<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005858" dtdversie="2.0" id="31009" xml:lang="nl" soort="AMvB">
    

    
<intitule>Besluit van 20 januari 1993, houdende regels inzake het
    storten van afvalstoffen</intitule>
    

    <wet-besluit>
        
<aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 3
            april 1991, nr. MJZ03491020, Centrale Directie Juridische
            Zaken, afdeling Wetgeving;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de richtlijnen van de
            Raad van de Europese Gemeenschappen van 17 december 1979,
            nr. 80/68/EEG (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 20)
            betreffende de bescherming van het grondwater tegen
            verontreiniging veroorzaakt door de lozing van bepaalde
            gevaarlijke stoffen, en van 19 maart 1987, nr. 87/217/EEG
                (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 85) inzake
            voorkoming en vermindering van verontreiniging van het
            milieu door asbest, alsmede op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.45" compleet="nee">artikelen 8.45</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=21.7" compleet="nee">21.7 van de Wet
            milieubeheer</extref>, en, voor zover het betreft
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, op
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43 van de Wet bodembescherming</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien de adviezen van de Centrale raad voor de
            milieuhygi&#xEB;ne en de Technische commissie bodembescherming;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 5 augustus
            1992, nr. W08.91.0177);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van
            15 januari 1993, nr. MJZ 15193037, Centrale Directie
            Juridische Zaken, afdeling Wetgeving;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            
<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        
        
        <al>asbest: de volgende vezelachtige silicaten: crocidoliet
            (blauw asbest), actinoliet, anthofylliet, chrysotiel (wit
            asbest), amosiet (bruin asbest) of tremoliet;</al>
        
        <al>
                              cel: stortvak
of een deel daarvan met een bepaalde
hoogte;</al><al>gemiddeld hoogste grondwaterstand: rekenkundig gemiddelde
            over ten minste acht achtereenvolgende jaren van de drie
            hoogste grondwaterstanden per hydrologisch jaar;</al>
        <al>gemiddeld laagste grondwaterstand: rekenkundig gemiddelde
            over ten minste acht achtereenvolgende jaren van de drie
            laagste grondwaterstanden per hydrologisch jaar;</al>
        <al>hydrologisch jaar: periode van 1 april tot en met 31 maart
            van het daarop volgende kalenderjaar;</al>
        <al>inrichting: inrichting die behoort tot een categorie van
            inrichtingen, die is aangewezen krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, derde lid, van de wet</extref>;</al><al>
                              ondergrondse
stortplaats: stortplaats
waar afvalstoffen in de diepe ondergrond worden
gebracht;</al><al>percolaat: vloeistof die uit de gestorte afvalstoffen komt
            of daarmee in contact is geweest;</al>
        
    <al>stortplaats: inrichting waar afvalstoffen worden gestort,
            dan wel het gedeelte van een inrichting, waar afvalstoffen
            worden gestort, indien in de inrichting niet uitsluitend
            afvalstoffen worden gestort;</al><al>vergunning: vergunning voor een stortplaats krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, aanhef en onder e, van de Wet algemene
bepalingen omgevingsrecht</extref>;</al><al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet milieubeheer</extref>.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onder stortplaats wordt mede verstaan een stortplaats waar
            het storten van afvalstoffen is be&#xEB;indigd. Tot de
            stortplaats wordt mede gerekend het gedeelte van de
            stortplaats waar het storten van afvalstoffen is be&#xEB;indigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder asbest worden mede verstaan produkten waarin asbest
            is verwerkt, en asbeststof.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Minister kan nadere regels stellen, inhoudende de
            verplichting voor het bevoegd gezag voorschriften aan de
            vergunning te verbinden, waarvan de inhoud in die regels is
            aangegeven, met betrekking tot de wijze waarop de gemiddeld
            hoogste grondwaterstand en de gemiddeld laagste
            grondwaterstand worden bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Dit besluit is niet van toepassing op het storten van
            afvalstoffen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor zover daaromtrent regels gelden, die zijn
                    gesteld bij of krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009092" compleet="nee">Lozingenbesluit bodembescherming</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor zover het betreft het begraven van stoffelijke
                    resten of het op of in de bodem verspreiden van as,
                    afkomstig van de verbranding van stoffelijke resten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Dit besluit is niet van toepassing op stortplaatsen waar
            uitsluitend baggerspecie wordt gestort.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Dit besluit is niet van toepassing op stortplaatsen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>waar het storten van afvalstoffen is be&#xEB;indigd v&#xF3;&#xF3;r
                    1 maart 1995, of </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>waar op of na 1 maart 1995 uitsluitend afvalstoffen
                    worden gestort ten behoeve van het aanbrengen van
                    een bovenafdichting op die stortplaats, en de
                    gestorte hoeveelheid ten hoogste 0,3 m<sup>3</sup>
                    afvalstof per m<sup>2</sup> stortoppervlak bedraagt.  </al></li></lijst></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            
<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Voorschriften op te nemen in de vergunning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2a</nr></kop><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften ten
        aanzien van de vakbekwaamheid van degene die de inrichting
        drijft en ten aanzien van de opleiding van de in de inrichting
        werkzame personen.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat het storten van afvalstoffen
            zodanig plaatsvindt dat de gestorte afvalstoffen - na
            zetting van de bodem - niet beneden 0,7 meter boven de te
            verwachten gemiddeld hoogste grondwaterstand kunnen geraken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid verbindt het bevoegd gezag
            in gevallen waarin het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, aan de vergunning voorschriften heeft
            verbonden, inhoudende de verplichting dat als onderdeel van
            de onderafdichting een capillair onderbrekende laag van ten
            minste 0,2 meter wordt aangebracht, aan de vergunning
            voorschriften, inhoudende de verplichting dat het storten
            van afvalstoffen zodanig plaatsvindt dat de gestorte
            afvalstoffen - na zetting van de bodem - niet beneden 0,5
            meter boven de te verwachten gemiddeld hoogste
            grondwaterstand kunnen geraken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het niet meer mogelijk is te voldoen aan
            voorschriften als opgenomen in het eerste lid
            onderscheidenlijk het tweede lid, kan het bevoegd gezag in
            afwijking van het eerste lid onderscheidenlijk het tweede
            lid aan de vergunning voorschriften verbinden, inhoudende de
            verplichting dat daarin aangegeven civieltechnische of
            geohydrologische maatregelen worden getroffen, die eveneens
            voldoende waarborgen bieden dat het grondwater niet met de
            gestorte afvalstoffen in contact kan komen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat aan de onderkant van de
            gestorte afvalstoffen een onderafdichting aanwezig is, die
            tegengaat dat verontreinigende stoffen uit de gestorte
            afvalstoffen in de bodem kunnen geraken, en betrekt daarbij
            de bijzonderheden van de stortplaats waarvoor de vergunning
            wordt verleend, en de aard van de afvalstoffen die op die
            stortplaats worden gestort.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een onderafdichting onvoldoende bijdraagt aan de
            noodzakelijke bescherming van de bodem omdat, vanwege de
            stortplaatsspecifieke geohydrologische situatie, geen sprake
            is van een voldoende geohydrologische barri&#xE8;re, verbindt het
            bevoegd gezag aan de vergunning tevens voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat daarin aangegeven andere
            civieltechnische of geohydrologische maatregelen worden
            getroffen, die een adequaat beschermingsniveau opleveren; de
            kunstmatige geohydrologische barri&#xE8;re is in ieder geval niet
            dunner dan 0,5 meter.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien een onderafdichting naar het oordeel van het bevoegd
            gezag niet meer kan worden aangebracht, verbindt het bevoegd
            gezag aan de vergunning in plaats van voorschriften die
            verplichten tot het aanbrengen van een onderafdichting,
            voorschriften, inhoudende de verplichting dat daarin
            aangegeven civieltechnische of geohydrologische maatregelen
            worden getroffen, die voldoende tegengaan dat
            verontreinigende stoffen zich uit de gestorte afvalstoffen
            in de bodem verspreiden.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat zo spoedig als technisch
            mogelijk, maar uiterlijk na een in het voorschrift
            aangegeven termijn die niet later eindigt dan 30 jaar na het
            aanbrengen van de onderafdichting of het treffen van de in
            het tweede of derde lid bedoelde maatregelen, aan de
            bovenkant van de gestorte afvalstoffen een bovenafdichting
            wordt aangebracht die tegengaat dat water in de gestorte
            afvalstoffen infiltreert.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Onze Minister kan in het belang van de bescherming van de
            bodem nadere regels stellen, inhoudende de verplichting voor
            het bevoegd gezag met betrekking tot de uitvoering van de
            bovenafdichting dan wel de uitvoering van de in het tweede
            of derde lid bedoelde maatregelen, aan de vergunning voor
            een stortplaats de voorschriften te verbinden, waarvan de
            inhoud in die regels is aangegeven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
        inhoudende de verplichting dat percolaat wordt opgevangen,
        verzameld en gezuiverd of afgevoerd op een zodanige wijze dat
        geen gevaar bestaat voor verontreiniging van de bodem, en
        betrekt daarbij de bijzonderheden van de stortplaats waarvoor de
        vergunning wordt verleend, en de aard van de afvalstoffen die op
        die stortplaats worden gestort.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voor een ondergrondse
stortplaats de verplichting
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor
zover van toepassing, de voorzieningen, bedoeld in bijlage A bij de
bijlage bij de beschikking nr. 2003/33/EG van de Raad van de Europese
Unie van 19&#xA0;december 2002 tot vaststelling van criteria en
procedures voor het aanvaarden van afvalstoffen op stortplaatsen
overeenkomstig artikel 16 en bijlage II van Richtlijn 1999/31/EG
betreffende het storten van afvalstoffen (Pb EG L&#xA0;11), worden
getroffen,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
afvalstoffen in de diepe ondergrond worden gebracht in overeenstemming
met het bepaalde in bijlage A, bedoeld onder a,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>degene die een
ondergrondse stortplaats drijft, er voor zorgdraagt dat op die
stortplaats een rapport, inhoudende een veiligheidsbeoordeling,
aanwezig is die voldoet aan onderdeel 2.5 van de bijlage bij de
beschikking, bedoeld onder a.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
wijziging van de bijlage bij de beschikking, bedoeld in het eerste lid,
gaat voor de toepassing van het eerste lid gelden met ingang van de dag
waarop aan de betrokken wijziging uitvoering moet zijn gegeven, tenzij
bij ministerieel besluit, dat in de Staatscourant wordt bekendgemaakt,
een ander tijdstip wordt
vastgesteld.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning
voorschriften, inhoudende de verplichting
dat:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>zodanige
voorzieningen worden getroffen dat asbesthoudende afvalstoffen niet met
andere afvalstoffen vermengd kunnen
raken,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>asbesthoudende
afvalstoffen die niet deugdelijk zijn verpakt, aan het einde van iedere
werkdag zodanig worden afgedekt dat geen verspreiding van vezels kan
plaatsvinden,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>asbesthoudende
afvalstoffen die niet zijn verpakt of afgedekt, zodanig vochtig worden
gehouden, dat geen verspreiding van vezels kan
plaatsvinden,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>het
stortgebied van asbesthoudende afvalstoffen voorafgaand aan het
betreden van deze afvalstoffen met materieel, wordt
afgedekt,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>op de
stortplaats geen andere activiteiten dan stortactiviteiten worden
verricht waardoor asbestvezels uit de gestorte afvalstoffen kunnen
vrijkomen,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>degene
die een stortplaats drijft, er voor zorgdraagt dat op de stortplaats
een overzicht aanwezig is waarop de plaatsen zijn aangegeven waar
asbesthoudende afvalstoffen zijn gestort en gegevens aanwezig zijn
waaruit blijkt hoe die plaatsen worden afgeschermd ter voorkoming van
menselijk contact met asbesthoudende
afvalstoffen,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>indien
ten aanzien van de stortplaats een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.47" compleet="nee">artikel
8.47, derde lid, van de Wet milieubeheer</extref> is afgegeven, het overzicht,
bedoeld in onderdeel f, wordt overgelegd aan gedeputeerde staten van de
provincie waarin de stortplaats ten aanzien waarvan de verklaring is
afgegeven, is gelegen,
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>asbesthoudend
afval in een voor asbesthoudende afvalstoffen bestemde cel wordt
gestort, voor zover het een vergunning voor een stortplaats voor
niet-gevaarlijke afvalstoffen
betreft.</al>
                        </li>
                     </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting om: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>vanaf het tijdstip van opbouw van de stortplaats
                    voorzieningen te treffen en toe te passen om het uit
                    de stortplaats vrijkomende stortgas op te vangen en
                    te verwerken; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dit stortgas hetzij te benutten binnen of buiten de
                    inrichting, hetzij af te fakkelen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de samenstelling en de atmosferische druk van de
                    gasuitstoot in beginsel maandelijks te meten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het stortgas wordt afgefakkeld, wordt aan de
            vergunning het voorschrift verbonden dat de
            fakkelinstallatie voldoet aan de volgende eisen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de uittreedtemperatuur bedraagt ten minste 900&#xB0; C; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verblijftijd van de verbrandingsgassen in de
                    fakkel bedraagt ten minste 0,3 seconden; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de fakkel behoort tot het gesloten type. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tweede lid is niet van toepassing op een
            fakkelinstallatie die uitsluitend in gebruik is tijdens
            onderhoudsbeurten en storingen van de in het eerste lid
            bedoelde voorzieningen. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het eerste tot en met derde lid is niet van toepassing
            indien de vergunninghouder aan de hand van de samenstelling
            van de massa van het stortpakket genoegzaam kan aantonen dat
            het milieurendement van voorzieningen als bedoeld in het
            eerste lid, gering is. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Onze Minister kan regels stellen, inhoudende de verplichting
            voor het bevoegd gezag aan de vergunning in die regels
            aangegeven voorschriften te verbinden met betrekking tot
            inhoud, frequentie en plaats van de in het eerste lid, onder
            c, bedoelde metingen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
        inhoudende de verplichting dat het storten zodanig plaatsvindt
        dat de gestorte afvalstoffen en de voorzieningen die ingevolge
        de in het belang van de bescherming van de bodem aan de
        vergunning verbonden voorschriften zijn getroffen op de
        stortplaats, kunnen worden teruggenomen zonder ingrijpende
        aantasting van de bodem.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een deugdelijk controlesysteem aanwezig is, waarmee
                    de hoedanigheden van de bodem kunnen worden
                    onderzocht, bestaande uit: </al><lijst><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>beneden de gemiddeld laagste grondwaterstand
                            gelegen, horizontaal aangebrachte
                            drainagebuizen en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>bovenstrooms van de stortplaats ten minste
                            &#xE9;&#xE9;n in  het grondwater aangebrachte
                            grondwaterbemonsteringsbuis en
                            benedenstrooms ten minste twee grondwaterbemonsteringsbuizen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de bemonstering en de vaststelling van de
                    hoedanigheden van de bodem voor elke drainagebuis of
                    grondwaterbemonsteringsbuis afzonderlijk kunnen geschieden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien de aanleg van voorzieningen als bedoeld in het
            eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 1&#xB0;,
            naar het oordeel van het bevoegd gezag technisch niet
            mogelijk is, verbindt het bevoegd gezag in afwijking van het
            eerste lid aan de vergunning voorschriften, inhoudende de
            verplichting dat er een deugdelijk controlesysteem aanwezig
            is teneinde de hoedanigheden van de bodem te kunnen
            onderzoeken, bestaande uit: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>benedenstrooms van de stortplaats een bij het
                    voorschrift aan te geven aantal van ten minste twee
                    in het grondwater aangebrachte
                    grondwaterbemonsteringsbuizen en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bovenstrooms van de stortplaats ten minste een in
                    het grondwater aangebrachte grondwaterbemonsteringsbuis.</al></li></lijst><al>De voorgeschreven voorzieningen zijn zodanig dat een
            vergelijkbaar beschermingsniveau wordt bereikt als wordt
            bereikt met de voorzieningen, bedoeld in het eerste lid,
            onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder 1&#xB0;.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende  de verplichting de hoeveelheid en de
            samenstelling van het in  de omgeving van de stortplaats
            aanwezig oppervlaktewater driemaandelijks  vast te stellen;
            bemonstering geschiedt op ten minste twee door het bevoegd
            gezag aan te geven punten, &#xE9;&#xE9;n stroomopwaarts en &#xE9;&#xE9;n stroomafwaarts.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan het bevoegd gezag
            bepalen dat de  metingen van de hoeveelheid en samenstelling
            van het oppervlaktewater:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>op grond van kenmerken van de stortplaats niet
                    vereist zijn, dan wel</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>minder frequent mogen worden uitgevoerd als de
                    evaluatie van de gegevens aangeeft dat langere
                    tussenpozen even effectief zijn.</al></li></lijst></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een daarin aangegeven aantal malen per jaar wordt
                    nagegaan of wordt voldaan aan de voorschriften die
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=3">artikel
                    3</intref> aan de vergunning zijn verbonden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voorzieningen die ingevolge de in het belang van
                    de bescherming van de bodem aan de vergunning
                    verbonden voorschriften op de stortplaats zijn
                    getroffen, worden ge&#xEF;nspecteerd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>onderzoek wordt gedaan met betrekking tot de
                    hoedanigheden van de bodem onder de stortplaats;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een urgentieplan op hoofdlijnen wordt opgesteld,
                    zijnde het plan waarin wordt aangegeven welke
                    maatregelen dienen te worden getroffen als  het
                    interventiepunt, bedoeld in het tweede lid, onder b,
                    wordt bereikt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan nadere regels stellen, inhoudende de
            verplichting voor het bevoegd gezag aan de vergunning
            voorschriften te verbinden, waarvan de inhoud in die regels
            is aangegeven, met betrekking tot:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bemonstering en vaststelling van de hoedanigheden
                    van de bodem;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het vaststellen van een interventiepunt, zijnde het
                    punt waarbij een significante verslechtering van de
                    grondwaterkwaliteit optreedt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de inhoud van een urgentieplan op hoofdlijnen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de bemonstering van het oppervlaktewater.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat de volgende resultaten in
            afschrift aan het bevoegd gezag worden gezonden, waarbij de
            frequentie door het bevoegd gezag wordt bepaald doch ten
            minste eenmaal per jaar bedraagt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de resultaten van de inspectie en het onderzoek,
                    bedoeld in het eerste lid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de resultaten van de metingen van de hoeveelheid en
                    samenstelling van de in de omgeving van de
                    stortplaats aanwezige wateren, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=8a">artikel 8a</intref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de resultaten van de metingen van de samenstelling
                    en de atmosferische druk van de gasuitstoot, bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=6a">artikel 6a</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de resultaten van de metingen van het niveau en de
                    samenstelling van het grondwater, bedoeld in de
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=3">artikelen
                    3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=8">8</intref>.</al></li></lijst></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9a</nr></kop><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
        inhoudende de verplichting, dat indien een voor de stortplaats
        vastgesteld interventiepunt wordt bereikt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de overschrijding terstond aan het bevoegd gezag wordt gemeld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op basis van het urgentieplan op hoofdlijnen in overleg
                met het bevoegd gezag een uitgewerkt urgentieplan wordt opgesteld;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het uitgewerkte urgentieplan binnen een door het bevoegd
                gezag gestelde termijn wordt opgesteld. </al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alvorens voor de eerste keer wordt gestort en voorts
                    telkens na verloop van twee jaar, in opdracht van de
                    vergunninghouder door een ter zake kundige: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>wordt nagegaan of wordt voldaan aan de
                            voorschriften die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=3">artikel
                            3</intref> aan de vergunning zijn verbonden,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de voorzieningen die ingevolge de in het
                            belang van de bescherming van de bodem aan
                            de vergunning verbonden voorschriften op de
                            stortplaats zijn getroffen, worden gekeurd, alsmede</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>onderzoek wordt gedaan met betrekking tot de
                            hoedanigheden van de bodem onder de stortplaats;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onmiddellijk nadat een bovenafdichting als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=4">artikel 4, vierde
                    lid</intref>, is aangebracht, in opdracht
                    van de vergunninghouder door een ter zake kundige
                    een keuring wordt verricht van de voorzieningen die
                    ingevolge de in het belang van de bescherming van de
                    bodem aan de vergunning verbonden voorschriften op
                    de stortplaats zijn getroffen, alsmede een onderzoek
                    wordt gedaan met betrekking tot de hoedanigheden van
                    de bodem onder de stortplaats;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de resultaten van de keuring en het onderzoek
                    zodanig op schrift worden gesteld dat een duidelijk
                    inzicht wordt gegeven in de beheersbaarheid van de situatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de resultaten van de keuring en het onderzoek zo
                    spoedig mogelijk nadat de keuring en het onderzoek
                    hebben plaatsgevonden, in afschrift worden
                    toegezonden aan het bevoegd gezag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de op schrift gestelde resultaten van de keuring en
                    het onderzoek worden bewaard.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan met betrekking tot de keuring en het
            onderzoek nadere regels stellen, inhoudende de verplichting
            voor het bevoegd gezag aan de vergunning de voorschriften te
            verbinden, waarvan de inhoud in die regels is aangegeven.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
        inhoudende de verplichting dat: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de voorzieningen die ingevolge de in het belang van de
                bodembescherming aan de vergunning verbonden
                voorschriften op de stortplaats zijn getroffen, in goede
                staat van onderhoud worden gehouden en zo nodig worden hersteld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien herstel niet mogelijk is, vervangende maatregelen
                worden getroffen, die voldoende tegengaan dat het
                grondwater met de gestorte afvalstoffen in contact komt.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting dat voor het nakomen van de
            voorschriften met betrekking tot een bovenafdichting als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=4">artikel 4, vierde
            lid</intref>, financi&#xEB;le zekerheid wordt gesteld
            totdat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid, onder
            b</intref>, bedoelde keuring heeft plaatsgevonden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een gemeente-, een provinciebestuur dan wel het Rijk
            vergunninghouder is, kan in afwijking van het eerste lid in
            plaats van het stellen van financi&#xEB;le zekerheid een daaraan
            gelijkwaardige voorziening worden getroffen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het bevoegd gezag stelt in de voorschriften die ingevolge
            het eerste lid aan de vergunning worden verbonden, het
            bedrag vast, waarvoor zekerheid wordt gesteld. Het bedrag
            wordt niet hoger vastgesteld dan overeenkomt met een bedrag
            van &#x20AC; 2,27 per ton gestorte afvalstoffen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voorschriften,
            inhoudende de verplichting, dat de vergunninghouder het
            bevoegd gezag:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>schriftelijk bewijs van de financi&#xEB;le zekerheid
                    onderscheidenlijk van de gelijkwaardige voorziening
                    overlegt alvorens voor de eerste keer wordt gestort,
                    dan wel schriftelijk bewijs overlegt na overdracht
                    van de inrichting;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten minste twee maanden v&#xF3;&#xF3;r een overdracht van de
                    inrichting aan een ander plaatsvindt, de voorgenomen
                    overdracht meldt.</al></li></lijst></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Het bevoegd gezag kan aan een vergunning strengere voorschriften
        verbinden dan de voorschriften die het ingevolge dit besluit en
        de daarop berustende bepalingen aan de vergunning dient te
        verbinden, indien: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de inrichting waarvoor de vergunning wordt verleend, zal
                zijn of is gelegen in een gebied dat krachtens
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, tweede lid,
                    onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de
                wet</extref> is aangewezen in een provinciale
                milieuverordening, voor zover dat nodig is in het belang
                van de bescherming van de kwaliteit van het grondwater
                met het oog op de waterwinning in dat gebied;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de inrichting waarvoor de vergunning wordt verleend, zal
                zijn of is gelegen in een gebied waarop een provinciale
                milieuverordening van toepassing is, waarin regels zijn
                gesteld ter bescherming van de bodem, voor zover dat
                nodig is in het belang van de bescherming van de bodem
                in dat gebied;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de inrichting waarvoor de vergunning wordt verleend, zal
                zijn of is gelegen in een gebied met een diepe
                grondwaterstand, een hoge stroomsnelheid van het
                grondwater of een dik watervoerend pakket, voor zover
                dat nodig is in het belang van de bescherming van de
                bodem in die omstandigheid;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in verband met de aard van de afvalstoffen een bijzonder
                risico bestaat dat het storten van die stoffen nadelige
                gevolgen heeft voor de kwaliteit van de bodem.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag verbindt aan de vergunning voor een
        stortplaats waar op of na 1 september 1996 afvalstoffen worden
        gestort, voorschriften, inhoudende dat de voorschriften die
        ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=4">artikelen 4, vierde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=12">12, eerste en tweede
        lid</intref>, aan de vergunning zijn verbonden, nadat de
        vergunning haar geldigheid heeft verloren, nog van kracht
        blijven totdat de stortplaats ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.47" compleet="nee">artikel 8.47, derde lid, van de Wet
        milieubeheer</extref> voor gesloten is verklaard. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            
<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Verdere bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Het gezag dat bevoegd is een vergunning voor de stortplaats te
        verlenen kan, indien het in het belang van de bescherming van de
        bodem een onderzoek op de stortplaats dan wel in de
        onmiddellijke omgeving daarvan nodig oordeelt, aan de
        rechthebbenden ten aanzien van het gedeelte van de bodem waar
        dat onderzoek wordt ingesteld, de verplichting opleggen dat het
        verrichten van het onderzoek, alsmede het aanbrengen, het
        aanwezig zijn, het onderhoud, het gebruik en het verwijderen van
        de voor dat onderzoek nodige middelen, worden gedoogd.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bevoegd gezag kan degene die een stortplaats drijft,
            waarvoor op het tijdstip van inwerkingtreding van dit
            besluit een vergunning is verleend, verzoeken de bij het
            verzoek aangegeven gegevens binnen een daarbij aangegeven
            termijn te verstrekken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het verzoek kan uitsluitend betrekking hebben op gegevens
            betreffende de bij dit besluit aangegeven voorschriften.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De vergunninghouder verstrekt de gegevens die in het
            verzoek zijn aangegeven, zo nodig na het verrichten van
            daartoe noodzakelijk onderzoek.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien dit ter uitvoering van een richtlijn of een
            verordening van de Europese Gemeenschappen noodzakelijk is,
            kan Onze Minister het bevoegd gezag verzoeken met betrekking
            tot de stortplaatsen waarvoor het bevoegd is de vergunning
            te verlenen, aan hem de bij het verzoek aangegeven gegevens
            toe te zenden binnen een daarin aangegeven termijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bevoegd gezag zendt de in het eerste lid bedoelde
            gegevens aan Onze Minister toe.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            
<hoofdstuk><kop>
                     <label>Hoofdstuk</label>
                     <nr status="officieel">IIIa</nr>
                     <titel status="officieel">Experiment duurzaam stortbeheer</titel>
                  </kop><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17a</nr>
                     </kop>
                     <al>In dit hoofdstuk en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">experiment:</nadruk> experiment duurzaam stortbeheer, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17b">artikel 17b, eerste lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">looptijd van het experiment:</nadruk> periode van tien&#xA0;jaar vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van dit hoofdstuk;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">nazorg:</nadruk> maatregelen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.49" compleet="nee">artikel 8.49, eerste lid, van de wet</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">pilotstortplaats:</nadruk> in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17b">artikel 17b, tweede lid</intref>, aangewezen stortplaats of gedeelte daarvan;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">toetswaarde:</nadruk> krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17e">artikel 17e, eerste lid</intref>, vastgestelde toetswaarde.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Er vindt een experiment duurzaam stortbeheer plaats.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het experiment wordt uitgevoerd op de volgende pilotstortplaatsen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Kragge II te Bergen op Zoom;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Wieringermeer te Middenmeer;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Braambergen te Almere.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden de grenzen van de cellen van pilotstortplaatsen weergegeven waarbinnen het experiment plaatsvindt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het experiment heeft tot doel ter voorbereiding van de eventuele invoering van duurzaam stortbeheer, in aanvulling op andere vormen van stortbeheer, te onderzoeken of met betrekking tot de pilotstortplaatsen een substanti&#xEB;le vermindering van het emissiepotentieel en beperking van de nazorg kan worden bereikt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het experiment houdt in dat op de pilotstortplaatsen het afvalpakket wordt gestabiliseerd door het stimuleren van natuurlijke processen onder invloed van infiltratie van water of beluchting van het afvalpakket, waardoor in het afvalpakket aanwezige organische stoffen worden afgebroken en anorganische stoffen worden vastgelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het experiment is gericht op het verkrijgen van informatie over:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de mate van vermindering van het emissiepotentieel van de stortplaats, die  met duurzaam stortbeheer wordt bereikt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de mate van beperking van de nazorg na sluiting van de stortplaats, die met duurzaam stortbeheer wordt bereikt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de methode waarmee het emissiepotentieel van de stortplaats betrouwbaar kan worden vastgesteld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een passende eindafwerking van de stortplaats in geval van toepassing van duurzaam stortbeheer.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Degene die een pilotstortplaats drijft, voert zijn aandeel in het experiment uit overeenkomstig een plan van aanpak dat hij voor die stortplaats met het bevoegd gezag is overeengekomen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Op stortplaatsen of gedeelten daarvan die bij ministeri&#xEB;le regeling afzonderlijk of per categorie zijn aangewezen, hoeft aan de bovenkant van de gestorte afvalstoffen geen bovenafdichting te worden aangebracht die tegengaat dat water in de gestorte afvalstoffen infiltreert.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Op stortplaatsen of gedeelten daarvan die bij ministeri&#xEB;le regeling afzonderlijk of per categorie zijn aangewezen, worden zo spoedig als technisch mogelijk, maar uiterlijk binnen een bij die regeling voor de betrokken stortplaats of het betrokken gedeelte van de stortplaats aangegeven termijn die niet later eindigt dan 50&#xA0;jaar na het aanbrengen van de onderafdichting of het treffen van de in het tweede of derde lid bedoelde maatregelen, aan de bovenkant van de gestorte afvalstoffen een bovenafdichting aangebracht die tegengaat dat water in de gestorte afvalstoffen infiltreert.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In gevallen als bedoeld in het eerste of tweede lid blijven gedurende de werkingsduur van hoofdstuk IIIa de voorschriften in de vergunning, gesteld ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=4">artikel 4, vierde lid</intref>, buiten toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling op grond van het eerste of tweede lid kunnen uitsluitend categorie&#xEB;n van stortplaatsen, stortplaatsen of gedeelten van stortplaatsen worden aangewezen, die na een succesvol verloop van het experiment in aanmerking komen voor toepassing van duurzaam stortbeheer.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17d</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden met betrekking tot de pilotstortplaatsen en de stortplaatsen of gedeelten daarvan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17c">artikel 17c, eerste en tweede lid</intref>, regels gesteld in het belang van de bescherming van het milieu. De regels kunnen per stortplaats verschillend worden vastgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De regels krachtens het eerste lid hebben in elk geval betrekking op de maatregelen en voorzieningen die moeten worden getroffen ten behoeve van de uitvoering van het experiment en de monitoring van het experiment ten behoeve van de evaluaties, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17e">artikel 17e, vierde en zevende lid</intref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17e</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden voor elke pilotstortplaats toetswaarden vastgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een toetswaarde is de concentratie van een verontreinigende stof die na afloop van de looptijd van het experiment ten hoogste in het percolaat van de pilotstortplaats aanwezig mag zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij de regeling, bedoeld in het eerste lid, worden in elk geval regels gesteld over de wijze waarop wordt bepaald of de pilotstortplaats aan de toetswaarden voldoet.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Na vijf&#xA0;jaar na de aanvang van de looptijd van het experiment vindt voor elke pilotstortplaats een tussenevaluatie plaats.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het bevoegd gezag kan besluiten het experiment op een pilotstortplaats op een daarbij aangegeven tijdstip voortijdig be&#xEB;indigen.</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien het experiment naar zijn verwachting op grond van de tussenevaluatie niet succesvol zal verlopen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in het belang van de bescherming van het milieu.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien toepassing is gegeven aan het vijfde lid vervalt op het tijdstip waarop met betrekking tot die stortplaats een besluit op grond het vijfde lid van kracht wordt, de aanwijzing van de pilotstortplaats in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17b">artikel 17b, tweede lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005858&amp;artikel=17c">artikel 17c, eerste lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Na afloop van de looptijd van het experiment vindt voor elke pilotstortplaats een eindevaluatie van het experiment plaats, tenzij het experiment op grond van het zesde lid voortijdig is be&#xEB;indigd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Het experiment is op een pilotstortplaats succesvol verlopen indien uit de eindevaluatie blijkt dat het percolaat van de pilotstortplaats voldoet aan de toetswaarden of naar het oordeel van Onze Minister aannemelijk is dat het percolaat van de pilotstortplaats door het treffen van maatregelen alsnog aan de toetswaarden kan voldoen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17f</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Dit hoofdstuk vervalt elf&#xA0;jaar na het tijdstip van inwerkingtreding, tenzij toepassing is gegeven aan het tweede lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij koninklijk besluit kan een later tijdstip worden vastgesteld waarop dit hoofdstuk vervalt, dat niet op een later tijdstip is gelegen dan dertien&#xA0;jaar na het tijdstip van inwerkingtreding van dit hoofdstuk. </al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Voor zover het betreft stortplaatsen waarvoor op het tijdstip
        van inwerkingtreding van dit besluit een vergunning is verleend,
        verbindt het bevoegd gezag de voorschriften die ingevolge dit
        besluit aan een vergunning dienen te worden verbonden, uiterlijk
        1 maart 1995 aan de vergunning.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip waarop de Wet
            tot uitbreiding en wijziging van de Wet algemene bepalingen
            milieuhygi&#xEB;ne en daarmee samenhangende wijzigingen van
            andere wetten (vergunningen en algemene regels voor
            inrichtingen; procedures voor vergunningen en ontheffingen;
            handhaving) in werking treedt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt dit besluit.</redactie></al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Stortbesluit bodembescherming.</al></artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        
<wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">20 januari 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
            en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. M. Alders</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste januari 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	