<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018406" id="325979" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 9 juni 2005, nr.
    VG 2005-0051M, houdende bepalingen inzake taken en werkwijze van de Raad
    voor Vastgoed Rijksoverheid (Regeling taken en werkwijze Raad voor Vastgoed Rijksoverheid)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie><considerans><considerans.al>Mede namens de Ministers van Verkeer en Waterstaat, van
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer, van Landbouw,
          Natuur en Voedselkwaliteit en de Staatssecretaris van Defensie;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>RVR: Raad voor Vastgoed Rijksoverheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>regio-RVR: regionale Raden voor Vastgoed Rijksoverheid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>diensten: de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018406&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref> genoemde directies en directoraten-generaal;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>bewindspersonen: de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018406&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref> genoemde ministers
              en staatssecretaris;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>ProRail: taakorganisatie belast met de aanleg en het beheer van
              spoorweginfrastrucuur onder aansturing van de Minister van Verkeer
              en Waterstaat.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Raad voor Vastgoed Rijksoverheid</titel></kop><al>Er is een Raad voor Vastgoed Rijksoverheid.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Samenstelling RVR</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR bestaat uit een voorzitter, een secretaris en de navolgende leden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de directeur van de dienst Domeinen, namens de
                Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaatsvervangend directeur-generaal van de Rijkswaterstaat,
                namens de Minister van Verkeer en Waterstaat;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de directeur van de Dienst Gebouwen, Werken en Terreinen,
                namens de Staatssecretaris van Defensie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de directeur Vastgoed van de Rijksgebouwendienst, namens de
                Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de directeur van de Dienst Landelijk Gebied, namens de
                Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het lid namens de Minister van Verkeer en Waterstaat
            vertegenwoordigt ProRail in de RVR op een door ProRail en de RVR
            nader overeen te komen wijze.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Werkwijze RVR</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De leden van de RVR kunnen zich bij afwezigheid of ontstentenis
            laten vertegenwoordigen door een in overleg met de voorzitter
            aangewezen vaste plaatsvervanger.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan de voorzitter en de secretaris komt geen stemrecht toe.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Besluitvorming vindt plaats op basis van unanimiteit, dan wel bij
            meerderheidsbeslissing indien de RVR unaniem aangeeft hiermee in te stemmen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n benoemt de voorzitter in
            samenspraak met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018406&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder b tot en met e</intref>,
            genoemde bewindspersonen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De functie van secretaris wordt uitgeoefend door de directeur van
            de projectdirectie vastgoed van het Ministerie van Financi&#xEB;n.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De RVR regelt zijn werkwijze nader in een reglement van orde.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Regionale Raden voor Vastgoed Rijksoverheid</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er zijn regionale Raden voor Vastgoed Rijksoverheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De RVR stelt de grenzen van de regio-RVR vast.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Samenstelling regio-RVR</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De regio-RVR bestaat uit een voorzitter, een of meer secretarissen
            en leden vertegenwoordigende de navolgende diensten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dienst Domeinen (Ministerie van Financi&#xEB;n);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Rijkswaterstaat (Ministerie van Verkeer en Waterstaat);</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Dienst Gebouwen, Werken en Terreinen (Ministerie van Defensie);</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Rijksgebouwendienst (Ministerie van Volkshuisvesting,
                Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer);</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Dienst Landelijk Gebied (Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit);</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>ProRail.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de invulling van de functies van voorzitter en secretaris
            geldt een evenredige vertegenwoordiging van de in het eerste lid
            onder a tot en met e genoemde diensten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Werkwijze regio-RVR</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter bekleedt tevens het lidmaatschap namens de dienst
            die hij vertegenwoordigt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter en de secretaris worden op voordracht van de
            regio-RVR benoemd door de RVR.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De voorzitter en de leden hebben stemrecht. Aan de secretaris komt
            geen stemrecht toe.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Besluitvorming vindt plaats op basis van unanimiteit, dan wel bij
            meerderheidsbeslissing indien de regio-RVR unaniem aangeeft hiermee
            in te stemmen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De nadere werkwijze van de regio-RVR wordt geregeld in het
            reglement van orde bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018406&amp;artikel=4">artikel 4, zesde lid</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Taken RVR en regio-RVR</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR heeft de navolgende taken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het nemen van maatregelen die de rol van het Rijk als partij
                op de vastgoedmarkt in Nederland versterken binnen de kaders van
                het grondbeleid van het Rijk;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het waarborgen van samenwerking tussen de diensten gericht op
                het doelmatig aankopen, verkopen en beheren van vastgoed door
                het Rijk, om tijdig en tegen zo laag mogelijke kosten vastgoed
                beschikbaar te hebben voor het realiseren van publieke doelstellingen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het bevorderen van bedrijfseconomische afwegingen bij
                beslissingen van het Rijk over anticiperende transacties met vastgoed;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het adviseren van de bewindspersonen gevraagd of ongevraagd
                over het vastgoedbeleid van het Rijk.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De regio-RVR heeft de taken genoemd in het eerste lid onder a tot
            en met c.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Verplichte afstemming</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR waarborgt dat grondtransacties (aan- en verkoop) waarvan
            redelijkerwijs mag worden aangenomen dat deze vanwege hun aard,
            locatie of omvang de belangen van het Rijk als geheel, dan wel van
            meer dan &#xE9;&#xE9;n dienst raken, tussen de diensten worden afgestemd. De
            RVR stelt daartoe een zodanige werkwijze vast dat slagvaardig
            handelen van de diensten eveneens is gewaarborgd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De RVR of de regio-RVR worden in elk geval gehoord over voornemens
            van de diensten tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>vaststelling of wijziging van beleid op het gebied van
                aankoop, verkoop en daarmee verband houdend beheer van grond;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>investering in informatiesystemen voor zover deze het
                werkgebied van de RVR raken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>samenwerking met andere organisaties binnen en buiten de
                overheid op het werkterrein van de RVR.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Elk lid van de RVR of de regio-RVR kan verzoeken een voornemen
            verband houdende met het operationeel vastgoedbeleid van een dienst
            tot onderwerp van verplichte afstemming in de RVR of de regio-RVR te maken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de RVR geen gehoor geeft aan een verzoek als bedoeld in het
            derde lid, brengt de voorzitter van de RVR dit schriftelijk ter
            kennis van de bewindspersonen. De bewindspersonen nemen terzake een
            bindend besluit.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien de regio-RVR geen gehoor geeft aan een verzoek als bedoeld
            in het derde lid, brengt de voorzitter van de betreffende regio-RVR
            dit schriftelijk ter kennis van de RVR. De RVR neemt terzake een
            bindend besluit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel>Werkprogramma</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR stelt jaarlijks een werkprogramma op. Een beschrijving van
            de voorgenomen werkzaamheden van de regio-RVR wordt bij het
            werkprogramma gevoegd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De RVR stelt het werkprogramma eerst vast nadat dit aan de
            bewindspersonen ter goedkeuring is voorgelegd en instemming is verkregen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De RVR en de regio-RVR kunnen besluiten andere werkzaamheden dan
            welke in het werkprogramma zijn genoemd ter hand te nemen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Ingeval de RVR daartoe besluit stelt de voorzitter van de RVR de
            bewindspersonen daarvan vooraf schriftelijk in kennis.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Ingeval de regio-RVR daartoe besluit stelt de voorzitter van de
            regio-RVR de RVR daarvan vooraf in kennis.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel>Jaarverslag</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR biedt de bewindspersonen jaarlijks een verslag aan van de verrichte werkzaamheden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een beschrijving van de door de regio-RVR verrichte werkzaamheden
            wordt bij het jaarverslag gevoegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr><titel>Commissies, project- of werkgroepen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR en de regio-RVR kunnen besluiten vaste of tijdelijke
            commissies, project- of werkgroepen in te stellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De RVR en de regio-RVR stellen de taakstelling, de werkzaamheden
            en de bezetting van commissies, project- of werkgroepen vast.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr><titel>Ondersteuning</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ondersteuning van de RVR berust bij de projectdirectie vastgoed
            van het Ministerie van Financi&#xEB;n.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De ondersteuning van de regio-RVR berust bij het secretariaat van
            de regio-RVR.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De diensten detacheren ieder minimaal &#xE9;&#xE9;n medewerker ten behoeve
            van de projectdirectie vastgoed van het Ministerie van Financi&#xEB;n.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De diensten dragen ieder de eigen kosten die voortkomen uit te
            verrichten werkzaamheden voor de RVR en de regio-RVR.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr><titel>Evaluatie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De RVR stelt in 2007 een verslag op over de doelmatigheid en de
            effecten van het Rijksvastgoedbeleid en de werkzaamheden van de RVR.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Nadat het verslag is vastgesteld door de RVR wordt het toegezonden
            aan de bewindspersonen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012837" compleet="nee">Instellingsbesluit Raad voor Vastgoed Rijksoverheid</extref>  wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr><titel>Bekendmaking</titel></kop><al>Deze regeling wordt bekendgemaakt in de Staatscourant.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin deze wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr><titel>Citeertitel</titel></kop><al>Deze regeling wordt aangeduid als: Regeling taken en werkwijze Raad
          voor Vastgoed Rijksoverheid.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><ondertekenaar><ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,<naam><voornaam>J.G.</voornaam><achternaam>Wijn</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	