<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003683" dtdversie="2.0" id="23239" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 25 juni 1984, tot vaststelling van regelen met
    betrekking tot de overgang van wetenschappelijk personeel bij de
    rijksuniversiteiten, rijkshogescholen en interuniversitaire
    instituten naar functies van universitair docent en universitair hoofddocent</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze minister van onderwijs
            en wetenschappen, gedaan mede namens Onze minister van
            landbouw en visserij, van 5 juni 1984, nr. 436.725;
            stafdirectie Algemene Personele Zaken Wetenschappen;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel 125, eerste lid van de
            Ambtenarenwet</extref> 1929, de artikelen 36, derde
            lid en 64, eerste lid van de Wet op het wetenschappelijk
            onderwijs en artikel 3 van de Wet Rijksuniversiteit Limburg;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 8 juni
            1984, nr. W05.84 0252<nadruk type="cur">b</nadruk>/08.4.23);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze minister van
            onderwijs en wetenschappen, uitgebracht mede namens Onze
            minister van landbouw en visserij, van 19 juni 1984, nr. 436
            984 stafdirectie Algemene Personele Zaken Wetenschappen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ambtenaar in de zin van dit besluit is hij die als
            wetenschappelijk medewerker in de zin van artikel 63 van de
            Wet op het wetenschappelijk onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1975, 729) ofwel is aangesteld bij
            een rijksuniversiteit of rijkshogeschool en bij een
            faculteit of afdeling werkzaam is, ofwel is aangesteld bij
            een interuniversitair instituut.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In dit besluit wordt verstaan onder: het rangenstelsel voor
            wetenschappelijk medewerkers: het stelsel, voorzien in het
            Koninklijk besluit van 30 augustus 1977, nr. 7 tot het
            treffen van een bijzondere regeling als bedoeld in
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 42 van het
                Bezoldigingsbesluit Burgerlijke
            Rijksambtenaren</extref> 1948 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1949, J 261).</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de ambtenaar in de rang van wetenschappelijk
            medewerker respectievelijk wetenschappelijk medewerker 1ste
            klasse, die in vaste dienst dan wel, anders dan voor een
            proeftijd, in tijdelijke dienst is aangesteld, vindt het
            rangenstelsel voor wetenschappelijke medewerkers geen
            verdere toepassing. Hij wordt met ingang van 1 juli 1984
            geplaatst in een functie van universitair docent. Als
            zodanig geldt voor hem schaal 10 respectievelijk schaal 11;
            hij behoudt in die schaal zijn salarispositie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar in de rang van
            wetenschappelijk medewerker respectievelijk wetenschappelijk
            medewerker 1ste klasse, die in tijdelijke dienst voor een
            proeftijd is aangesteld, blijft het rangenstelsel voor
            wetenschappelijke medewerkers van toepassing tot het moment
            waarop hij in vaste dienst wordt aangesteld. Met ingang van
            die datum wordt hij geplaatst in een functie van
            universitair docent en geldt voor hem schaal 10
            respectievelijk schaal 11; hij behoudt in die schaal zijn salarispositie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de ambtenaar in de rang van wetenschappelijk
            hoofdmedewerker blijft het rangenstelsel voor
            wetenschappelijke medewerkers van toepassing tot het bevoegd
            gezag, uiterlijk 31 december 1985, heeft beslist omtrent
            zijn plaatsing in een functie van universitair docent dan
            wel universitair hoofddocent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar bedoeld in het eerste lid,
            wiens salaris in schaal 149A op 1 juli 1984 gelijk is aan
            het maximum van schaal 12 dan wel schaal 13 blijven
            periodieke verhogingen achterwege.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar bedoeld in het eerste lid,
            wiens salaris in schaal 149A gedurende het in het eerste lid
            bedoelde tijdvak gelijk wordt aan het maximum van schaal 12
            dan wel schaal 13 blijven periodieke verhogingen verder achterwege.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het derde en vierde lid gelden ten
            aanzien van de ambtenaar in de rang van wetenschappelijk
            hoofdmedewerker, die in een functie van universitair docent
            wordt geplaatst, vanaf het moment van plaatsing de schalen
            voor de universitair docent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan de ambtenaar bedoeld in het eerste lid, wordt als
            universitair docent in schaal 12 hetzelfde salaris toegekend
            als hij op het moment van plaatsing in schaal 149A geniet,
            tenzij zijn salaris meer bedraagt dan het maximum van schaal
            12. In dat geval is een der volgende leden van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar bedoeld in het eerste lid,
            wiens salaris in schaal 149A op het moment van plaatsing
            meer dan het maximum van schaal 12 doch niet meer dan het
            maximum van schaal 13 bedraagt, geldt als universitair
            docent schaal 13; inpassing in die schaal geschiedt op het
            niveau dat hij in schaal 149A geniet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar bedoeld in het eerste lid,
            wiens salaris in schaal 149A op het moment van plaatsing
            meer bedraagt dan het maximum van schaal 13, geldt als
            universitair docent schaal 14; inpassing geschiedt op het
            niveau dat hij in schaal 149A geniet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de ambtenaar in de rang van wetenschappelijk
            hoofdmedewerker die in een functie van universitair
            hoofddocent wordt geplaatst, gelden vanaf het moment van
            plaatsing de schalen voor de universitair hoofddocent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Inpassing in de schalen voor de universitair hoofddocent
            geschiedt met toekenning van zoveel periodieke verhogingen
            als achterwege zijn gebleven ingevolge de koninklijke
            besluiten van 12 juni 1982, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            365 en 30 december 1983, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            686 alsmede ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003683&amp;artikel=3">artikel 3, tweede en derde lid</intref> van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het tweede lid wordt aan de
            ambtenaar bedoeld in het eerste lid als universitair
            hoofddocent hetzelfde salaris toegekend als hij op het
            moment van plaatsing in schaal 149A geniet en wel in schaal
            13 indien zijn salaris nog niet het niveau van schaal 14,
            salarisnummer 0, heeft bereikt en in schaal 14 in de overige gevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Aan de ambtenaar bedoeld in het eerste lid, ten aanzien van
            wie het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003683&amp;artikel=3">tweede of derde lid van artikel 3</intref> van dit besluit
            toepassing heeft gevonden, wordt alsnog het verschil
            toegekend tussen het salaris dat zou zijn toegekend indien
            deze bepalingen geen toepassing zouden hebben gevonden en
            het ingevolge deze bepalingen toegekende salaris.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar, aangesteld in vaste dienst dan wel, anders dan
            voor een proeftijd, in tijdelijke dienst, in de rang van
            wetenschappelijk ambtenaar, wetenschappelijk ambtenaar 1ste
            klasse of wetenschappelijk hoofdambtenaar, die een functie
            vervult die voldoet aan de functietypering voor universitair
            docent en die na zijn doctoraal- of ingenieursexamen
            gedurende 4 jaren in overeenstemming met zijn opleiding
            werkzaam is geweest, wordt geplaatst in een functie van
            universitair docent. Vanaf dat moment gelden voor hem de
            schalen voor de universitair docent. Daarbij blijft voor de
            ambtenaar, bezoldigd volgens schaal 10, 11 of 12, als
            universitair docent dezelfde schaal van toepassing. Hij
            behoudt in die schaal zijn salarispositie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar, aangesteld in tijdelijke dienst voor een
            proeftijd, in de rang van wetenschappelijk ambtenaar,
            wetenschappelijk ambtenaar 1ste klasse of wetenschappelijk
            hoofdambtenaar en die een functie vervult die voldoet aan de
            functietypering voor universitair docent, wordt geplaatst in
            een functie van universitair docent zodra hij in vaste
            dienst is aangesteld en na zijn doctoraal- of
            ingenieursexamen gedurende 4 jaren in overeenstemming met
            zijn opleiding werkzaam is geweest. De tweede, derde en
            vierde volzin van het vorige lid zijn alsdan van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de ambtenaar, aangesteld in de rang van
            wetenschappelijk hoofdambtenaar A, die in een functie van
            universitair hoofddocent wordt geplaatst, blijft schaal 14
            van toepassing; hij behoudt in die schaal zijn salarispositie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003683&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid</intref>, wordt
            voor de toepassing van dit artikel onder wetenschappelijk
            ambtenaar, wetenschappelijk ambtenaar 1ste klasse,
            wetenschappelijk hoofdambtenaar en wetenschappelijk
            hoofdambtenaar A mede verstaan degene die vanaf 1 januari
            1984 is aangesteld in een functie waaraan v&#xF3;&#xF3;r 1 januari
            1984 &#xE9;&#xE9;n van die rangen zou zijn verbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Het Koninklijk besluit van 25 februari 1975, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 81, houdende regelen met betrekking tot
        de aanstelling in tijdelijke dienst op proef van een bepaalde
        categorie der wetenschappelijke medewerkers als bedoeld in
        artikel 63, tweede lid, onder <nadruk type="cur">f</nadruk>, van
        de Wet op het wetenschappelijk onderwijs, wordt ingetrokken, met
        dien verstande dat het gelding behoudt ten aanzien van de
        ambtenaar die met toepassing van artikel 2, eerste lid van dat
        besluit is aangesteld voor de inwerkingtreding van dit besluit.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van artikel 11, eerste lid van het
        Bezoldigingsbesluit Wetenschappelijk Onderwijs, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 225) juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003631&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Overgangsregeling
            Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren
        1984</extref>, (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1983,
        572) blijft het Koninklijk besluit van 30 augustus 1977, nummer
        7 genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003683&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, van kracht voor zover en
        voor zolang het rangenstelsel voor wetenschappelijke medewerkers
        ingevolge de voorgaande bepalingen van dit besluit gelding behoudt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Overgangsregeling
        universitair wetenschappelijk personeel.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 juli 1984.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 juni 1984</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De minister van onderwijs en wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. J. Deetman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De minister van landbouw en visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. J. M. Braks</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste juni 1984</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	