<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003234" dtdversie="2.0" id="53559" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 17 maart 1979, houdende regelen inzake
    aansprakelijkheid voor schade door kernongevallen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is regelen te stellen met betrekking tot de
            aansprakelijkheid voor schade, veroorzaakt door
            kernongevallen, in verband met het op 29 juli 1960 te Parijs
            tot stand gekomen Verdrag inzake wettelijke
            aansprakelijkheid op het gebied van de kernenergie en het op
            31 januari 1963 te Brussel tot stand gekomen Verdrag tot
            aanvulling van eerstgenoemd Verdrag;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt verstaan onder: </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Verdrag van Parijs:</nadruk> het op 29
            juli 1960 te Parijs tot stand gekomen Verdrag inzake
            wettelijke aansprakelijkheid op het gebied van de
            kernenergie (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1961, 27;
            1962, 64), zoals dit Verdrag is gewijzigd bij het op 28
            januari 1964 te Parijs gesloten Aanvullend Protocol bij dit
            Verdrag (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1964, 178) en bij
            het op 16 november 1982 te Parijs gesloten Protocol bij dit
            Verdrag (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1983, 80); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Verdrag van Brussel:</nadruk> het op 31
            januari 1963 te Brussel tot stand gekomen Verdrag tot
            aanvulling van het Verdrag van Parijs (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1963, 171), zoals dit Verdrag is
            gewijzigd bij het op 28 januari 1964 te Parijs gesloten
            Aanvullend Protocol bij dit Verdrag (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1964, 179) en bij het op 16
            november 1982 te Parijs gesloten Protocol bij dit Verdrag
                (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1983, 81); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">Gezamenlijk Protocol:</nadruk> het op 21
            september 1988 te Wenen tot stand gekomen Gezamenlijk
            Protocol betreffende de toepassing van het Verdrag van Wenen
            en het Verdrag van Parijs (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk>
            1988, 160); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">kernongeval, kerninstallatie, nucleaire
                stoffen, exploitant en schade:</nadruk> hetgeen
            daaronder in het Verdrag van Parijs wordt verstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bepaalde bij of krachtens het
            Verdrag van Parijs, het Verdrag van Brussel en deze wet
            wordt als exploitant van een in Nederland gelegen
            kerninstallatie aangemerkt degene, die daartoe bevoegd
            zijnde, in Nederland een kerninstallatie opricht, in werking
            brengt of in werking houdt. Verlies van die bevoegdheid door
            intrekking of schorsing van de betrokken vergunning of
            ontheffing, doet de hoedanigheid van exploitant van een in
            Nederland gelegen kerninstallatie niet verloren gaan voor
            zover betreft de aansprakelijkheid voor schade, veroorzaakt
            door een kernongeval, waarbij betrokken zijn splijtstoffen
            of radioactieve produkten of afvalstoffen ten aanzien
            waarvan hij ten tijde van het verlies van zijn bevoegdheid
            aansprakelijk was of ten gevolge van op dat tijdstip reeds
            aangegane verplichtingen aansprakelijk zou zijn geworden,
            een en ander totdat zijn aansprakelijkheid als exploitant
            door een ander is overgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Uitvoering van het Verdrag van Parijs</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Bij de toepassing van het Verdrag van Parijs worden de
        bepalingen van deze wet in acht genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop>
                     <al>Indien de exploitant van een in Nederland gelegen
kerninstallatie aantoont dat de door een kernongeval veroorzaakte
schade geheel of gedeeltelijk het gevolg is van hetzij grove
nalatigheid van de persoon die de schade lijdt, hetzij een handelen of
nalaten van die persoon met het opzet schade te veroorzaken, kan de
bevoegde rechter de exploitant geheel of gedeeltelijk ontslaan van de
verplichting schadevergoeding te betalen ter zake van de door die
persoon geleden
schade.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van het
        Verdrag van Parijs genoemde uitsluiting van aansprakelijkheid
        voor schade veroorzaakt door een kernongeval dat rechtstreeks is
        te wijten aan een ernstige natuurramp van uitzonderlijke aard,
        is niet van toepassing op de aansprakelijkheid van de exploitant
        van een in Nederland gelegen kerninstallatie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Iedere persoon die met betrekking tot door een kernongeval
        veroorzaakte schade waarvoor de exploitant van een in Nederland
        gelegen kerninstallatie aansprakelijk is, schadevergoeding heeft
        betaald krachtens de bepalingen van een andere internationale
        overeenkomst dan de Verdragen van Parijs en Brussel of de
        wetgeving van andere Staten, verkrijgt de rechten ingevolge deze
        wet van de persoon die schade heeft geleden en aan wie hij de
        schadevergoeding heeft betaald, tot het bedrag dat hij heeft
        betaald. Artikel 6, onder <nadruk type="cur">(g)</nadruk>, van
        het Verdrag van Parijs is van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het maximumbedrag van de aansprakelijkheid van de exploitant
            van een in Nederland gelegen kerninstallatie wordt
            overeenkomstig artikel 7, onder <nadruk type="cur">(b)</nadruk> (i), van het Verdrag van Parijs
            vastgesteld op &#x20AC; 226&#xA0;890&#xA0;108,05.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan, gelet op de
            mogelijkheden tot het verkrijgen van dekking, het in het
            eerste lid bedoelde maximumbedrag worden gewijzigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de gevallen waarin naar het oordeel van Onze Minister
            van Financi&#xEB;n de aard van de desbetreffende kerninstallatie
            of van de desbetreffende nucleaire stoffen, alsmede de te
            verwachten gevolgen van een ongeval waarbij deze betrokken
            zijn dit rechtvaardigt, kan hij in overeenstemming met Onze
            Minister van Justitie het ingevolge het eerste en tweede lid
            geldende maximumbedrag van de aansprakelijkheid van de
            betrokken exploitant op een lager bedrag vaststellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek van een vervoerder en met toestemming van de
        exploitant van een in Nederland gelegen kerninstallatie kan Onze
        Minister van Financi&#xEB;n, indien voldaan is aan de vereisten van
        artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het
        Verdrag van Parijs, bepalen, dat onder door hem te stellen
        voorwaarden die vervoerder in de plaats van die exploitant
        aansprakelijk zal zijn overeenkomstig het Verdrag van Parijs en
        deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de vervaltermijnen, genoemd in het tweede,
            vierde en vijfde lid, verjaart een rechtsvordering tot
            schadevergoeding door verloop van drie jaren na de aanvang
            van de dag waarop de betrokkene of, indien hij een
            wettelijke vertegenwoordiger heeft, deze laatste kennis
            draagt of redelijkerwijs kennis had behoren te dragen van de
            schade en van de aansprakelijke exploitant. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het recht op schadevergoeding vervalt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ter zake van schade aan personen, indien niet binnen
                    dertig jaren na de datum van het kernongeval een
                    rechtsvordering is ingesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ter zake van alle andere schade, indien niet binnen
                    tien jaren na de datum van het kernongeval een
                    rechtsvordering is ingesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de aansprakelijkheid van de exploitant met betrekking
            tot alle vorderingen tot schadevergoeding welke zijn
            ingesteld na een termijn van tien jaren na de datum van het
            kernongeval, doch voor het verstrijken van een termijn van
            dertig jaren na het kernongeval, worden door de Minister van
            Financi&#xEB;n verzekeringsovereenkomsten aangegaan of andere
            garanties verstrekt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Rechtsvorderingen tot schadevergoeding ingesteld na een
            termijn van tien jaren na de datum van het kernongeval laten
            onverlet het recht op schadevergoeding van een ieder die een
            rechtsvordering heeft ingesteld binnen die termijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> In geval van schade veroorzaakt door een kernongeval
            waarbij splijtstoffen of radioactieve produkten of
            afvalstoffen zijn betrokken die ten tijde van het ongeval
            zijn gestolen, verloren, geworpen of verlaten en niet
            opnieuw in bezit zijn genomen, vervalt het recht op
            schadevergoeding twintig jaren na de datum van de diefstal,
            het verlies, de werping of het verlaten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegde openbare gezag, bedoeld in artikel 10, onder
                <nadruk type="cur">(a)</nadruk> en <nadruk type="cur">(b)</nadruk>, van het Verdrag van Parijs, is Onze
            Minister van Financi&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n kan in overeenstemming met Onze
            Ministers, wie het mede aangaat, bepalen, dat twee of meer
            kerninstallaties, welke door eenzelfde exploitant op
            hetzelfde terrein worden ge&#xEB;xploiteerd, met inbegrip van
            iedere andere opstal op dat terrein waar zich radioactieve
            stoffen bevinden, voor de toepassing van het Verdrag van
            Parijs en van deze wet als &#xE9;&#xE9;n kerninstallatie worden beschouwd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Indien een exploitant van een in Nederland gelegen
        kerninstallatie naar het oordeel van Onze Minister van Financi&#xEB;n
        geen of geen voldoende financi&#xEB;le zekerheid als bedoeld in
        artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het
        Verdrag van Parijs, kan verkrijgen, of indien deze financi&#xEB;le
        zekerheid naar het oordeel van Onze Minister van Financi&#xEB;n
        slechts tegen een onredelijke premie of vergoeding is te
        verkrijgen, is Onze voornoemde Minister gemachtigd op
        voorwaarden en tegen premies of vergoedingen als door hem te
        bepalen, voor de Staat als verzekeraar
        verzekeringsovereenkomsten ter zake aan te gaan of namens de
        Staat andere garanties ter zake te verstrekken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover de uit de financi&#xEB;le zekerheid, bedoeld in
            artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het
            Verdrag van Parijs beschikbaar komende middelen ontoereikend
            zijn voor vergoeding van schade, waarvoor de exploitant van
            een in Nederland gelegen kerninstallatie aansprakelijk is,
            stelt de Staat aan die exploitant openbare middelen
            beschikbaar tot het maximumbedrag van zijn aansprakelijkheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover het ontbreken van de financi&#xEB;le zekerheid,
            bedoeld in het eerste lid, aan schuld van de exploitant te
            wijten is, heeft de Staat voor de in verband daarmede door
            hem beschikbaar gestelde middelen recht van verhaal op de exploitant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tot het bedrag, dat de Staat ingevolge het eerste lid uit
            de openbare middelen aan de exploitant beschikbaar heeft
            gesteld, heeft hij het recht van verhaal van de exploitant,
            bedoeld in artikel 6, onder <nadruk type="cur">(f)</nadruk>,
            van het Verdrag van Parijs. Bij de uitoefening van dit recht
            heeft de Staat voorrang boven de verzekeraars of andere
            personen, die financi&#xEB;le zekerheid als bedoeld in artikel
            10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het Verdrag
            van Parijs, hebben gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Handelingen van de verzekeraars of andere personen, die
        financi&#xEB;le zekerheid als bedoeld in artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het Verdrag van Parijs, hebben
        gesteld in strijd met het bepaalde in artikel 10, onder <nadruk type="cur">(b)</nadruk>, van dit Verdrag, zijn van rechtswege
        nietig. De nietigheid wordt door de rechter ambtshalve uitgesproken.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Uitvoering van het Verdrag van Brussel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Bij de toepassing van het Verdrag van Brussel worden de
        bepalingen van deze wet in acht genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Voor zover het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van deze
        wet geldende maximumbedrag ontoereikend is voor vergoeding van
        schade als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van het
        Verdrag van Brussel, waarvoor de exploitant van een in Nederland
        gelegen kerninstallatie ingevolge het Verdrag van Parijs
        aansprakelijk is, worden de openbare middelen, bedoeld in
        artikel 3, onder <nadruk type="cur">b)</nadruk> ii) en iii) en
            <nadruk type="cur">f)</nadruk>, van het Verdrag van Brussel
        voor vergoeding van die schade beschikbaar gesteld anders dan
        ter dekking van de aansprakelijkheid van die exploitant.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De staten, die openbare middelen beschikbaar hebben gesteld
        krachtens artikel 3, onder <nadruk type="cur">b)</nadruk> ii) en
        iii) en <nadruk type="cur">f)</nadruk>, van het Verdrag van
        Brussel, hebben tot het aldus beschikbaar gestelde bedrag het
        recht van verhaal van de exploitant, bedoeld in artikel 6, onder
            <nadruk type="cur">(f)</nadruk>, van het Verdrag van Parijs.
        Bij de uitoefening van dit recht hebben die staten voorrang
        boven de verzekeraars of andere personen, die financi&#xEB;le
        zekerheid als bedoeld in artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het Verdrag van Parijs, hebben gesteld.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van
            het Verdrag van Parijs genoemde beperkingen van de
            werkingssfeer zijn niet van toepassing op de
            aansprakelijkheid van de exploitant van een in Nederland
            gelegen kerninstallatie voor schade: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die geleden is op het grondgebied van een Staat
                    partij bij het Verdrag van Parijs, ongeacht waar het
                    ongeval zich heeft voorgedaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die geleden is op het grondgebied van een andere
                    Staat dan bedoeld in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, partij bij het Gezamenlijk
                    Protocol, die het gevolg is van een kernongeval dat
                    zich op het grondgebied van een Staat partij bij het
                    Gezamenlijk Protocol heeft voorgedaan; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ongeacht waar deze geleden is, die het gevolg is van
                    een kernongeval dat zich op het grondgebied van
                    Nederland heeft voorgedaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, voor zover
            betreft de aansprakelijkheid van de exploitant van een in
            Nederland gelegen kerninstallatie, ook andere uitzonderingen
            worden gemaakt op de bepaling van artikel 2 van het Verdrag
            van Parijs, dan die genoemd in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien Wij niet binnen drie maanden na het in werking
            treden van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in
            het tweede lid, aan de Staten-Generaal een voorstel van wet
            hebben doen toekomen tot wijziging van deze wet
            overeenkomstig die maatregel, of indien zodanig voorstel
            wordt ingetrokken of verworpen, trekken Wij de maatregel
            onverwijld in.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Het Verdrag van Parijs en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;hoofdstuk=I">hoofdstukken I</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;hoofdstuk=II">II</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;hoofdstuk=V">V</intref> van deze wet zijn mede
        van toepassing ten aanzien van in Nederland gelegen
        kerninstallaties, welke niet zijn vermeld op de lijst, die
        overeenkomstig artikel 13 van het Verdrag van Brussel wordt
        opgesteld en bijgehouden, met dien verstande dat als
        maximumbedrag van de aansprakelijkheid, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van deze
        wet, geldt het in artikel 3 onder <nadruk type="cur">a)</nadruk>
        van het Verdrag van Brussel genoemd bedrag.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een kernongeval dat plaats vindt op het
            grondgebied van Nederland, worden de verzender en de
            vervoerder van de bij dat ongeval betrokken nucleaire
            stoffen, zomede degene die die stoffen ten tijde van het
            ongeval voorhanden had, aangemerkt als de exploitant van een
            in Nederland gelegen kerninstallatie en als zodanig
            hoofdelijk aansprakelijk gehouden voor de daardoor
            veroorzaakte schade, tenzij zij bewijzen dat een ander
            daarvoor aansprakelijk is ingevolge het Verdrag van Parijs
            of het Gezamenlijk Protocol, zulks met dien verstande dat
            als maximum bedrag voor hun gezamenlijke aansprakelijkheid
            geldt het in artikel 3, onder <nadruk type="cur">a)</nadruk>, van het Verdrag van Brussel genoemde bedrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op de aansprakelijkheid ingevolge het eerste lid zijn
            artikel 6 van het Verdrag van Parijs en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;hoofdstuk=V">hoofdstuk V, van deze
            wet</intref> mede van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten aanzien van degene die de nucleaire aard van de
                    betrokken stoffen niet kende noch redelijkerwijze
                    had behoren te kennen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten aanzien van degene die ten tijde van het
                    kernongeval de daarbij betrokken nucleaire stoffen
                    ter voldoening aan een tot vervoer strekkende
                    overeenkomst vervoerde of bij opslag in verband met
                    zodanig vervoer voorhanden had, indien hij
                    redelijkerwijs mocht aannemen: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1e.</li.nr>
                        <al>dat een ander ingevolge het Verdrag van
                            Parijs voor de schade aansprakelijk zou
                            zijn, of</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2e.</li.nr>
                        <al>dat een ander ingevolge het eerste lid voor
                            de schade aansprakelijk zou zijn en deze
                            beschikte over een door Onze Minister van
                            Financi&#xEB;n goedgekeurde verzekering of andere
                            financi&#xEB;le zekerheid ter dekking van diens aansprakelijkheid.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17a</nr>
                     </kop>
                     <al>De exploitant van een in Nederland gelegen
kerninstallatie die nucleaire stoffen laat vervoeren naar of van een
exploitant op het grondgebied van een Staat, partij bij het Gezamenlijk
Protocol, doch geen partij bij het Verdrag van Parijs, is aansprakelijk
voor schade tijdens dat vervoer, indien op dat vervoer het Verdrag van
Brussel van toepassing zou zijn geweest in het geval de betrokken Staat
geen partij was bij het Gezamenlijk
Protocol.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien op het grondgebied van Nederland ten gevolge van een
            kernongeval schade wordt geleden, die ingevolge het Verdrag
            van Brussel of deze wet dient te worden vergoed en de
            daarvoor uit anderen hoofde beschikbaar komende middelen
            ontoereikend zijn voor de vergoeding van die schade tot een
            bedrag van &#x20AC; 2&#xA0;268&#xA0;901.080,45, stelt de Staat de openbare
            middelen beschikbaar die benodigd zijn ten einde die schade
            tot dat bedrag te vergoeden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Staat heeft voor de uitgekeerde bedragen en de daaraan
            verbonden kosten verhaal op degenen, die daarvoor ingevolge
            deze wet aansprakelijk zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op de beschikbaarstelling van openbare middelen ingevolge
            het eerste lid is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid vindt mede toepassing op
            schade als daarin bedoeld, geleden in Staten, die partij
            zijn bij het Verdrag van Brussel en waarin ten tijde van het
            betreffende kernongeval een regeling van kracht is, die naar
            haar aard, toepassingsgebied en bedrag gelijkwaardig is aan
            die van de onderhavige wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            nadere regels gesteld worden aangaande de
            beschikbaarstelling van openbare middelen ingevolge het
            eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n kan voor het ingevolge de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=13">artikelen 13</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=18">18</intref> door de Staat
        beschikbaar stellen van openbare middelen een door hem te
        bepalen bedrag aan de exploitant in rekening brengen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Indien en voor zover ter vergoeding van de schade recht bestaat
        op uitkering krachtens Nederlandse sociale wetten, komt het
        recht op vergoeding van die schade ingevolge de Verdragen van
        Parijs en Brussel, het Gezamenlijk Protocol en deze wet toe aan
        degenen, te wier laste die uitkeringen komen, met dien
        verstande, dat bij periodieke uitkeringen als schade zal worden
        aangemerkt de gekapitaliseerde waarde van de verschuldigde
        uitkeringen. Overigens blijven de bepalingen van bedoelde wetten
        van kracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n is gemachtigd ten behoeve van de
        exploitant van een in Nederland gelegen kerninstallatie terzake
        van vergoeding van schade, veroorzaakt door een kernongeval,
        anders dan ingevolge het Verdrag van Parijs en deze wet, op
        voorwaarden en tegen premies of vergoedingen als door hem te
        bepalen, voor de Staat als verzekeraar
        verzekeringsovereenkomsten aan te gaan of namens de Staat andere
        garanties te verstrekken tot ten hoogste een bedrag van &#x20AC;
        2&#xA0;268&#xA0;901.080,45 per kernongeval.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Procesrecht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In eerste aanleg is bij uitsluiting bevoegd de rechtbank te 's-Gravenhage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien redelijkerwijs rekening moet worden gehouden met de
            mogelijkheid dat het totaal der vorderingen het
            maximumbedrag van de aansprakelijkheid van de exploitant uit
            hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=5">artikel 5 van deze
            wet</intref> overtreft, legt de rechtbank te
            's-Gravenhage op verzoek van een belanghebbende, de
            exploitant en Onze Minister van Financi&#xEB;n gehoord, ter zake
            van de vergoeding van de schade een verbod van betaling op,
            wijst zij een rechter-commissaris aan ter vaststelling van
            de staten van verdeling van de bedragen bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid,
            aanhef</intref> en stelt zij tevens een commissie
            van vereffenaars in, hierna te noemen: de commissie. De
            rechtbank kan meer dan &#xE9;&#xE9;n rechter-commissaris benoemen en
            kan een rechter-commissaris bij defungeren vervangen. Zij
            kan wijzigingen aanbrengen in de samenstelling van de commissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De beschikking, bedoeld in het tweede lid, wordt door de
            griffier aanstonds ter kennis gebracht van de exploitant en
            de verzekeraars of andere personen die financi&#xEB;le zekerheid
            als bedoeld in artikel 10, onder <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het Verdrag van Parijs hebben
            gesteld, de personen die ingevolge het Gezamenlijk Protocol
            gehouden zijn tot betaling, alsmede van Onze Minister van
            Financi&#xEB;n. De beschikking wordt voorts door de griffier
            aanstonds bekend gemaakt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>, onder vermelding van het
            bepaalde in de tweede zin van het vierde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Betalingen in strijd met een verbod als bedoeld in het
            tweede lid zijn van rechtswege nietig vanaf het moment
            waarop degene die de betaling verrichtte kennis heeft
            verkregen van de beschikking. Vanaf dat moment worden alle
            vorderingen tot vergoeding van de schade ter verificatie
            ingediend bij de commissie door de overlegging van een
            rekening of andere schriftelijke verklaring aangevende de
            aard en het bedrag der vordering vergezeld van de
            bewijsstukken of een afschrift daarvan. De commissie zendt
            aanstonds een afschrift van alle ingediende stukken aan de
            exploitant en aan Onze Minister van Financi&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De exploitant en de verzekeraars of andere personen die
            financi&#xEB;le zekerheid als bedoeld in artikel 10, onder
                <nadruk type="cur">(a)</nadruk>, van het Verdrag van
            Parijs hebben gesteld, de personen die ingevolge het
            Gezamenlijk Protocol gehouden zijn tot betaling, alsmede de
            Staat, zijn verplicht op bevel van de rechter-commissaris op
            een door de commissie aan te wijzen rekening de bedragen te
            storten benodigd voor de voldoening aan het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, met
            dien verstande dat het totale door ieder van deze personen
            afzonderlijk te storten bedrag wordt verminderd met de
            bedragen die deze persoon ter zake van de vergoeding van de
            schade heeft betaald voor het moment waarop hij kennis heeft
            gekregen van de beschikking bedoeld in het tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Op de ingevolge het vijfde lid gestorte bedragen kan geen
            beslag worden gelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie treedt, al dan niet op verzoek van een der
            personen die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22">artikel 22, vijfde
            lid</intref>, verplicht zijn tot storting, of uit
            eigen beweging, naar aanleiding van de indiening van een
            vordering met belanghebbenden in overleg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De commissie kan te allen tijde door haar aan te wijzen
            deskundigen raadplegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechter-commissaris bepaalt, de commissie gehoord
            hebbende, telkens wanneer daartoe aanleiding is de dag of de
            dagen met bepaling van tijd en plaats, waarop door hem zal
            worden overgegaan tot verificatie van ingediende vorderingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De commissie is bevoegd van een schuldeiser overleggen van
            ontbrekende stukken en inzage van de oorspronkelijke
            bewijsstukken te vorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De commissie stelt een lijst op van de ingediende
            vorderingen, met summiere vermelding van de gronden waarop
            zij het voornemen heeft een vordering op een in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=24">artikel 24, eerste
            lid</intref>, bedoelde zitting te betwisten. Deze
            lijst ligt gedurende ten minste drie weken voor de dag voor
            de verificatie bestemd, ter griffie ter kosteloze inzage
            voor ieder.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=23">artikel 23, derde
            lid</intref>, bepaalde dag of dagen houdt de
            rechter-commissaris in tegenwoordigheid van de commissie of
            van &#xE9;&#xE9;n of meer van haar leden &#xE9;&#xE9;n of meer openbare zittingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Alle schuldeisers, de personen die ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22">artikel 22, vijfde
            lid</intref>, verplicht zijn tot storting, als ook
            de commissie kunnen ter zitting een vordering betwisten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Vorderingen die niet worden betwist, worden door de
            rechter-commissaris vastgesteld op het beweerde bedrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ingeval van betwisting van een vordering verwijst de
            rechter-commissaris partijen, zo hij hen niet kan verenigen,
            naar een of meer door hem te bepalen terechtzittingen van de
            rechtbank ter beslissing van het punt van geschil.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Verschijnt de schuldeiser die de verificatie vraagt, niet op
            de terechtzitting, waarnaar de zaak ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=24">artikel 24, vierde
            lid</intref>, is verwezen, dan wordt hij geacht zijn
            vordering, voor zover zij betwist is, te hebben ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Verschijnt hij die een vordering heeft betwist niet, dan
            wordt hij geacht deze betwisting te hebben laten varen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechtsgang na een verwijzing verloopt voor het overige
            overeenkomstig het bepaalde in het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Eerste Boek van het Wetboek van
                Burgerlijke Rechtsvordering</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na afloop van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=24">artikel 24</intref>
            bedoelde zittingen, of, indien deze tot een betwisting
            aanleiding hebben gegeven, nadat daarover onherroepelijk is
            beslist, wordt door de commissie een staat van verdeling
            opgemaakt en aan de goedkeuring van de rechter-commissaris onderworpen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De staat van verdeling vermeldt afzonderlijk de iedere
            schuldeiser toekomende rente, alsmede te wiens laste de
            kosten van het geding komen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het totaal der vorderingen het maximumbedrag van de
            aansprakelijkheid van de exploitant uit hoofde van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=5">artikel 5 van deze
            wet</intref>, het bedrag genoemd in artikel 3, onder
                <nadruk type="cur">a)</nadruk>, van het Verdrag van
            Brussel of het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid, van deze
            wet</intref> genoemde bedrag overtreft, zijn op de
            vorderingen telkens voor zover zij vergoed kunnen worden uit
            deze bedragen de navolgende regels van toepassing: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer de vorderingen uitsluitend betreffen schade
                    aan personen, worden zij in evenredigheid gekort;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer de vorderingen uitsluitend betreffen niet
                    onder <nadruk type="cur">a</nadruk> bedoelde schade,
                    worden zij in evenredigheid gekort;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer de vorderingen betreffen zowel schade als
                    bedoeld in <nadruk type="cur">a</nadruk> als schade
                    bedoeld in <nadruk type="cur">b</nadruk>, wordt twee
                    derde van het betrokken bedrag uitsluitend bestemd
                    voor de voldoening van de vorderingen als bedoeld in
                        <nadruk type="cur">a</nadruk>, welke vorderingen
                    - zo nodig - in evenredigheid worden gekort, terwijl
                    het overblijvende bestemd zal worden voor de
                    voldoening van de vorderingen als bedoeld in <nadruk type="cur">b</nadruk> en voor de vorderingen als
                    bedoeld in <nadruk type="cur">a</nadruk>, voor zover
                    deze nog onvoldaan zouden blijven. Blijft
                    overeenkomstig de vorige zinsnede na voldoening van
                    de vorderingen als bedoeld in <nadruk type="cur">a</nadruk> een bedrag over, dan zal het
                    overblijvende bestemd worden voor de voldoening als
                    bedoeld in <nadruk type="cur">b</nadruk>, voor zover
                    deze nog onvoldaan zouden blijven.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=18">artikel 18</intref>
            bedraagt de vergoeding voor vorderingen ter zake van schade
            aan personen, die worden ingesteld na een termijn van tien
            jaren na de datum van het kernongeval, ten minste tien
            procent van het door de Staat beschikbaar te stellen bedrag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De door de rechter-commissaris vastgestelde staat van
            verdeling ligt gedurende drie maanden ter griffie van de
            rechtbank ter kosteloze inzage van partijen. Dezen kunnen
            gedurende deze termijn bij de rechtbank tegen de staat van
            verdeling in verzet komen door indiening van een met redenen
            omkleed bezwaarschrift ter griffie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na afloop van de termijn geeft de rechtbank haar
            beschikking, nadat zij partijen heeft gehoord of behoorlijk
            doen oproepen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Nadat een staat van verdeling door de rechter-commissaris of,
        indien tijdig verzet is gedaan, door de rechtbank is vastgesteld
        betaalt de commissie aan de schuldeisers de hun toekomende bedragen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechter-commissaris kan gedurende de termijn die
            voorafgaat aan de vaststelling van de staat van verdeling op
            voorstel van de commissie aan degenen die schade hebben
            geleden ten gevolge van een kernongeval de nodige
            voorschotten verlenen.<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22"> Artikel 22, vijfde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gedurende de in het eerste lid bedoelde termijn kan de
            rechter-commissaris bovendien een voorlopige staat van
            verdeling vaststellen. In dat geval zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22">artikelen 22, vijfde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=26">26 tot en met 29</intref>
            van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechter-commissaris kan bepalen dat door schuldeisers
            aan wie op grond van het bepaalde in het eerste of het
            tweede lid een uitkering wordt gedaan, een door hem aan te
            wijzen vorm van zekerheid wordt gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De beschikkingen van de rechter-commissaris, de beschikking
            van de rechtbank tot inwilliging van een verzoek als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22">artikel 22, tweede
            lid</intref>, alsmede de beschikking van de
            rechtbank krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=28">artikel 28, tweede
            lid</intref>, zijn niet vatbaar voor hoger beroep,
            noch voor beroep in cassatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De wijze en de plaats van indiening van de vorderingen bij
            de commissie, de beschikkingen van de rechter-commissaris en
            die van de rechtbank krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=28">artikel 28, tweede
            lid</intref>, alsmede alle nederleggingen worden
            door de commissie op een door de rechter-commissaris te
            bepalen wijze ter kennis van belanghebbenden gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Behoudens de toepassing van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">tweede paragraaf van de twaalfde
                afdeling van de tweede titel van het eerste boek van het
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>
            komen de kosten voortvloeiende uit de toepassing van dit
            hoofdstuk ten laste van de personen die ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003234&amp;artikel=22">artikel 22, vijfde
            lid</intref>, verplicht zijn tot storting, naar rato
            van het door hen verschuldigde.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Wet van 27 oktober 1965, houdende regelen inzake
            wettelijke aansprakelijkheid op het gebied van de
            kernenergie (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 546), wordt ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van schade, veroorzaakt door een kernongeval,
            dat heeft plaatsgevonden v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van deze
            wet, blijft de in het eerste lid genoemde wet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het Koninklijk besluit van 28 december 1965, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 647, tot uitvoering van artikel 2
            van de in het eerste lid genoemde wet, en de beschikkingen
            van Onze Minister van Financi&#xEB;n op grond van artikel 1,
            tweede lid, en artikel 10, tweede lid van die wet, worden
            geacht op grond van de overeenkomstige bepalingen van deze
            wet te zijn genomen en blijven van kracht tot zij worden
            ingetrokken of vervangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet aansprakelijkheid kernongevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lech</plaats>
            <datum isodatum="">17 maart 1979</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Nooteboom</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C.A. van der Klaauw</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G.M.V. van Aardenne</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>D.S. Tuijnman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de derde mei 1979</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	