<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031807" dtdversie="2.0" id="476549" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Omzetbelasting, heffing priv&#xE9;gebruik auto en toepassing BUA</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende besloten:</al>
        <al>Dit besluit is een actualisering van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030944" compleet="nee">besluit van 20&#xA0;december 2011</extref>, BLKB2011/2560M. Het besluit bevat onder meer een uitbreiding van de mogelijkheid om het verlaagde forfait te hanteren nadat een auto vijf jaar (inclusief het jaar van ingebruikneming) in de onderneming is gebruikt. Verder bevat het besluit een verduidelijking voor het geval de vergoeding voor het ter beschikking stellen van een auto moet worden bepaald volgens de normale waarde. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.8">&#xA7;&#xA0;2.8</intref> wordt goedgekeurd dat de zogenoemde BPM-tabel zoals die gold op 30&#xA0;juni 2012 nog tot en met 30&#xA0;september 2012 toegepast mag worden.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Met ingang van 1&#xA0;juli 2011 is de wet- en regelgeving gewijzigd om de btw vast te stellen die is verschuldigd voor auto's die zakelijk en voor priv&#xE9;doeleinden worden gebruikt. Daarbij is de koppeling met de forfaitaire regels in de inkomstenbelasting en loonbelasting losgelaten. De wijzigingen hielden direct verband met de wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref> voor priv&#xE9;gebruik auto en de intrekking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002634&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de beschikking</extref> voor priv&#xE9;gebruik auto. Verwezen wordt naar de brief van de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n aan de Tweede Kamer van 17&#xA0;juni 2011 (DV/2011/318). De wijziging van het BUA en de intrekking van artikel 15 van de beschikking hebben tot gevolg dat voor priv&#xE9;gebruik auto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>, toepassing vindt. De goedkeuring in dit besluit geldt zowel voor ondernemers die zelf een auto voor priv&#xE9;doeleinden gebruiken als voor ondernemers die aan hun werknemers een auto mede voor priv&#xE9;doeleinden ter beschikking hebben gesteld. Onder priv&#xE9;doeleinden valt ook het zogenoemde woon-werkverkeer. Dit geldt ook voor ondernemers.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Gebruikte begrippen en afkortingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In dit besluit wordt uitgegaan van de volgende begrippen en afkortingen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">wet:</nadruk>  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting 1968</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">besluit:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002633" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit omzetbelasting 1968</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">beschikking:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002634" compleet="nee">Uitvoeringsbeschikking omzetbelasting 1968</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">BUA:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">Besluit uitsluiting aftrek omzetbelasting 1968</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">btw:</nadruk> omzetbelasting</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bpm:</nadruk> Belastingen op personenauto's en motorrijwielen</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">AWR:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">HvJ:</nadruk> Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen (Europese Unie)</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Heffing in verband met priv&#xE9;gebruik auto</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Definitie woon-werkverkeer</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor de toepassing van de fictieve heffing wordt onder woon-werkverkeer verstaan:</al>
            <al>Het (heen en/of terug) reizen van de woon- of verblijfplaats naar de in het kader van een overeenkomst tot het verrichten van arbeid overeengekomen vaste werkplaats(en) waar men (&#xE9;&#xE9;n of meerdere dagen) zijn werkzaamheden verricht.</al>

            <al>Als een dergelijke overeenkomst niet is gesloten, dan geldt zowel voor de ondernemer als voor de werknemer dat alle reizen (heen en/of terug) van de woon- of verblijfplaats naar een bedrijfsadres van de ondernemer<noot id="n1e11770294" type="voet">
                <noot.nr>1</noot.nr>
                <noot.al>Bedoeld wordt de ondernemer die de auto ter beschikking stelt aan de werknemer dan wel de ondernemer die de bedrijfsauto tot zijn beschikking heeft.</noot.al>
              </noot>
                     als woon-werkverkeer kwalificeren.</al>

            <al>Bij deze defini&#xEB;ring van woon-werkverkeer waarvan de kosten in de priv&#xE9;sfeer liggen, wordt er vanuit gegaan dat het in de regel aan de werknemer of ondernemer is om zijn woonplaats/verblijfplaats te kiezen. Daarbij houdt de werknemer of ondernemer rekening met zijn vaste werkplaats (die bepalend is voor de lengte van het traject) en de wijze waarop het woon-werktraject wordt afgelegd<noot id="n2e11770294" type="voet">
                <noot.nr>2</noot.nr>
                <noot.al>Zie in dit verband ook HvJ, 16 oktober 1997,C-258-95 (Fillibeck).</noot.al>
              </noot>
                     .</al>
            <al>De definitie heeft tot gevolg dat de (heen en/of terug) reizen naar andere plaatsen dan de hiervoor bedoelde vaste werkplaats of het bedrijfsadres niet worden aangemerkt als woon-werkverkeer. Zo zal het reizen van een bouwvakker naar de bouwplaats in de regel geen woon-werkverkeer zijn (tenzij dit als vaste werkplaats is overeengekomen). Ook bijvoorbeeld het reizen van een onderhoudsmonteur naar het adres van een klant valt daar dan niet onder.</al>
            <al>Voor alle duidelijkheid wordt opgemerkt dat het gebruikte vervoermiddel als zodanig niet van belang is. Dit heeft bijvoorbeeld tot gevolg dat ook het gebruik van bestelauto's voor woon-werkverkeer in zoverre kwalificeert als priv&#xE9;gebruik. Ook de frequentie waarin het woon-werkverkeer zich voordoet is als zodanig niet relevant.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing forfait</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het gebruik van auto's voor priv&#xE9;doeleinden van de ondernemer zelf of zijn personeel zonder dat daar een vergoeding tegenover staat, vormt een belaste dienst als voor de auto recht op aftrek is ontstaan (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>). Dat geldt zowel voor de auto&#x2019;s die tot het bedrijfsvermogen van de ondernemer behoren en die mede voor priv&#xE9;doeleinden ter beschikking zijn gesteld, als voor in een andere vorm door de ondernemer ter beschikking gekregen auto&#x2019;s.</al>
            <al>De wettelijke regeling zorgt ervoor dat er btw drukt op het priv&#xE9;gebruik van (ook) zakelijk gebruikte auto's. Deze regeling sluit exact aan bij het werkelijke priv&#xE9;gebruik en de daadwerkelijk daaraan toerekenbare kosten. De wettelijke regeling brengt met zich mee dat ondernemers de priv&#xE9; gereden kilometers en de autokosten in hun administratie bijhouden. De priv&#xE9;kilometers worden vervolgens afgezet tegen de in totaal in dat jaar gereden kilometers. Uit die verhouding afgezet tegen de voor de desbetreffende auto gemaakte kosten volgt dan welk bedrag aan btw is verschuldigd wegens het priv&#xE9;gebruik van de auto.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Forfaitaire regeling</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>De toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>, vereist dat uit de administratie van de ondernemer blijkt in hoeverre de auto voor priv&#xE9;doeleinden is gebruikt en welke kosten hieraan zijn toe te rekenen. Het is echter mogelijk dat deze gegevens niet uit de administratie blijken. Om de administratieve lasten en de uitvoeringskosten te beperken keur ik in dat geval goed, onder voorwaarde en voor zover nodig op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref>, dat de verschuldigde btw per auto wordt vastgesteld via een forfaitaire berekening.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik keur goed dat de btw die is verschuldigd als gevolg van de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>, wordt vastgesteld op 2,7% van de catalogusprijs (inclusief btw en bpm) van de desbetreffende auto.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorwaarde</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Toepassing van de goedkeuring is mogelijk als uit de administratie niet blijkt in hoeverre de auto voor priv&#xE9;doeleinden is gebruikt en/of welke kosten daaraan zijn toe te rekenen.</al>
            <al>Als van deze goedkeuring gebruik wordt gemaakt betekent dit het volgende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>De ondernemer brengt (met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de wet</extref>) alle btw op gemaakte autokosten in aftrek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>De ondernemer moet eenmaal per jaar en wel in het laatste belastingtijdvak van het kalenderjaar (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, vierde lid, van de wet</extref>) de btw voldoen voor priv&#xE9;gebruik auto. De verschuldigde btw bedraagt dan 2,7% van de catalogusprijs van de desbetreffende auto. Dit percentage wordt naar tijdsgelang berekend (het aantal dagen dat de auto mede voor priv&#xE9;doeleinden ter beschikking staat).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Het is mogelijk dat het boekjaar afwijkt van het kalenderjaar. In die situatie ligt het voor de hand om voldoening van de btw voor priv&#xE9;gebruik auto mogelijk te maken op de laatste aangifte van het boekjaar. Vooruitlopend op een wijziging in de wetgeving keur ik, onder voorwaarde, daarom het volgende goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik keur goed dat voldoening van de verschuldigde btw voor priv&#xE9;gebruik auto plaatsvindt op de laatste aangifte van het boekjaar.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorwaarde</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik verbind hieraan de voorwaarde dat het boekjaar niet langer is dan &#xE9;&#xE9;n jaar. Als het boekjaar langer is dan &#xE9;&#xE9;n jaar moet de terzake verschuldigde btw worden voldaan op de laatste aangifte van het kalenderjaar waarin de dienst (als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>) wordt verricht.</al>
            <al>Nu het forfait pas met ingang van 1&#xA0;juli 2011 van kracht is geworden mag over het jaar 2011 het forfait naar tijdsgelang worden toegepast.</al>
            <al>Met het forfait wordt niet het werkelijke priv&#xE9;gebruik belast maar het veronderstelde priv&#xE9;gebruik. Dat betekent dat een zekere ruwheid geaccepteerd moet worden. De toepassing van de forfaitaire regeling kan ertoe leiden dat een ondernemer in een jaar m&#xE9;&#xE9;r aan btw is verschuldigd dan in dat jaar in aftrek is gebracht. Dit wordt onder meer veroorzaakt door het feit dat in het forfait afschrijvingskosten zijn begrepen terwijl de btw over de aanschaf in &#xE9;&#xE9;n keer in aftrek wordt gebracht. Het verschijnsel dat m&#xE9;&#xE9;r is verschuldigd dan in aftrek is gebracht kan zich ook voordoen bij toepassing van de fictieve heffing van artikel 4, tweede lid, van de wet. Dit kan bijvoorbeeld het geval zijn als in een jaar na het jaar van aanschaf van een met btw belaste auto weinig (maar wel priv&#xE9;) met de auto wordt gereden en in dat jaar weinig btw op autokosten in aftrek is gebracht. Door de werking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002634&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5a van de beschikking</extref>, waarin de btw op de aanschaf van de auto wordt afgeschreven over 5 jaren (inclusief het jaar waarin de auto in gebruik is genomen), moet dan toch btw worden betaald over de afschrijvingscomponent. Door de toepassing van het 1,5% forfait (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.7.1">&#xA7; 2.7.1.</intref>) zullen dit soort gevallen zich naar verwachting minder snel voordoen.</al>
            <al>Toepassing van de fictieve heffing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de wet</extref>, of het berekenen van een vergoeding voor het gebruik voor priv&#xE9;doeleinden heeft overigens niet tot gevolg dat ondernemers integraal recht op aftrek hebben van de btw op (aanschaf)kosten van auto&#x2019;s die zowel voor priv&#xE9;doeleinden worden gebruikt als voor niet belaste handelingen (zoals gedeeltelijk vrijgestelde ondernemers). De btw die toerekenbaar is aan niet belaste handelingen komt immers niet voor aftrek in aanmerking ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de wet</extref>. Het niet volledig in aftrek kunnen brengen van de btw heeft wel tot gevolg dat het forfait van 2,7% van de catalogusprijs daarmee evenredig wordt verlaagd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Kilometeradministratie en woon-werkverkeer</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als het priv&#xE9;gebruik van een (bestel)auto all&#xE9;&#xE9;n bestaat uit woon-werkverkeer is het niet per se nodig om een kilometeradministratie bij te houden om de terzake verschuldigde btw te berekenen. In dat geval zou volstaan kunnen worden met het bepalen van de afstand woon-werk en hoeft alleen te worden bijgehouden hoe vaak dergelijke reizen plaatsvinden. Dit is niet anders als de bestelauto (zowel zakelijk als voor woon-werkverkeer) wisselend wordt gebruikt door verschillende werknemers. In dat geval volstaat het om voor alle betrokken werknemers de afstand te bepalen en per werknemer de frequentie bij te houden. In die gevallen worden de aldus gereden priv&#xE9;kilometers eenmaal per jaar gerelateerd aan de totaal met de desbetreffende auto in dat jaar gereden kilometers om de terzake verschuldigde btw te kunnen vaststellen.</al>
            <al>In plaats van het daadwerkelijk bijhouden van de frequentie mag ook worden uitgegaan van een vast aantal van 214 werkdagen per kalenderjaar. Bij dit aantal is onder andere rekening gehouden met incidenteel thuiswerken, ziekte, vakantie, sabbatsverlof en zorgverlof.</al>
            <al>Het aantal werkdagen (214) kan naar evenredigheid worden toegepast in geval dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De werknemer op minder dan 5 dagen per week werkt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De dienstbetrekking begint of eindigt in de loop van het kalenderjaar.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Wellicht ten overvloede wordt nog het volgende opgemerkt. De ondernemer is (uiteraard) in zoverre geen btw verschuldigd als auto's in het geheel niet (dus noch voor woon-werkverkeer noch anderszins) voor priv&#xE9;doeleinden worden gebruikt. Het bijhouden van een kilometeradministratie om het priv&#xE9;gebruik te kunnen vaststellen is dan uiteraard niet aan de orde.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Normale waarde.</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als een vergoeding in rekening wordt gebracht voor het priv&#xE9;gebruik van de auto kan het voorkomen dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, vierde lid, van de wet</extref> toepassing vindt (de zogenoemde normale waardeberekening). Kort samengevat betekent toepassing van de normale waarde dat vastgesteld moet worden welk bedrag de ondernemer &#x2018;in de markt&#x2019; zou moeten betalen om de auto voor priv&#xE9;doeleinden in gebruik te kunnen geven aan (bijvoorbeeld) een werknemer. De normale waardeberekening kan op praktische problemen stuiten omdat de hiervoor bedoelde marktconforme prijs niet altijd is vast te stellen. Omwille van een redelijke wetstoepassing neemt de Belastingdienst (alleen voor deze situatie) daarom het standpunt in dat voor het bepalen van de &#x2018;normale waarde&#x2019; voor de desbetreffende auto kan worden uitgegaan van de bij de ondernemer voor die auto gemaakte kosten en voor zover die kosten toerekenbaar zijn aan het priv&#xE9;gebruik. Tot de kosten moeten afschrijvingskosten worden gerekend.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.4.1</nr>
              <titel status="officieel">Forfait en normale waarde.</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De hiervoor bedoelde &#x2018;normale waardeberekening&#x2019; kan op problemen stuiten als bijvoorbeeld het gebruik voor priv&#xE9;doeleinden niet bekend is. Om ook hieraan tegemoet te komen mag de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.2">&#xA7;&#xA0;2.2.</intref> bedoelde forfaitaire berekening ook worden toegepast als de btw berekend dient te worden over de normale waarde omdat de in rekening gebrachte vergoeding minder bedraagt dan deze waarde. Het forfait mag echter niet worden toegepast als de verschuldigde btw over de in rekening gebrachte vergoedingen m&#xE9;&#xE9;r bedraagt dan hetgeen verschuldigd zou zijn volgens het forfait. In het geval dat het forfait wordt toegepast bedraagt de verschuldigde btw 2,7% (of 1,5% zie &#xA7;&#xA0;2.7. en &#xA7;&#xA0;2.7.1.) van de catalogusprijs. In dat geval is echter ook telkens btw verschuldigd over de in rekening gebrachte vergoeding. In verband met een redelijke wetstoepassing keur ik, voor zover nodig op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref>, het volgende goed.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Ik keur goed dat de verschuldigde btw in het laatste aangiftetijdvak op aangifte wordt voldaan in de gevallen dat het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.2">&#xA7;&#xA0;2.2.</intref> bedoelde forfait mag worden toegepast. In dat geval kan voldoening van btw over de gedurende het jaar in rekening gebrachte vergoeding achterwege blijven.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">Aftrekbeperking naar rato van gebruik.</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het is mogelijk dat uit jurisprudentie of anderszins blijkt dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, onderdeel a, van de wet</extref> (in bepaalde gevallen) niet van toepassing is op de gratis terbeschikkingstelling van een lease/huurauto voor priv&#xE9;doeleinden. In dat geval geldt artikel 4, tweede lid, onderdeel b, van de wet. Als echter blijkt dat artikel 4, tweede lid, onderdeel b, van de wet ook niet van toepassing is omdat de onderhavige dienst geen belaste dienst in de zin van de wet vormt, bestaat voor de gemaakte uitgaven die betrekking hebben op het priv&#xE9;gebruik van de auto geen recht op aftrek van btw. In dat geval kan de btw dus slechts in aftrek worden gebracht naar rato van het gebruik voor belaste handelingen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Regeling voor auto(verhuur)bedrijven</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij auto(verhuur)bedrijven komt het geregeld voor dat werknemers of de ondernemer voor priv&#xE9;doeleinden gebruik maken van verschillende (demonstratie)personenauto&#x2019;s waarvan de waarde onderling (sterk) verschilt. Om een doelmatige en praktische wetstoepassing te bereiken keur ik, voor zover nodig op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref>, het volgende goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Als bij auto(verhuur)bedrijven werknemers of de ondernemer voor priv&#xE9;doeleinden gebruik maken van verschillende (demonstratie)personenauto&#x2019;s waarvan de waarde onderling (sterk) verschilt keur ik goed dat voor de vaststelling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.2">&#xA7;&#xA0;2.2.</intref> bedoelde catalogusprijs wordt uitgegaan van de (ongewogen) gemiddelde catalogusprijs van de voor priv&#xE9;doeleinden ter beschikking staande auto&#x2019;s. Deze gemiddelde catalogusprijs geldt in dat geval als grondslag voor de berekening van de verschuldigde btw voor alle betrokkenen. Als de betrokkene slechts een deel van het jaar de beschikking heeft gehad over een hier bedoelde auto wordt daarmee naar tijdsgelang rekening gehouden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.7</nr>
            <titel status="officieel">Verlaagd forfait voor auto gekocht zonder aftrek van btw</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het is mogelijk dat de ondernemer bij aanschaf van een auto geen btw in aftrek heeft kunnen brengen (bijvoorbeeld omdat de auto is aangeschaft onder de margeregeling). De btw die drukt op het gebruik en onderhoud komt wel voor aftrek in aanmerking voor zover de auto wordt gebruikt voor belaste handelingen. In veel gevallen is geen kilometeradministratie voorhanden waaruit blijkt in welke mate de auto zakelijk en priv&#xE9; is gebruikt.</al>
            <al>In deze gevallen wordt de btw op de autokosten in aftrek gebracht op grond van het verwachte gebruik voor belaste handelingen, waarbij het priv&#xE9;gebruik geen aftrek oplevert (tenzij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de wet</extref> van toepassing is omdat de auto tegen vergoeding ter beschikking wordt gesteld aan een werknemer). Als het verwachte gebruik niet bekend is op het moment van aanschaf, moet worden uitgegaan van een zo nauwkeurig mogelijke schatting aan de hand van objectief vast te stellen feiten en omstandigheden, waaronder bijvoorbeeld ervaringsgegevens. Om een doelmatige en praktische wetstoepassing te bereiken keur ik, voor zover nodig op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref>, onder voorwaarden het volgende goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>In geval de auto is aangeschaft zonder dat ter zake recht op aftrek heeft bestaan en de auto zowel zakelijk als voor priv&#xE9;doeleinden wordt gebruikt keur ik goed dat de btw die drukt op autokosten in aftrek wordt gebracht alsof de auto niet voor priv&#xE9;doeleinden wordt gebruikt.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorwaarde</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Hieraan verbind ik de volgende voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>de ondernemer voldoet in de aangifte over het laatste belastingtijdvak van een jaar een btw-bedrag dat gelijk is aan 1,5% van de catalogusprijs (incl. btw en bpm)<noot id="n3e11770434" type="voet">
                    <noot.nr>3</noot.nr>
                    <noot.al>Het percentage van 1,5% is het percentage van 2,7% verminderd met de afschrijving.</noot.al>
                  </noot>
                              ;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>toepassing van de goedkeuring is alleen mogelijk als uit de administratie niet blijkt in hoeverre de auto voor priv&#xE9;doeleinden is gebruikt en/of welke kosten daaraan zijn toe te rekenen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Toepassing van deze goedkeuring betekent niet dat ondernemers integraal recht op aftrek hebben van de btw op kosten van auto&#x2019;s die zowel voor priv&#xE9;doeleinden worden gebruikt als voor niet belaste handelingen (zoals gedeeltelijk vrijgestelde ondernemers). De btw die toerekenbaar is aan niet belaste handelingen komt immers niet voor aftrek in aanmerking ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de wet</extref>. Het niet volledig in aftrek kunnen brengen van de btw heeft wel tot gevolg dat het forfait van 1,5% van de catalogusprijs daarmee evenredig wordt verlaagd.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.7.1</nr>
              <titel status="officieel">Uitbreiding toepassing verlaagd forfait</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Als de wettelijke regeling van de fictieve heffing wordt toegepast heeft dit tot gevolg dat de aanschaf-btw na het vierde jaar na het jaar van ingebruikneming niet meer meetelt bij het bepalen van de verschuldigde btw ( <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002634&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5a, vierde lid, beschikking</extref>) wegens priv&#xE9;gebruik. Om het wettelijke systeem en het forfait op dit punt meer met elkaar in overeenstemming te brengen kan na afloop van het vierde jaar volgende op het jaar waarin de ondernemer de auto is gaan gebruiken het verlaagde forfait als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.7">&#xA7;&#xA0;2.7.</intref> worden toegepast (1,5% van de catalogusprijs).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.8</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsregeling in verband met aanpassing BPM-tabel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Per 1&#xA0;juli 2012 is de forfaitaire afschrijvingslijn in de BPM (hierna: BPM-tabel) aangepast. Deze wordt ook gebruikt voor de berekening van de verschuldigde omzetbelasting in geval van levering van gebruikte motorrijtuigen. De betrokken ondernemers zullen daartoe in veel gevallen hun geautomatiseerde systemen moeten aanpassen. Om daarvoor voldoende tijd te bieden keur ik, voor zover nodig op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65 AWR</extref>, goed dat de BPM-tabel zoals deze geldt op 30&#xA0;juni 2012 nog tot en met 30&#xA0;september wordt gebruikt .</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik keur goed dat de BPM-tabel zoals die gold op 30&#xA0;juni 2012 nog tot en met 30&#xA0;september 2012 wordt toegepast voor het vaststellen van de vergoeding waarover omzetbelasting is verschuldigd bij levering van gebruikte motorrijtuigen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Correcties op het recht op aftrek van btw</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Dit onderdeel gaat in op correcties die op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref> moeten worden aangebracht op btw die door de ondernemer in aftrek is gebracht. De achtergrond van deze correcties is dat btw moet drukken op goederen en diensten die weliswaar voor de ondernemer bedrijfskosten vormen, maar die ook een consumptief karakter hebben.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Verbindendheid <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref> is in zijn geheel verbindend (HvJ 15&#xA0;april 2010, zaken C-538/08 en C-33/09 [X-Holding en Oracle] en Hoge Raad 24&#xA0;september 2010, nr.&#xA0;43.185bis, LJN BN8055)<noot id="n4e11770524" type="voet">
                <noot.nr>4</noot.nr>
                <noot.al>Dit standpunt is ook ingenomen in het beroepschrift in cassatie tegen de uitspraken van het Gerechtshof Amsterdam van 16&#xA0;september 2010, nr. 07/00782a en 07/00783a [rolnr.&#xA0;10/04656]).</noot.al>

              </noot>
                     . Dit geldt ook voor het uitkeren van loon in natura door de ondernemer aan zijn personeel en de verstrekkingen door de ondernemer aan zijn personeel voor andere persoonlijke doeleinden<noot id="n5e11770524" type="voet">
                <noot.nr>5</noot.nr>
                <noot.al>Overweging 3.5.2 van Hoge Raad 14&#xA0;november 2008, nr.&#xA0;43.185, LJN BG4322, staat niet in de weg aan de rechtsgeldigheid van deze verstrekkingen.</noot.al>
              </noot>
                     . Uit laatstgenoemd arrest van het HvJ valt af te leiden, dat deze verstrekkingen voldoende zijn bepaald.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Aftrekcorrectie voor priv&#xE9;gebruik auto (situatie tot 1 juli 2011)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>In het per 1 juli 2011 ingetrokken <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025289" compleet="nee">besluit van 9 februari 2009</extref> (CPP2009/109M) was goedgekeurd dat voor het bepalen van de correctie voor het priv&#xE9;gebruik van de auto kon worden aangesloten bij de forfaitaire regeling in de loon- en inkomstenbelasting voor de bijtelling van het priv&#xE9;gebruik van de auto. Hierbij was ook bepaald dat de ondernemer gedurende het jaar de btw op gemaakte autokosten in aftrek bracht en vervolgens in het laatste belastingtijdvak van het jaar de btw inzake priv&#xE9;gebruik auto door werknemers was verschuldigd. Om misverstanden te voorkomen (en voor zover nodig) wordt opgemerkt dat de intrekking van het besluit van 9 februari 2009 op dit punt geen gevolgen heeft. Dit betekent dat als de ondernemer btw-aftrek uitsluit op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref> in zoverre de goedkeuring van kracht blijft dat voor die uitsluiting kan worden aangesloten bij de forfaitaire regeling in de loon- en inkomstenbelasting voor de bijtelling van het priv&#xE9;gebruik van de auto. Dit is alleen mogelijk als er geen sluitende kilometeradministratie aanwezig is. Gebleken is echter dat ondernemers soms willen aansluiten bij andere forfaitaire benaderingen op basis van rapporten<noot id="n6e11770544" type="voet">
                <noot.nr>6</noot.nr>
                <noot.al>Rapport &#x2018;Zicht op de zakenautorijder&#x2019;, Goudappel Coffeng BV, 2007 en Rapport &#x2018;Zicht op zakelijke (auto)mobiliteit, Ecorys 2011&#x2019;.</noot.al>
              </noot>
                     die uitgaan van landelijk gemiddeld gereden kilometers, uitgesplitst naar ritmotief zakelijk, woon-werk en priv&#xE9;. Om op dit punt voor de btw-heffing in nog niet onherroepelijk vaststaande tijdvakken tot een praktische en redelijke oplossing te komen keur ik onder voorwaarden op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref> het volgende goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>

            <al>Bij het bepalen van de btw-correctie van autokosten (waaronder uiteraard ook de aanschafkosten worden begrepen) die toerekenbaar zijn aan het priv&#xE9;gebruik van personenauto&#x2019;s door werknemers, kan voor de btw-heffing in nog niet onherroepelijk vaststaande tijdvakken van het volgende worden uitgegaan<noot id="n7e11770544" type="voet">
                <noot.nr>7</noot.nr>
                <noot.al>Voor alle duidelijkheid wordt opgemerkt dat de aanschafprijs als zodanig ook tot de autokosten wordt gerekend.</noot.al>
              </noot>
                     . In de periode van 1&#xA0;januari 2008 tot 1&#xA0;juli 2011 kan 27% van de werkelijk gemaakte en geadministreerde autokosten waarop btw drukt worden aangemerkt als toerekenbaar aan priv&#xE9; gereden kilometers als deze auto&#x2019;s zakelijk en priv&#xE9; worden gebruikt. Voor werknemers die de auto zakelijk en priv&#xE9; gebruiken en die geen woon-werkverkeerkilometers hebben kan in de periode v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 2008 worden uitgegaan van 26% priv&#xE9;gebruik van autokosten zoals hiervoor bedoeld en voor tijdvakken als hiervoor bedoeld.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorwaarde</nadruk>
            </tussenkop>

            <al>Hierbij geldt de voorwaarde dat als de goedkeuring niet ook wordt of kan worden toegepast over het jaar van aanschaf, de aanschafprijs (exclusief btw en BPM) voor 1/5 deel jaarlijks worden opgeteld bij de autokosten zolang na het jaar van aanschaf nog geen vier jaren zijn verstreken en zolang de correctie op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">BUA</extref> plaatsvindt<noot id="n8e11770544" type="voet">
                <noot.nr>8</noot.nr>
                <noot.al>Zonder deze voorwaarde is voorstelbaar dat de aanschaf-btw voor een te gering deel wordt meegewogen in de correctie.</noot.al>
              </noot>
                     .</al>
            <al>Met nog niet onherroepelijk vaststaande tijdvakken worden bedoeld tijdvakken waarover de voldoening of teruggaaf van de btw niet onherroepelijk is komen vast te staan (bijvoorbeeld omdat tijdig bezwaar is gemaakt tegen de voldoening op aangifte).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Parkeergelegenheid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Het (opnieuw) aanmerken als priv&#xE9;gebruik van het woon-werkverkeer kan de vraag opwerpen of het bieden van parkeergelegenheid moet worden aangemerkt als loon in natura dan wel als het bezigen voor andere persoonlijke doeleinden van het personeel. Sinds het arrest Danfoss<noot id="n9e11770564" type="voet">
                <noot.nr>9</noot.nr>
                <noot.al>HvJ, 11&#xA0;december 2008, nr. C 371/07.</noot.al>
              </noot>
                     kan worden aangenomen dat het aanbieden van parkeergelegenheid vooral zakelijke motieven kent waarin het (eventuele) priv&#xE9;-element opgaat. Om die reden wordt het standpunt ingenomen dat het verstrekken van parkeergelegenheid plaatsvindt voor bedrijfsdoeleinden en dus niet voor persoonlijke doeleinden van het personeel.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">Bua</extref> en de verstrekking van fietsen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het komt voor dat ondernemers aan hun werknemers een fiets verstrekken of ter beschikking stellen in het kader van een zogenoemd cafetariasysteem. Dit systeem houdt in dat de werknemer in ruil voor de ter beschikking gestelde fiets een vergoeding betaalt. Hij kan bijvoorbeeld afzien van een aantal verlofdagen. Hij kan ook ermee instemmen dat het in geld uitgedrukte brutoloon evenredig wordt verminderd. Ook een tegenprestatie in natura, bijvoorbeeld het verrichten van arbeid, is als vergoeding aan te merken.</al>
            <al>De ondernemer die (al dan niet in het kader van een dergelijk cafetariasysteem) voor de verstrekking of terbeschikkingstelling van een fiets aan zijn werknemers een vergoeding bedingt, verricht een belaste levering of dienst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de wet</extref>. Hoewel de eigen bijdrage van de werknemer lager is dan de inkoopprijs van de fiets, komt het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636" compleet="nee">BUA</extref> in die situaties mogelijkerwijs nog aan de orde als de fiets alleen voor priv&#xE9;doeleinden wordt verstrekt of ter beschikking wordt gesteld.</al>
            <al>Als de aanschafprijs of de voortbrengingskosten van de fiets hoger zijn dan het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, onderdeel c, 1<sup>e</sup>, van het BUA</extref> genoemde maximumbedrag van &#x20AC;&#xA0;749 inclusief btw keur ik op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de AWR</extref> het volgende goed.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik keur goed dat de inkoopprijs wordt verminderd met de eigen bijdrage van de werknemer voor de aan hem verstrekte fiets. Als het saldo niet hoger is dan &#x20AC;&#xA0;749 inclusief btw, komt de voor de inkoop van de fiets aan de ondernemer in rekening gebrachte btw met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de wet</extref> volledig voor aftrek in aanmerking.</al>
            <al>Om praktische redenen keur ik ook goed dat geen correctie van de aftrek bij de ondernemer plaatsvindt van de afgetrokken btw ter zake van de aan de werknemer in het kader van woon-werkverkeer verstrekte fiets als de werknemer de fiets ook voor andere priv&#xE9;doeleinden kan gebruiken.</al>
            <al>Als de fiets niet tegen vergoeding of tegen een symbolische vergoeding wordt verstrekt door een van de btw-heffing vrijgestelde ondernemer, kan de btw die betrekking heeft op de aanschaf van de fiets uiteraard niet in aftrek worden gebracht.</al>
            <al>Als de inkoopprijs van de aan de werknemer verstrekte fiets na aftrek van de eigen bijdrage van de werknemer hoger is dan &#x20AC;&#xA0;749 inclusief btw, is de aftrek van btw uitgesloten voor het bedrag dat uitkomt boven &#x20AC;&#xA0;749. Tot de grens van &#x20AC;&#xA0;749 inclusief btw komt de btw volledig voor aftrek in aanmerking (mits de ondernemer volledig aftrekgerechtigd is).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.6</nr>
            <titel status="officieel">Loon in natura; gratis kerstpakketten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Ondernemers verstrekken aan hun werknemers goederen of diensten als loon in natura als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel c, van het BUA</extref>, zoals gratis kerstpakketten.</al>
            <al>Een ondernemer kan de aan de verstrekking toe te rekenen voorbelasting in aftrek brengen als hij uitsluitend belaste handelingen verricht en het totaal van de verstrekkingen per werknemer per jaar beneden de grens van &#x20AC;&#xA0;227 blijft (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van het BUA</extref>). Als een ondernemer uitsluitend vrijgestelde handelingen verricht heeft hij geen recht op aftrek van voorbelasting, ook niet als de grens van &#x20AC;&#xA0;227 niet wordt overschreden.</al>
            <al>In het geval dat een ondernemer zowel belaste als vrijgestelde handelingen verricht, geldt het volgende. Als de ingekochte prestaties volledig toerekenbaar zijn aan de vrijgestelde handelingen heeft de ondernemer geen recht op aftrek van voorbelasting. Als de ingekochte prestaties volledig toerekenbaar zijn aan de belaste handelingen heeft hij recht op aftrek van voorbelasting, mits de grens van &#x20AC; 227 niet wordt overschreden. Als de ingekochte prestaties niet specifiek toerekenbaar zijn aan de belaste of de vrijgestelde handelingen van de ondernemer, is sprake van algemene kosten. De voorbelasting is dan aftrekbaar volgens het pro rata. Uitsluiting van die aftrek vindt plaats voor zover (vervolgens) de grens van &#x20AC; 227 wordt overschreden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken regelingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="zebra1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="78*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="57*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="170*"/>
              <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="162*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nummer </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Datum </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verkorte titel </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Reden intrekking </al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>BLKB2011/2560M</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>20-12-2011 </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030944" compleet="nee">Omzetbelasting, heffing priv&#xE9; gebruik auto en toepassing BUA</extref> </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Geactualiseerd in dit besluit </al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. In afwijking hiervan treden <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.7">&#xA7;&#xA0;2.7.</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031807&amp;circulaire.divisie=2.7.1">&#xA7;&#xA0;2.7.1.</intref> met terugwerkende kracht in werking op 1&#xA0;juli 2011.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2012-07-11">11 juli 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	