<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006000" dtdversie="2.0" id="77689" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Burgerlijk Wetboek Boek 7A, Bijzondere overeenkomsten
    (vervolg) </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <wettekst>
            <boek>
    <kop>
        <label>Boek</label>
        <nr>7a</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere overeenkomsten; vervolg </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Vijfde titel</label>
        <nr>A</nr>
        <titel status="officieel">Van koop en verkoop op afbetaling </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Van koop en verkoop op afbetaling in
            het algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Koop en verkoop op afbetaling is de koop en verkoop, waarbij
            partijen overeenkomen dat de koopprijs wordt betaald in
            termijnen, waarvan twee of meer verschijnen, nadat de
            verkochte zaak aan de koper is afgeleverd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De overeenkomst is niet van kracht voordat partijen de door
            de koper te betalen prijs hebben bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Alle overeenkomsten, welke dezelfde strekking hebben, onder
            welke vorm of welke benaming ook aangegaan, worden als koop
            en verkoop op afbetaling aangemerkt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Koop en verkoop op afbetaling in de zin der wet zijn niet de
            overeenkomsten welke betrekking hebben op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onroerende zaken,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zeeschepen waarvan de bruto-inhoud tenminste twintig
                    kubieke meters of de bruto-tonnage tenminste 6
                    bedraagt, die te
boek staan of die te boek gesteld kunnen worden in de openbare
registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek
3</extref>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>binnenschepen die te boek staan of
die te boek gesteld moeten worden doch niet te boek staan in de
openbare registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek
3</extref>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>luchtvaartuigen die te boek staan in
de openbare registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek
3</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Het in deze titel bepaalde vindt overeenkomstige toepassing
            op vermogensrechten, niet zijnde registergoederen, voor
            zover dat in overeenstemming is met de aard van het recht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576a</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Van de bepalingen van deze titel mag slechts worden afgeweken,
        indien en voor zoover dit daaruit blijkt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1576b</nr> 
  </kop> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="redactioneel">1</lidnr> 
	 <al>Bedingen, waarbij of krachtens welke den schuldenaar, voor het geval
		hij eenige verplichting uit de overeenkomst niet vervult, de betaling van
		zekere som als schadevergoeding of eenige straf wordt of kan worden opgelegd,
		kunnen alleen bij schriftelijk aangegane overeenkomst worden gemaakt. </al> 
  </lid> 
   
   
  <lid> 
	 <lidnr status="redactioneel">2</lidnr> 
	 <al>Indien de overeengekomen of opgelegde schadevergoeding of straf den
		rechter bovenmatig voorkomt, kan deze haar, ten aanzien van het hem voorgelegde
		geval, verminderen of opheffen. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1576c</nr> 
  </kop> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="redactioneel">1</lidnr> 
	 <al>Vervroegde opeischbaarheid, als straf wegens nalatigheid van den kooper
		in het betalen van termijnen, kan alleen bedongen worden voor het geval de
		achterstand bedraagt, ten aanzien van &#xE9;&#xE9;n termijn tenminste een tiende, of ten
		aanzien van meer termijnen gezamenlijk tenminste een twintigste deel van den
		geheelen koopprijs. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="redactioneel">2</lidnr> 
	 <al>Onder geheelen koopprijs wordt verstaan de som van alle betalingen,
		waartoe de kooper bij regelmatige nakoming van de overeenkomst gehouden is.
		</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="redactioneel">3</lidnr> 
	 <al>Het
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576b">tweede lid van artikel
		1576b</intref> is hier niet van
		toepassing. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576d</nr>
    </kop>
    
    <al>Op eenig beding, als bedoeld in de voorafgaande twee artikelen,
        kan wegens niet tijdige nakoming beroep alleen worden gedaan,
        indien de schuldenaar, na in gebreke te zijn gesteld, nalatig
        blijft om zijne verplichtingen na te komen. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576f</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Overdracht, inpandgeving of elke andere handeling, waardoor
            de kooper aan den verkooper of aan een derde eenig recht
            toekent op zijn loon, pensioen of andere periodieke
            inkomsten wegens arbeidsovereenkomst, kan ter zake van koop
            en verkoop op afbetaling, behalve voor opeischbare
            verplichtingen, alleen geschieden voor betalingen, waartoe
            de kooper bij regelmatige nakoming van de overeenkomst zal
            gehouden zijn, en voor de kosten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De handeling heeft alsdan geene werking dan naar gelang
            bedoelde termijnen verschijnen overeenkomstig een bij
            schriftelijke overeenkomst vastgelegd plan van regelmatige
            afbetaling of naar gelang er kosten vallen, telkens tot het
            beloop daarvan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Bovendien is vereischt, dat de kooper, na in gebreke te zijn
            gesteld, nalatig is gebleven. Alleen de termijnen en kosten,
            waarover de ingebrekestelling is geschied, en die, welke
            daarna verschijnen, komen in aanmerking bij het bepalen van
            bedoelde werking. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Ten aanzien van hem, die de uitkeering wegens
            arbeidsovereenkomst verschuldigd is, heeft de handeling geen
            gevolg, alvorens de ingebrekestelling van den kooper en het
            plan van regelmatige afbetaling met opgave van hetgeen
            daarop voldaan is en van de gevorderde kosten schriftelijk
            te zijner kennis zijn gebracht, dan wel schriftelijk door
            hem zijn erkend. Betalingen, dienovereenkomstig te goeder
            trouw door hem gedaan, bevrijden hem tegenover den kooper. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576g</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Volmacht tot invordering van loon, pensioen of andere periodieke
        vorderingen ter zake van eene arbeidsovereenkomst, onder welken
        vorm of welke benaming ook, door den kooper verleend, is steeds
        herroepelijk. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Van huurkoop </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576h</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Huurkoop is de koop en verkoop op afbetaling, waarbij
            partijen overeenkomen, dat de verkochte zaak niet door
            enkele aflevering in eigendom overgaat, maar pas door
            vervulling van de opschortende voorwaarde van algehele
            betaling van wat door de koper uit hoofde van de
            koopovereenkomst verschuldigd is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Alle overeenkomsten, welke dezelfde strekking hebben, hetzij
            als huur en verhuur, hetzij onder anderen vorm of andere
            benaming aangegaan, worden als huurkoop aangemerkt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Onder huurkoop is begrepen de overeenkomst, waarbij ter zake
            van een koop en verkoop een derde, die den eigendom der zaak
            verwerft, aan den kooper crediet verleent des dat het geheel
            van handelingen de strekking van huurkoop erlangt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576i</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Huurkoop wordt aangegaan bij authentieke of onderhandsche
            akte, welke voldoet aan de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576j">artikel 1576j</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Hetzelfde geldt voor overeenkomsten, welke bestaande
            overeenkomsten zoodanig wijzigen of aanvullen, dat daardoor
            huurkoop zou ontstaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Wordt de overeenkomst aangegaan bij onderhandsche akte, dan
            moet deze, zoo de kooper dit verlangt, in dubbel worden
            opgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Het dubbel, of zoo dit niet is opgemaakt, een authentiek of
            door den verkooper onderteekend afschrift, wordt zoo spoedig
            mogelijk na het sluiten van de overeenkomst door den
            verkooper aan den kooper verstrekt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Verder afschrift kan de kooper te allen tijde tegen betaling
            van de kosten vorderen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576j</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De akte van huurkoop moet duidelijk vermelden den geheelen
            koopprijs, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576c">artikel 1576c</intref>, het plan van regelmatige afbetaling, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576f">artikel 1576f</intref>, en de bedingen betreffende voorbehoud en
            overgang van eigendom. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>In de gevallen, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576h">tweede en het derde lid van
                artikel 1576h</intref>, treden de overeenkomstige gegevens
            hiervoor in de plaats. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Ontbreekt eene akte, welke voldoet aan genoemde voorwaarden,
            dan geldt de overeenkomst niet als huurkoop, doch wordt de
            koop en verkoop op afbetaling geacht te zijn gesloten zonder
            beding, dat de verkochte zaak niet door enkele aflevering
            aan den kooper overgaat. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576k</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Ter zake van huurkoop kan de koper, indien hij bij het aangaan
        van de overeenkomst werkelijke woonplaats in een gemeente in
        Nederland heeft, geen woonplaats kiezen, behalve voor het geval
        dat hij te eniger tijd geen bekende werkelijke woonplaats in die
        gemeente mocht hebben. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576l</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De verkoper is verplicht de verkochte zaak aan de koper te
            leveren door aan deze de macht over de zaak te verschaffen.
            Op zijn verdere verplichtingen zijn de bepalingen van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=1" compleet="nee">eerste</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=2" compleet="nee">tweede</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=3" compleet="nee">derde afdeling van titel 1 van
                Boek 7</extref> van toepassing. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Vervreemding door den verkooper van de in huurkoop
            afgeleverde zaak werkt niet ten nadeele van den huurkooper. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576m</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De kooper heeft van de zaak, die hij krachtens huurkoop
            onder zich heeft, het genot, ook voordat hij den eigendom
            daarvan verkrijgt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Hij mag de zaak gebruiken overeenkomstig hare bestemming. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Hare gedaante of inrichting mag hij niet veranderen, noch de
            zaak verhuren of zijn genot aan anderen afstaan. </al>
    </lid><lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>De zaak is voor risico van de koper van de aflevering af. De
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=10" compleet="nee">leden 2, 3 en 4 van artikel 10
                van Boek 7</extref> zijn van toepassing. </al>
    </lid><lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Van deze bepalingen kan bij overeenkomst worden afgeweken.
            Van lid 4 kan echter bij een consumentenkoop niet ten nadele
            van de koper worden afgeweken. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576n</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De vruchten, welke de zaak tijdens het genot oplevert,
            behooren den kooper toe. Voorzoover bij de akte van huurkoop
            hiervan is afgeweken, heeft de kooper niettemin het genot
            der vruchten, indien niet anders is overeengekomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De burgerlijke vruchten worden, voor zoover niet anders is
            overeengekomen, gerekend van dag tot dag verkregen te worden
            en den kooper toe te behooren, naarmate zijn genot duurt,
            welk ook het tijdstip moge wezen, waarop dezelve betaalbaar
            zijn. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De verplichting tot teruggave van de in huurkoop afgeleverde
            zaak omvat die tot teruggave van de vruchten, welke den
            verkooper toebehooren. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576q</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Ontbinding van huurkoop, of teruggave van eene in huurkoop
        gehouden zaak krachtens daartoe gemaakt beding, kan, wegens niet
        tijdige nakoming door den kooper van zijne verplichtingen, niet
        worden ingeroepen of gevorderd, tenzij de kooper, na in gebreke
        te zijn gesteld, nalatig blijft om zijne verplichtingen na te
        komen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576r</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Wanneer de verkoper ontbinding van de overeenkomst of teruggave
        van de in huurkoop afgeleverde zaak kan vorderen, kan de
        kantonrechter, indien de verkoper zulks verzoekt en daarbij
        redelijk belang heeft, bij voorlopige voorziening teruggave bij
        voorraad bevelen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576s</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien, wegens het niet nakomen door den kooper van zijne
        verplichtingen, de in huurkoop afgeleverde zaak krachtens
        daartoe gemaakt beding wordt teruggenomen, heeft dit ontbinding
        van de overeenkomst tot gevolg, tenzij tusschen partijen anders
        overeengekomen is. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576t</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien bij ontbinding van de overeenkomst wegens het niet
        nakomen door den kooper van zijne verplichtingen de verkooper in
        beteren vermogenstoestand zou geraken dan bij het in stand
        blijven van de overeenkomst, vindt volledige verrekening plaats. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576u</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien bij ontbinding der overeenkomst de kooper recht mocht
        hebben op eenige terugbetaling, kan hij door den rechter worden
        gemachtigd de zaak, die hij terug moet geven, onder zich te
        houden, totdat het hem verschuldigde wordt betaald of de
        verkooper daarvoor voldoende zekerheid heeft gesteld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1576v</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien wegens niet betaling van verschenen termijnen de in
            huurkoop afgeleverde zaak is teruggenomen zonder
            voorafgaande rechterlijke tusschenkomst, kan de kooper
            gedurende veertien dagen na de terugneming de zaak inlossen,
            door betaling van de verschenen termijnen en de
            verschuldigde rente, boeten en kosten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Mocht de overeenkomst zijn ontbonden, dan wordt dit door de
            inlossing ongedaan gemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Bij herhaling van het in het eerste lid genoemde geval heeft
            de kooper het recht van inlossing alleen onder volledige
            betaling. </al>
    </lid><lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Aan de vordering tot inlossing, anders dan onder volledige
            betaling, behoeft de verkooper niet te voldoen, indien
            omstandigheden aanwezig zijn, die tot toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1576r">artikel 1576r</intref> aanleiding zouden geven. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Van de bepalingen van dit artikel kan ten voordeele van den
            kooper door partijen worden afgeweken. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576w</nr>
    </kop>
    
    
    <al>In het vonnis, waarbij de verplichting tot teruggave van eene in
        huurkoop afgeleverde zaak wordt vastgesteld of de overeenkomst
        wordt ontbonden, kan een bevel tot teruggave worden opgenomen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1576x</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Bij het vonnis, dat bevel tot teruggave uit kracht van
            huurkoop inhoudt, kan de geldswaarde der terug te geven zaak
            worden vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>In dat geval kan de tenuitvoerlegging ook door uitwinning
            geschieden. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Zevende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van huur en verhuur </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepaling </titel>
    </kop>
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de regelen, welke gemeen zijn aan
            verhuringen van huizen en van andere zaken </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de regelen welke bijzonder
            betrekkelijk zijn tot huur van huizen en huisraad </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Van de regelen welke bijzonder
            betrekkelijk zijn tot huur en verhuur van woonruimte </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vijfde</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Van de regelen welke bijzonder
            betrekkelijk zijn tot huur en verhuur van bedrijfsruimte </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Zevende titel</label>
        <nr>A</nr>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de arbeidsovereenkomst in het
            algemeen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verplichtingen des werkgevers </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verplichtingen des arbeiders </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vijfde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verschillende wijzen waarop de
            dienstbetrekking, door arbeidsovereenkomst ontstaan, eindigt </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Vijfde afdeling</label>
        <nr>A</nr>
    </kop>
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Zesde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van aanneming van werk </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Negende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van maatschap </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1655</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Maatschap is eene overeenkomst, waarbij twee of meerdere
        personen zich verbinden om iets in gemeenschap te brengen, met
        het oogmerk om het daaruit ontstaande voordeel met elkander te
        deelen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1657</nr>
    </kop>
    
    <al>Maatschappen zijn of algeheel, of bijzonder. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1658</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De wet kent slechts de algeheele maatschap van winst. Zij
        verbiedt alle maatschappen, het zij van alle de goederen, het
        zij van een bepaald gedeelte van dezelve, onder eenen algemeenen
        titel; onverminderd de bepalingen, vastgesteld in den
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;titeldeel=7" compleet="nee">zevenden</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;titeldeel=8" compleet="nee">achtsten titel van het eerste boek
            van dit Wetboek</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1659</nr>
    </kop>
    
    <al>De algeheele maatschap van winst bevat slechts hetgeen partijen,
        onder welke benaming ook, gedurende den loop der maatschap door
        hare vlijt zullen verkrijgen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1660</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De bijzondere maatschap is de zoodanige welke slechts betrekking
        heeft tot zekere bepaalde goederen, of tot derzelver gebruik, of
        tot de vruchten die daarvan zullen getrokken worden, of tot eene
        bepaalde onderneming, of tot de uitoefening van eenig bedrijf of
        beroep. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verbindtenissen der vennooten
            onderling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1661</nr>
    </kop>
    
    <al>De maatschap begint van het oogenblik der overeenkomst, indien
        daarbij geen ander tijdstip bepaald is. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1662</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De inbreng van de vennoot kan bestaan in geld, goederen,
            genot van goederen en arbeid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Op de inbreng van een goed zijn de bepalingen omtrent koop,
            op de inbreng van genot van een goed de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1584">artikelen
            1584-1623</intref> van overeenkomstige toepassing,
            voor zover de aard van de rechtsverhouding zich daartegen
            niet verzet. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1665</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Wanneer een der vennooten, voor zijne eigene rekening, eene
        opeischbare som te vorderen heeft van iemand die mede eene
        insgelijks opeischbare som verschuldigd is aan de maatschap,
        moet de betaling, welke hij ontvangt, op de inschuld der
        maatschap en op die van hemzelven, naar evenredigheid van beide
        die vorderingen, toegerekend worden, al ware het ook dat hij,
        bij de kwijting, alles in mindering of voldoening van zijne
        eigene inschuld mogt gebragt hebben; maar indien hij bij de
        kwijting bepaald heeft dat de geheele betaling zoude strekken
        voor de inschuld der maatschap, zal deze bepaling worden
        nagekomen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1666</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien een der vennooten zijn geheel aandeel in eene gemeene
        inschuld der maatschap ontvangen heeft, en de schuldenaar
        naderhand onvermogend is geworden, is die vennoot gehouden het
        ontvangene in de gemeene kas in te brengen, al had hij ook voor
        zijn aandeel kwijting gegeven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1670</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien bij de overeenkomst van maatschap het aandeel van
            ieder vennoot in de winsten en de verliezen niet is bepaald,
            is elks aandeel ge&#xEB;venredigd aan hetgeen hij in de maatschap
            heeft ingebragt. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van degenen die slechts zijne nijverheid heeft
            ingebragt, wordt het aandeel in de winsten en de verliezen
            berekend gelijk te staan met het aandeel van dengenen der
            vennooten die het minst heeft ingebragt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1671</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De vennooten kunnen niet bedingen dat zij de regeling der
            hoegrootheid van hun aandeel aan een hunner of aan eenen
            derde zullen overlaten. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Een zoodanig beding wordt voorondersteld niet geschreven te
            zijn, en zullen alzoo de verordeningen van het voorgaande
            artikel worden in acht genomen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1672</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het beding, waarbij aan een der vennooten alle de voordeelen
            mogten toegezegd zijn, is nietig. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Maar het is geoorloofd te bedingen dat alle de verliezen bij
            uitsluiting door een of meer der vennooten zullen gedragen
            worden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1673</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De vennoot die bij een bijzonder beding van de overeenkomst
            van maatschap met het beheer belast is, kan, zelfs in
            weerwil der overige vennooten, alle daden verrigten, welke
            tot zijn beheer betrekkelijk zijn. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Deze magt kan, zoo lang de maatschap duurt, niet zonder
            gewichtige reden herroepen worden; maar indien dezelve niet
            bij de overeenkomst der maatschap, maar bij eene latere
            akte, is gegeven, is zij, even als eene eenvoudige
            lastgeving, herroepelijk. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1674</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien verscheidene vennooten met het beheer belast zijn, zonder
        dat hunne bijzondere werkzaamheden bepaald zijn, of zonder
        beding dat de een buiten den anderen niets zoude mogen
        verrigten, is ieder van hen afzonderlijk tot alle handelingen,
        dat beheer betreffende, bevoegd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1675</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien er bedongen is dat een der beheerders niets buiten den
        anderen zoude mogen verrigten, vermag de eene, zonder eene
        nieuwe overeenkomst, niet te handelen zonder medewerking van den
        anderen, al mogt deze zich ook voor het oogenblik in de
        onmogelijkheid bevinden om aan de daden van het beheer deel te
        nemen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1676</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bij gebreke van bijzondere bedingen omtrent de wijze van beheer,
        moeten de volgende regelen worden in acht genomen:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>De vennooten worden geacht zich over en weder de magt te
                hebben verleend om, de een voor den anderen, te
                beheeren. </al>
            <al>Hetgeen ieder van hen verrigt is ook verbindende voor
                het aandeel der overige vennooten, zonder dat hij hunne
                toestemming hebbe bekomen; onverminderd het regt van
                deze laatstgemelden, of van een hunner, om zich tegen de
                handeling, zoo lang die nog niet gesloten is, te
                verzetten; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>Ieder der vennooten mag gebruik maken van de goederen
                aan de maatschap toebehoorende, mits hij dezelve tot
                zoodanige einden gebruike, als waartoe zij gewoonlijk
                bestemd zijn, en mits hij zich van dezelve niet bediene
                tegen het belang der maatschap of op zoodanige wijze,
                dat de overige vennooten daardoor verhinderd worden om
                van die goederen, volgens hun regt, mede gebruik te
                maken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>Ieder vennoot heeft de bevoegdheid om de overige
                vennooten te verpligten in de onkosten te dragen, welke
                tot behoud der aan de maatschap behoorende goederen
                noodzakelijk zijn; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
            <al>Geen der vennooten kan, zonder toestemming der overige,
                eenige nieuwigheden daarstellen ten aanzien der
                onroerende zaken, welke tot de maatschap behooren, al
                beweerde hij ook dat dezelve voor de maatschap
                voordeelig waren. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1678</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Elk der vennooten mag, zelfs zonder toestemming der overige,
        eenen derden persoon aannemen als deelgenoot in het aandeel
        hetwelk hij in de maatschap heeft; doch hij kan denzelven,
        zonder zoodanige toestemming, niet als medelid der maatschap
        toelaten, al mogt hij ook met het beheer der zaken van de
        maatschap belast zijn. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verbindtenissen der vennooten
            ten aanzien van derden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1679</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De vennooten zijn niet ieder voor het geheel voor de schulden
        der maatschap verbonden; en een der vennooten kan de overige
        niet verbinden, indien deze hem daartoe geene volmagt gegeven
        hebben. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1680</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De vennooten kunnen door den schuldeischer, met wien zij
        gehandeld hebben, aangesproken worden, ieder voor gelijke som en
        gelijk aandeel, al ware het dat het aandeel in de maatschap van
        den eenen minder dan dat van den anderen bedroeg; ten zij, bij
        het aangaan der schuld, derzelver verpligting, om in
        evenredigheid van het aandeel in de maatschap van elk vennoot te
        dragen, uitdrukkelijk zij bepaald. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1681</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Het beding dat eene handeling voor rekening der maatschap is
        aangegaan, verbindt slechts den vennoot die dezelve aangegaan
        heeft, maar niet de overige, ten zij de laatstgenoemde hem
        daartoe volmagt hadden gegeven, of de zaak ten voordeele der
        maatschap gestrekt hebbe. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1682</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien een der vennooten in naam der maatschap eene overeenkomst
        heeft aangegaan, kan de maatschap de uitvoering daarvan
        vorderen. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verschillende wijzen waarop de
            maatschap eindigt </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1683</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Een maatschap wordt ontbonden:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>Door verloop van den tijd voor welken dezelve is
                aangegaan; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>Door het tenietgaan van een goed of de volbrenging der
                handeling, die het onderwerp der maatschap uitmaakt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>Door opzegging van een vennoot aan de andere vennoten; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
            <al>Door den dood of de curatele van &#xE9;&#xE9;n hunner, of indien
                hij in staat van faillissement is verklaard dan wel ten
                aanzien van hem de schuldsaneringsregeling natuurlijke
                personen van toepassing is verklaard. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1684</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De rechter kan op vordering van ieder der vennoten de
            maatschap wegens gewichtige redenen ontbinden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Een zodanige ontbinding heeft geen terugwerkende kracht. De
            rechter kan de vordering toewijzen onder door hem te stellen
            voorwaarden en een partij die in de naleving van haar
            verplichtingen is tekortgeschoten, met overeenkomstige
            toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=277" compleet="nee">artikel 277 van Boek
            6</extref> tot schadevergoeding veroordelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=265" compleet="nee">artikelen 265-279 van Boek
            6</extref> zijn op een maatschap niet van
            toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1686</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Een opzegging is vernietigbaar, indien zij in strijd met de
            redelijkheid en billijkheid is geschied. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Een vennootschap voor bepaalde tijd of voor een bepaald werk
            aangegaan, kan niet worden opgezegd, tenzij dit is bedongen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1688</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien bedongen is, dat, in geval van overlijden van een der
            vennooten, de maatschap met deszelfs erfgenaam, of alleen
            tusschen de overblijvende vennooten, zoude voortduren, moet
            dat beding worden nagekomen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>In het tweede geval, heeft de erfgenaam des overledenen geen
            verder regt dan op de verdeeling der maatschap,
            overeenkomstig de gesteldheid waarin dezelve zich ten tijde
            van dat overlijden bevond; doch hij deelt in de voordeelen
            en draagt in de verliezen, die de noodzakelijke gevolgen
            zijn van verrigtingen, welke v&#xF3;&#xF3;r het overlijden van den
            vennoot, wiens erfgenaam hij is, hebben plaats gehad. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Elfde</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="redactioneel">Vervallen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="redactioneel">Vervallen</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="redactioneel">Vervallen</titel>
    </kop>
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="redactioneel">Vervallen</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="redactioneel">Vervallen</titel>
    </kop>
    
    
    
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Dertiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van bruikleening </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1777</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Bruikleening is eene overeenkomst, waarbij de eene partij aan de
        andere eene zaak om niet ten gebruike geeft, onder voorwaarde
        dat degene die deze zaak ontvangt, dezelve, na daarvan gebruik
        te hebben gemaakt, of na eenen bepaalden tijd, zal terug geven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1778</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De uitleener blijft eigenaar van de geleende zaak. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1780</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De verbintenissen, welke uit de bruiklening voortspruiten,
            gaan over op de erfgenamen van degene die ter leen geeft,
            onderscheidenlijk zijn echtgenoot of geregistreerde partner
            in het geval zijn nalatenschap overeenkomstig
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel
            13 van Boek 4</extref> wordt verdeeld, en van hem die ter
            leen ontvangt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Maar indien men de uitleening gedaan heeft alleen uit
            aanmerking van dengenen die ter leen ontvangt, en aan
            deszelfs persoon in het bijzonder, kunnen deszelfs
            erfgenamen het verder genot van de geleende zaak niet
            blijven behouden. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verpligtingen van dengenen die
            iets ter bruikleening ontvangt </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1781</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Die iets ter leen ontvangt is gehouden, als een goed
            huisvader, voor de bewaring en het behoud van de geleende
            zaak te zorgen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Hij mag daarvan geen ander gebruik maken dan hetwelk de aard
            der zaak medebrengt, of bij de overeenkomst bepaald is. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1782</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien de geleende zaak verloren gaat door een toeval, hetwelk
        degene die dezelve ter leen ontvangen heeft, door zijne eigene
        zaak te gebruiken, had kunnen voorkomen, of indien hij, slechts
        een van beide kunnende behouden, aan de zijne den voorrang heeft
        gegeven, is hij voor het verlies der andere zaak aansprakelijk. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1783</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien de zaak bij het ter leen geven geschat is, komt het
        verlies van dezelve, al ontstond dat ook door toeval, ten laste
        van dengenen die de zaak ter leen ontvangen heeft, ten ware het
        tegendeel mogt bedongen zijn. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1784</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien de zaak alleen tengevolge van het gebruik waartoe dezelve
        geleend is, en buiten schuld van den gebruiker, in waarde
        vermindert, is deze wegens die vermindering niet aansprakelijk. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1785</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de gebruiker, om van de geleende zaak gebruik te kunnen
        maken, eenige onkosten gemaakt heeft, kan hij dezelve niet terug
        vorderen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1786</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien een zaak in bruikleen is gegeven aan twee of meer
        personen tezamen, zijn zij hoofdelijk verbonden tot teruggave
        daarvan en tot vergoeding van de schade die het gevolg is van
        een tekortschieten in de nakoming van die verplichting, tenzij
        de tekortkoming aan geen van hen kan worden toegerekend. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verpligtingen van den uitleener </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1787</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De uitleener kan de geleende zaak niet terug vorderen dan na
        verloop van den bepaalden tijd, of, bij gebreke eener dusdanige
        bepaling, nadat dezelve tot het gebruik waartoe zij was
        uitgeleend gediend heeft, of heeft kunnen dienen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1788</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien evenwel de uitleener, gedurende dat tijdsverloop, of voor
        dat de behoefte van den gebruiker opgehouden heeft, de geleende
        zaak, om dringende en onverwachts opkomende redenen, zelf
        benoodigd heeft, kan de regter, naar gelang der omstandigheden,
        den gebruiker noodzaken het geleende aan den uitleener terug te
        geven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1789</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien de gebruiker, gedurende de bruikleening tot behoud der
        zaak eenige buitengewone noodzakelijke onkosten heeft moeten
        maken, welke zoo dringende waren dat hij daarvan te voren aan
        den uitleener geene kennis heeft kunnen geven, is deze verpligt
        hem dezelve te vergoeden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1790</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien de ter leen gegevene zaak zoodanige gebreken heeft, dat
        daardoor aan dengenen die zich van dezelve bedient nadeel zoude
        kunnen worden toegebragt, is de uitleener, zoo hij die gebreken
        gekend, en daarvan aan den gebruiker geene kennis gegeven heeft,
        voor de gevolgen verantwoordelijk. </al>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Veertiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van verbruikleening </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1791</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Verbruikleening is eene overeenkomst, waarbij de eene partij aan
        de andere eene zekere hoeveelheid van verbruikbare goederen
        afgeeft, onder voorwaarde dat de laatstgemelde haar even zoo
        veel, van gelijke soort en hoedanigheid, terug geve. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1792</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Uit krachte dezer verbruikleening, wordt degene die ter leen
        ontvangt rechthebbende op het geleende goed; en indien hetzelve,
        op welke wijze ook, vergaat, komt dat verlies voor zijne
        rekening. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1793</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De schuld, uit leening van geld voortspruitende, bestaat alleen
        in de geldsom die bij de overeenkomst is uitgedrukt. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verpligtingen des uitleeners </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1796</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De uitleener kan het ter leen gegevene niet terug eischen,
        voordat de tijd, bij de overeenkomst bepaald, verstreken is. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1797</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Geene tijdsbepaling gemaakt zijnde, kan de regter, wanneer de
        uitleener de teruggave vordert, naar gelang der omstandigheden,
        aan dengenen die het goed ter leen ontvangen heeft, eenig
        uitstel toestaan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1798</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Indien men is overeengekomen dat hij die een goed ter leen heeft
        ontvangen dit zal terug geven, wanneer hij daartoe in staat zal
        zijn, zal de regter, naar gelang der omstandigheden, den tijd
        der teruggave bepalen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1799</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De bepaling van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006000&amp;artikel=1790">artikel 1790</intref> is op
        verbruikleening toepasselijk. </al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de verpligtingen des leeners </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1800</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Die iets ter leen ontvangt is verpligt hetzelve, in gelijke
        hoeveelheid en hoedanigheid, en op den bepaalden tijd, terug te
        geven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1801</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien hij zich in de onmogelijkheid bevindt om hieraan te
            voldoen, is hij gehouden de waarde van het geleende te
            betalen, waarbij zal moeten in aanmerking genomen worden de
            tijd en de plaats, waarop het goed, ten gevolge der
            overeenkomst, had moeten worden terug gegeven. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien deze tijd en plaats niet bepaald zijn, moet de
            voldoening geschieden overeenkomstig de waarde welke het
            geleende goed, ten tijde waarop en ter plaatse alwaar de
            leening geschied is, gehad heeft. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van het ter leen geven op interessen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1804</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De hoegrootheid der bij overeenkomst bedongene rente moet in
        geschrift worden bepaald. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1805</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de uitleener rente bedongen heeft, zonder dat het beloop
        daarvan bepaald zij, is degene die ter leen ontvangen heeft
        gehouden het beloop der wettelijke rente te voldoen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1806</nr>
    </kop>
    
    
    <al>Het bewijs van de betaling der hoofdsom zonder voorbehoud van
        rente gegeven zijnde, doet de voldoening der rente
        vooronderstellen, en de schuldenaar wordt daarvan bevrijd. </al>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Vijftiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van gevestigde of altijddurende renten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1807</nr>
    </kop>
    
    <al>Het vestigen eener altijddurende rente is eene overeenkomst,
        waarbij de uitleener interessen bedingt, tegen betaling eener
        hoofdsom welke hij aanneemt niet terug te zullen vorderen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1808</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Deze rente is uit haren aard aflosbaar. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Partijen kunnen alleenlijk overeenkomen dat de aflossing
            niet geschieden zal dan na verloop van eenen zekeren tijd,
            welke niet langer dan voor tien jaren mag gesteld worden, of
            zonder dat zij den schuldeischer vooraf verwittigd hebben op
            eenen zekeren, door hen bevorens vastgestelden termijn,
            welke echter den tijd van een jaar niet zal mogen te boven
            gaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1809</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De schuldenaar eener altijddurende rente kan tot de aflossing
        genoodzaakt worden:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>Indien hij niets betaald heeft op de gedurende twee
                achtereenvolgende jaren verschuldigde renten; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>Indien hij verzuimt aan den geldschieter de bij de
                overeenkomst beloofde zekerheid te bezorgen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
            <al>Indien hij in staat van faillissement is verklaard of
                ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling
                natuurlijke personen van toepassing is verklaard. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1810</nr>
    </kop>
    
    
    <al>In de twee eerste gevallen, bij het vorige artikel vermeld, kan
        de schuldenaar zich van de verpligting tot aflossing ontheffen,
        indien hij binnen de twintig dagen, te rekenen van de
        geregtelijke aanmaning, alle de verschenen termijnen betaalt of
        de beloofde zekerheid stelt. </al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Zestiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van kans-overeenkomsten </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van de overeenkomst van lijfrenten en
            derzelver gevolgen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeeling</label>
        <titel status="officieel">Van spel en weddingschap </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1825</nr>
    </kop>
    
    
    <al>De wet staat geene regtsvordering toe, ter zake van eene schuld
        uit spel of uit weddingschap voortgesproten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1826</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Onder de hier-boven staande bepaling zijn echter niet
            begrepen die spelen welke geschikt zijn tot
            ligchaamsoefening, als het schermen, wedloopen en
            dergelijke. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Niettemin kan de regter den eisch ontzeggen of verminderen,
            wanneer hem de som overmatig toeschijnt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1827</nr>
    </kop>
    <al>Van de vorige twee artikelen kan op generlei wijze worden
        afgeweken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1828</nr>
    </kop>
    
    
    <al>In geen geval, kan hij die het verlorene vrijwillig betaald
        heeft hetzelve terug eischen, ten ware, van den kant van
        dengenen die gewonnen heeft, bedrog, list of opligting hebbe
        plaats gehad. </al>
</artikel>
</afdeling>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Zeventiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van lastgeving </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <nr>Negentiende</nr>
        <label>titel</label>
        <titel status="officieel">Van dading </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <titel status="officieel">Algemene slotbepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2031</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
            termijnenwet</extref> is niet van toepassing op de
            termijnen, gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=280" compleet="nee">artikelen 280, onder
            b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=281" compleet="nee">281, tweede lid van Boek
            1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=252" compleet="nee">252 van Boek 3</extref>,
            alsmede in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=10" compleet="nee">titel 10 van Boek
            7</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Onder algemeen erkende feestdagen worden in dit wetboek
            verstaan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Algemene
            termijnenwet</extref> als zodanig genoemde en de bij
            of krachtens dat artikel daarmede gelijkgestelde dagen. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
</boek>
        </wettekst>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	