<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016424" id="309879" soort="zbo"><intitule>Regeling van De Nederlandsche Bank N.V. van 23 februari 2004,
    houdende regels met het oog op een integere bedrijfsvoering door
    trustkantoren (Regeling integere bedrijfsvoering Wet toezicht trustkantoren) </intitule><regeling><aanhef><wie>De Nederlandsche Bank N.V.;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van
          de Wet toezicht trustkantoren</extref> in samenhang met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016370&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het
          Overdrachtsbesluit integere bedrijfsvoering Wet toezicht trustkantoren</extref>
          (Stb. 2004, 57);</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>  Termen die in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">wet</extref> zijn
          gedefinieerd hebben in deze regeling en de daarop berustende
          bepalingen de betekenis die hieraan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">wet</extref> is toegekend.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>
           In deze regeling en de daarop
          berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">Wet toezicht trustkantoren</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>DNB: De Nederlandsche Bank N.V.;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>integere bedrijfsvoering: een zodanige sturing van de
              organisatie van het trustkantoor en inrichting van de processen
              van en met betrekking tot het trustkantoor dat
              integriteitsrisico's worden beheerst;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>integriteitsrisico: het risico van aantasting van de reputatie
              van het trustkantoor of van de financi&#xEB;le markten in het algemeen
              als gevolg van een ontoereikende naleving van privaat-, bestuurs-,
              fiscaal-, of strafrechtelijke verplichtingen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>integriteitsgevoelige functie:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;</li.nr><al>een leidinggevende functie die is geplaatst direct onder het
                  echelon bestaande uit de personen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste
                  lid, onderdeel a of b, van de wet</extref>; of</al></li><li><li.nr>2&#xB0;</li.nr><al>een functie waaraan overigens een bevoegdheid is verbonden
                  die een wezenlijk risico bevat voor de integere
                  bedrijfsvoering van het trustkantoor;</al></li></lijst></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>incident: een voorval dat een ernstig gevaar vormt voor een
              integere bedrijfsvoering van het trustkantoor, waaronder wordt
              begrepen een handelen of nalaten van de personen genoemd in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, b of c, van de wet</extref>, van een
              personeelslid van het trustkantoor, van een derde of van een doelvennootschap;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>bestuur: ieder van de bestuurders van het trustkantoor genoemd
              in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de wet</extref> en ieder van
              degenen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel b, van de wet</extref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>procedurehandboek: de schriftelijke vastlegging van de
              uitgangspunten ter beheersing van integriteitsrisico's,
              uitgewerkt in organisatorische en administratieve procedures en maatregelen;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>organisatieschema: het overzicht dat schematisch de
              verschillende functies binnen het trustkantoor weergeeft en waarin
              is aangegeven welke personen deze functies vervullen en welke
              functies integriteitsgevoelig zijn;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>trust: een trust in de zin van het Verdrag inzake het recht dat
              toepasselijk is op trusts en inzake de erkenning van trusts, Trb.
              1985, 141. </al></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Algemene voorschriften met betrekking tot de bedrijfsvoering
            van trustkantoren</titel></kop><paragraaf><kop><titel>Taken en verantwoordelijkheden van het bestuur</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>
           Het bestuur is belast met de
          dagelijkse leiding over de activiteiten van het trustkantoor en draagt
          zorg voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een integere bedrijfsvoering;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de naleving van hetgeen in deze regeling is bepaald.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>
           Het bestuur treft maatregelen
          ter bewustwording, bevordering en handhaving van integer handelen
          binnen de organisatie van het trustkantoor.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>
           Het bestuur draagt zorg voor een
          deugdelijke administratie. </al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Vermogensscheiding</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>6</nr></kop><al>
           Het trustkantoor treft met
          betrekking tot gelden of geldswaarden van doelvennootschappen of
          derden die door het trustkantoor worden beheerd, maatregelen om de
          rechten van die doelvennootschappen of derden te beschermen. </al></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Specifieke voorschriften met betrekking tot de bedrijfsvoering
            van trustkantoren</titel>
        </kop>
        <paragraaf><kop><titel>Procedurehandboek en organisatieschema</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr status="officieel">7</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>
           Het trustkantoor beschikt
          over een actueel procedurehandboek. Het procedurehandboek voorziet in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            
          <al>procedures omtrent de naleving van de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">wet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024282" compleet="nee">Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme</extref> en de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003296" compleet="nee">Sanctiewet 1977</extref> gestelde regels;</al></li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een zodanige vastlegging van taken, verantwoordelijkheden en
              bevoegdheden van bestuur en personeelsleden dat functiescheiding
              aanwezig is tussen functies met een uitvoerend en controlerend karakter;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>procedures met betrekking tot de omgang met en eisen aan
              personeelsleden in een integriteitsgevoelige functie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>procedures met betrekking tot de omgang met incidenten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>procedures met betrekking tot de interne controle, op basis
              waarvan kan worden vastgesteld dat het trustkantoor zijn
              activiteiten uitvoert in overeenstemming met het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">wet</extref> en deze
              regeling bepaalde en met hetgeen in het procedurehandboek met
              betrekking tot onderdeel a tot en met d is vastgelegd.</al>
          </li>
        </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het trustkantoor draagt ervoor zorg dat het procedurehandboek
          binnen de organisatie bekend is en wordt nageleefd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Het trustkantoor beschikt over een actueel organisatieschema. </al></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Procedures inzake personeelsleden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr> 8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> De procedures als bedoeld in
          <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel c</intref>, waarborgen de betrouwbaarheid van
          een personeelslid dat het trustkantoor voornemens is in een
          integriteitsgevoelige functie te benoemen of te benoemen in een
          integriteitsgevoelige functie van een hoger niveau en verplichten het
          trustkantoor ten minste tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het controleren van de identiteit van betrokkene;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het controleren van de door betrokkene verstrekte gegevens en
              referenties op juistheid en volledigheid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het maken van een onderbouwde inschatting van de betrouwbaarheid
              van betrokkene en een beoordeling daarvan in relatie tot het
              bekleden van een integriteitsgevoelige functie op een gegeven niveau.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het trustkantoor voert een zodanige administratie dat uit het
          dossier van een personeelslid dat is benoemd in een
          integriteitsgevoelige functie blijkt dat is voldaan aan het bepaalde
          in het eerste lid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het trustkantoor hanteert objectieve, kenbare criteria om een
          functie te kwalificeren als een functie die een wezenlijk risico bevat
          voor de integere bedrijfsvoering van het trustkantoor. </al></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Beoordeling van externe personeelsleden en het
            verstrekken van inlichtingen over (voormalige) personeelsleden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr> 9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Het trustkantoor is
          verantwoordelijk voor de beoordeling van de betrouwbaarheid van degene
          die zich jegens het trustkantoor verbindt anders dan op grond van een
          arbeidsovereenkomst werkzaamheden in een integriteitsgevoelige functie
          te verrichten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het trustkantoor kan de beoordeling van de betrouwbaarheid
          overlaten aan de werkgever van betrokkene als bedoeld in het eerste
          lid onder de voorwaarde dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het trustkantoor inzicht heeft in de administratieve en
              organisatorische procedures en maatregelen van de betrokken
              werkgever en heeft vastgesteld dat deze geen afbreuk doen aan de
              eigen administratieve en organisatorische procedures en maatregelen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het trustkantoor zich door middel van contractuele voorwaarden
              het recht voorbehoudt dat door of namens het trustkantoor een
              onderzoek wordt ingesteld naar de mate van naleving van de
              gedelegeerde werkzaamheden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het trustkantoor controleert onder alle omstandigheden zelf de
          identiteit van betrokkene als bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr status="redactioneel">1</lidnr><al>
           Het trustkantoor waaraan over
          een betrokkene inlichtingen omtrent de betrouwbaarheid worden gevraagd
          ten behoeve van een andere financi&#xEB;le instelling:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>verklaart schriftelijk dat hij geen aanleiding heeft om aan de
              betrouwbaarheid van betrokkene te twijfelen dan wel, indien
              daartoe aanleiding bestaat,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verstrekt schriftelijk inlichtingen en wel zodanig dat de
              verzoekende financi&#xEB;le instelling zich voor de beoordeling van de
              betrouwbaarheid van betrokkene een juist en zo volledig mogelijk
              beeld kan vormen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onverminderd het bepaalde in het eerste lid onthoudt het
          trustkantoor zich van het doen van uitspraken of het afgeven van
          verklaringen aangaande de betrouwbaarheid van een (voormalig)
          personeelslid indien het trustkantoor weet of redelijkerwijs kan
          vermoeden dat daarmee een onjuist beeld van betrokkene wordt gegeven. </al></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Procedures inzake incidenten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11 </nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>
           De procedures als bedoeld
          in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel d</intref>, leggen ten minste de wijze van
          afhandeling van incidenten vast en verplichten tot een administratieve
          vastlegging van incidenten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het trustkantoor neemt naar aanleiding van een incident passende maatregelen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het trustkantoor informeert DNB onverwijld omtrent incidenten, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aangifte van een incident bij justiti&#xEB;le autoriteiten zal
              plaatsvinden of is gedaan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het voortbestaan van het trustkantoor wordt bedreigd of zou
              kunnen worden bedreigd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>sprake is van een ernstige tekortkoming in de opzet en werking
              van de maatregelen ter bevordering of handhaving van een integere
              bedrijfsvoering door het trustkantoor;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>mede gelet op verwachte publiciteit rekening gehouden behoort te
              worden met een ernstige mate van reputatieschade aan het trustkantoor;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de ernst, omvang of de overige omstandigheden van het incident
              in aanmerking genomen, DNB in verband met haar toezichtstaak
              redelijkerwijs ge&#xEF;nformeerd behoort te worden. </al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Vaststelling van de identiteit van de uiteindelijk belanghebbende</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr> 12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>
           Het trustkantoor kent de
          identiteit van de uiteindelijk belanghebbende van een doelvennootschap
          en beschikt over gegevens aan de hand waarvan is bepaald wie als
          uiteindelijk belanghebbende kwalificeert en aan de hand waarvan de
          identiteit van de uiteindelijk belanghebbende is vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien een doelvennootschap geen uiteindelijk belanghebbende
          heeft, beschikt het trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan dit
          is bepaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het trustkantoor verleent geen dienst voordat aan het eerste of
          tweede lid is voldaan. </al></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Kennis van herkomst van vermogen en van herkomst en
            bestemming van middelen van de doelvennootschap</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Het trustkantoor heeft bij
          het verlenen van een dienst aan een doelvennootschap kennis van de
          herkomst van het vermogen van de doelvennootschap en legt de gegevens
          omtrent het onderzoek naar de herkomst van het vermogen vast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het trustkantoor beschikt over gegevens die ten grondslag liggen
          aan de herkomst en bestemming van middelen van de doelvennootschap en
          beoordeelt of hieraan integriteitsrisico's zijn verbonden. </al></lid></artikel></paragraaf>
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Structuur van de groep waartoe de doelvennootschap
            behoort en doel waarmee deze structuur is opgezet</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>14</nr></kop><al>
           Het trustkantoor heeft kennis
          van de relevante delen van de structuur van de groep waartoe de
          doelvennootschap behoort en het doel waarmee de structuur is opgezet
          en beschikt over gegevens waaruit deze relevante delen en het doel van
          de structuur blijken. </al></artikel></paragraaf>
        
        <paragraaf><kop><titel>Het verkopen van rechtspersonen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15</nr><titel status="officieel">Het verkopen van of bemiddelen bij de verkoop van rechtspersonen</titel></kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij het verkopen van of bemiddelen bij de verkoop van rechtspersonen door het trustkantoor, kent het trustkantoor de identiteit van de koper en van de natuurlijke persoon die een rechtstreeks of middellijk belang van ten minste vijfentwintig procent van het geplaatste aandelenkapitaal of een daarmee vergelijkbaar belang houdt in de koper, of rechtstreeks of middellijk ten minste vijfentwintig procent van de stemrechten of een daarmee vergelijkbare zeggenschap kan uitoefenen in de koper. Ook beschikt het trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan is bepaald welke natuurlijke persoon dergelijk belang houdt of dergelijke zeggenschap kan uitoefenen en aan de hand waarvan de identiteit van deze natuurlijke persoon en van de koper is vastgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien bij het verkopen van of bemiddelen bij de verkoop van rechtspersonen geen natuurlijke persoon als bedoeld in het eerste lid kan worden aangewezen, beschikt het trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan dit is bepaald.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor heeft kennis van de herkomst van het vermogen van de koper en legt de gegevens omtrent het onderzoek naar de herkomst van het vermogen vast. Ook beoordeelt het trustkantoor of integriteitsrisico's aan de verkoop van rechtspersonen zijn verbonden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij het bemiddelen bij de verkoop van rechtspersonen door het trustkantoor zijn het eerste en tweede lid van overeenkomstige toepassing ten aanzien van de verkoper.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor sluit geen overeenkomst ter zake van het verkopen van of bemiddelen bij de verkoop van rechtspersonen, voordat met betrekking tot de cli&#xEB;nt aan het eerste en tweede lid is voldaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Bij het bemiddelen bij de verkoop van een rechtspersoon voldoet het trustkantoor met betrekking tot de wederpartij van de cli&#xEB;nt aan het eerste, tweede en vierde lid voordat het trustkantoor de overeenkomst tussen die partijen tot stand brengt.</al>
                     </lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        <paragraaf><kop>
                        <titel status="officieel">
                           Politiek prominente personen</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15a</nr>
                        </kop>
                        <al>Een trustkantoor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>beschikt over een op risico gebaseerd beleid om te
                      bepalen of de uiteindelijk belanghebbende een politiek prominent persoon
                      is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>laat de beslissing tot het aangaan van een relatie met
                      een politiek prominent persoon nemen of goedkeuren door personen die daartoe
                      door het trustkantoor gemachtigd zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>treft adequate maatregelen om de bron van het vermogen
                      vast te stellen dat bij de zakelijke relatie wordt gebruikt; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>oefent doorlopende controle uit op de zakelijke
                      relatie.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Optreden als trustee</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>
           Indien het trustkantoor
          optreedt als trustee van een trust, kent het trustkantoor de
          identiteit van de insteller van de trust en van de uiteindelijk
          belanghebbende bij de trust en beschikt over gegevens aan de hand
          waarvan is bepaald wie de insteller is en welke natuurlijke persoon
          als uiteindelijk belanghebbende kwalificeert. Ook beschikt het
          trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan de identiteit van de
          insteller en van de uiteindelijk belanghebbende is vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien er geen uiteindelijk belanghebbende is, beschikt het
          trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan dit is bepaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het trustkantoor heeft bij het verlenen van de in het eerste lid
          genoemde dienst kennis van de herkomst van het vermogen van de
          insteller van de trust en legt de gegevens omtrent het onderzoek naar
          de herkomst van het vermogen vast. </al></lid></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16a</nr>
                        <titel status="officieel">Ten behoeve van de cli&#xEB;nt gebruikmaken van een vennootschap</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor dat een dienst verleent als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, subonderdeel 5&#xB0;, van de wet</extref>:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>kent de identiteit van de cli&#xEB;nt en van de natuurlijke persoon die een rechtstreeks of middellijk belang van ten minste vijfentwintig procent van het geplaatste aandelenkapitaal of een daarmee vergelijkbaar belang houdt in de cli&#xEB;nt, of rechtstreeks of middellijk ten minste vijfentwintig procent van de stemrechten of een daarmee vergelijkbare zeggenschap kan uitoefenen in de cli&#xEB;nt en beschikt over gegevens aan de hand waarvan is bepaald wie een dergelijk belang houdt of dergelijke zeggenschap kan uitoefenen en aan de hand waarvan de identiteit van die natuurlijke persoon is vastgesteld; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>heeft kennis van het doel van zijn dienstverlening, beoordeelt of aan die dienstverlening integriteitsrisico's zijn verbonden en legt zijn bevindingen schriftelijk vast.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien geen natuurlijke persoon als bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, kan worden aangewezen, beschikt het trustkantoor over gegevens aan de hand waarvan dit is bepaald.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien aan de vennootschap, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, subonderdeel 5&#xB0;, van de wet</extref>, middelen ter beschikking worden gesteld:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>beschikt het trustkantoor over gegevens die ten grondslag liggen aan de herkomst en bestemming van die middelen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>kent het trustkantoor de identiteit van de persoon die ter zake het risico draagt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>heeft het trustkantoor kennis van gestelde zekerheden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>treft het trustkantoor adequate maatregelen om te waarborgen dat de vennootschap aan haar verplichtingen kan voldoen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor verleent geen dienst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, subonderdeel 5&#xB0;, van de wet</extref> voordat aan het eerste, tweede en derde lid is voldaan.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
        
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Gegevens met betrekking tot het trustkantoor</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr> 17</nr></kop><al>
           Het trustkantoor houdt de
          volgende gegevens met betrekking tot de eigen organisatie op een
          overzichtelijke wijze voor DNB beschikbaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een actueel uittreksel van de inschrijving van het trustkantoor
              in het handelsregister van de Kamers van Koophandel en Fabrieken
              en een actueel overzicht van (mede) beleidsbepalers van het
              trustkantoor met vermelding van volledige naam, adres en woonplaats;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een actueel overzicht van houders van een gekwalificeerde
              deelneming in het trustkantoor, met vermelding van volledige naam,
              adres en woonplaats;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een afschrift van de statuten van het trustkantoor;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een actueel overzicht van de formele en feitelijke
              zeggenschapsstructuur en zeggenschapsverhoudingen van het
              trustkantoor en van de groep waartoe het trustkantoor behoort;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een structuuroverzicht van de groep waartoe het trustkantoor behoort;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het procedurehandboek en organisatieschema;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de vastlegging ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de vastgestelde jaarrekeningen over de afgelopen drie boekjaren
              danwel de voorlopige jaarcijfers indien een jaarrekening nog niet
              is vastgesteld. </al></li></lijst></artikel></paragraaf>
        
        
        <paragraaf><kop><titel>Cli&#xEB;ntacceptatiedossiers</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel"> 18</nr><titel status="officieel">Cli&#xEB;ntacceptatiedossiers</titel></kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor beschikt over een cli&#xEB;ntacceptatiedossier voor iedere doelvennootschap, voor iedere cli&#xEB;nt en ter zake van iedere verkoop en bemiddeling bij de verkoop van een rechtspersoon en ter zake van iedere trust waarbij het trustkantoor als trustee optreedt. Een cli&#xEB;ntacceptatiedossier bevat tenminste de volgende bescheiden:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de schriftelijke overeenkomsten tussen het trustkantoor en de doelvennootschap en andere overeenkomsten die het trustkantoor heeft gesloten ter zake van de door het trustkantoor geleverde diensten waarop het cli&#xEB;ntacceptatiedossier ziet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een overzicht van de door het trustkantoor geleverde diensten waarop het cli&#xEB;ntacceptatiedossier ziet en de gegevens genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=13">13, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=14">14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=15">15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=16a">16a, eerste, tweede en derde lid, onderdelen b en c</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het trustkantoor houdt het cli&#xEB;ntacceptatiedossier beschikbaar voor DNB.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Met inachtneming van toepasselijke wettelijke voorschriften wordt een cli&#xEB;ntacceptatiedossier ten minste vijf jaar na be&#xEB;indiging van de dienstverlening bewaard.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het eerste tot en met het derde lid zijn van overeenkomstige toepassing ten aanzien van andere bij algemene maatregel van bestuur aangewezen diensten, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, onder 6&#xB0;, van de wet</extref>.</al>
                     </lid></artikel></paragraaf>
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Overgangsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><al>
           Het trustkantoor als bedoeld in
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, eerste lid, van de wet</extref>, voldoet binnen een termijn van zes
          maanden nadat het trustkantoor een vergunning is verleend als bedoeld
          in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de wet</extref>, aan de verplichtingen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=12">artikel 12</intref>,
          <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=14">14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016424&amp;artikel=18">18</intref>, voorzover het betreft doelvennootschappen waaraan
          het trustkantoor op het tijdstip van inwerkingtreding van deze
          regeling diensten verleent of met betrekking tot trusts waarbij het
          trustkantoor op het tijdstip van inwerkingtreding van deze regeling
          als trustee optreedt. </al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr> 20</nr></kop><al>
           Deze regeling treedt in werking
          met ingang van het tijdstip van inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016189" compleet="nee">wet</extref>. Indien de
          Staatscourant waarin deze regeling wordt geplaatst, wordt uitgegeven
          na 1 maart 2004, treedt zij in werking met ingang van de tweede dag na
          de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en
          werkt zij terug tot en met 1 maart 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>21</nr></kop><al>
           Deze regeling wordt aangehaald
          als: Regeling integere bedrijfsvoering Wet toezicht trustkantoren.</al><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst></regeling></wetgeving>
  	