<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007308" dtdversie="2.0" id="169619" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"><intitule>Uitvoeringsregeling motorrijtuigenbelasting 1994</intitule><regeling><aanhef> 
		<wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, tweede lid</extref>,
			 en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=15" compleet="nee">15, tweede lid, van de Wet op de motorrijtuigenbelasting 1994</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007310&amp;artikel=XI" compleet="nee">artikel XI,
			 eerste lid, van de Invoeringswet Wet op de motorrijtuigenbelasting
			 1994</extref>.</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit: </al> 
		</afkondiging> 
		 
	 </aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">1</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Deze regeling geeft uitvoering aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=7" compleet="nee">7,
			 tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=15" compleet="nee">15, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24a" compleet="nee">24a, achtste
lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24b" compleet="nee">24b, tweede en vijfde
lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=37f" compleet="nee">37f van de Wet op de
			 motorrijtuigenbelasting 1994</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007310&amp;artikel=XII" compleet="nee">artikel XII, eerste lid, van de Invoeringswet Wet
			 op de motorrijtuigenbelasting 1994</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007311&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a, onderdeel b, van het
			 Uitvoeringsbesluit motorrijtuigenbelasting 1994</extref>.</al> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><definitielijst plaatsing="tekst" type="a"><definitie-item><term> wet:</term><definitie><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324" compleet="nee">Wet op de motorrijtuigenbelasting 1994</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>belasting:</term><definitie><al> motorrijtuigenbelasting. </al></definitie></definitie-item></definitielijst></artikel><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">3</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De laadruimte voldoet aan de gestelde voorwaarden met betrekking
				tot de lengte en de hoogte indien deze in gesloten toestand een rechthoekig,
				rechtop geplaatst blok kan bevatten waarvan de lengte, de hoogte en de breedte
				ten minste gelijk zijn aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet</extref> voor de desbetreffende
				laadruimte genoemde afmetingen, en waarvan de lengte-as evenwijdig is aan die
				van het desbetreffende motorrijtuig. Voor de toepassing van deze bepaling
				worden, indien de laadruimte niet van de bestuurderszitplaats is afgescheiden
				door een vaste wand, de zitplaatsen voor de bestuurder en de bijrijder in de
				achterste stand geplaatst.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Het verschil in hoogte tussen de cabine en de laadruimte is de
				verticale afstand tussen het denkbeeldige horizontale vlak waarin de beide
				hoogste punten van de dagopening van de deuren bij de voorzitplaatsen zijn
				gelegen, en het hoogste gedeelte van het dak van de laadruimte, gemeten over
				een breedte van ten minste 20 cm.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>De hoogte van de cabine van een motorrijtuig met een dubbele
				cabine is de grootste afstand tussen vloer en dak van de cabine, gemeten over
				een breedte van ten minste 20 cm.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
			 <al>De lengte van de cabine van een motorrijtuig met een dubbele
				cabine is de evenwijdig aan de lengte-as van het desbetreffende motorrijtuig
				gemeten afstand tussen het achterste punt van het stuurwiel en de vaste wand
				die de cabine van de laadruimte scheidt.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
			 <al>De lengte van de laadruimte van een motorrijtuig met een dubbele
				cabine is gelijk aan de lengte van het langste rechthoekige, rechtop geplaatste
				blok met een hoogte van 130 cm en een breedte van 20 cm dat de laadruimte in
				gesloten toestand kan bevatten, waarvan de lengte-as evenwijdig is aan die van
				het desbetreffende motorrijtuig.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
			 <al>De lengte die de laadruimte van een motorrijtuig met een dubbele
				cabine zou hebben indien de zitruimte achter de bestuurder zou ontbreken, is
				gelijk aan de lengte van het langste rechthoekige, rechtop geplaatste blok met
				een hoogte van 130 cm en een breedte van 20 cm dat de laadruimte in gesloten
				toestand kan bevatten, waarvan de lengte-as evenwijdig is aan die van het
				desbetreffende motorrijtuig, en waarbij er voor het nemen van de maat van wordt
				uitgegaan dat die laadruimte van de cabine is gescheiden door middel van een
				115 cm achter het achterste punt van het stuurwiel geplaatste vaste wand.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
			 <al>De hoogte van de vaste wand die de cabine van de laadruimte
				scheidt, is de afstand tussen het laagste punt van de bovenzijde van de wand en
				het hoogste punt van de laadvloer.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
			 <al>De vaste wand die de cabine van de laadruimte scheidt, dient
				verticaal en in een hoek van 90&#xB0; ten opzichte van de lengte-as te zijn
				geplaatst en wel:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="a"> 
				<li> 
				  <al> indien het motorrijtuig niet is voorzien van een dubbele
					 cabine: ten hoogste 115 cm achter het achterste punt van het stuurwiel;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> indien het motorrijtuig is voorzien van een dubbele cabine:
					 direct achter de achterste zitplaatsen.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
			 <al>De vaste wand die de cabine van de laadruimte scheidt dient:</al>
			 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="a"> 
				<li> 
				  <al> te zijn vervaardigd uit ondoorzichtig en vormvast materiaal,
					 waarbij een vast raam met een hoogte van 40 cm is toegestaan;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> geheel vlak te zijn;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> uit &#xE9;&#xE9;n geheel te bestaan, waarbij voorzieningen zijn
					 toegestaan ten behoeve van het aan het desbetreffende motorrijtuig noodzakelijk
					 te plegen onderhoud; en</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> zoveel mogelijk rondom en op onverbrekelijke wijze
					 rechtstreeks met de carrosserie te zijn verbonden.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
			 <al>Een laadruimte is niet voorzien van zijruiten indien de zijruiten
				geheel zijn verwijderd en zijn vervangen door niet uit glas bestaande panelen
				uit &#xE9;&#xE9;n stuk van ondoorzichtig en vormvast materiaal. De panelen dienen zoveel
				mogelijk rondom en op onverbrekelijke wijze rechtstreeks met de carrosserie te
				zijn verbonden.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">11</lidnr> 
			 <al>De laadruimte dient in haar geheel te zijn voorzien van een
				vaste, vlakke laadvloer. De laadvloer dient zoveel mogelijk rondom en op
				onverbrekelijke wijze rechtstreeks met de carrosserie te zijn verbonden. </al> 
		  </lid> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">3a</nr> 
		  </kop> 
		  <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=7" compleet="nee">Artikel 7, tweede lid, eerste volzin, van de wet</extref> is van toepassing
			 voor motorrijtuigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007056&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel a, van de Regeling
			 uitzondering kentekenplicht voor leden aangewezen krijgsmacht of civiele
			 dienst</extref>.</al> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">4</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De belasting voor een
motorrijtuig behoeft niet bij de aanvang van een tijdvak te
				zijn betaald indien het een ander tijdvak betreft dan:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr><al> een tijdvak als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de
					 wet</extref>, met uitzondering van het tijdvak dat aanvangt met ingang van de dag van
					 dagtekening van de eerste tenaamstelling van het voor het motorrijtuig
					 afgegeven kentekenbewijs;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr><al> een tijdvak als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de
					 wet</extref>.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>Bij toepassing van het eerste lid dient de belasting te zijn
				betaald binnen veertien dagen na de aanvang van het tijdvak, doch uiterlijk
				v&#xF3;&#xF3;r het door de inspecteur daarvoor bepaalde tijdstip. </al> 
		  </lid> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"> 
				  <kop> 
					 <label>Artikel</label><nr status="officieel">4a</nr> 
				  </kop> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>Onder een niet-opvouwbare rolstoel wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikel 24a van de wet</extref> mede verstaan een ander in verband met de handicap noodzakelijk hulpmiddel van een dusdanige omvang of een dusdanig gewicht, dat de gehandicapte, rekening houdend met zijn specifieke handicap, voor zijn vervoer is aangewezen op het gebruik van een bestelauto.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Onder een bestelauto, ingericht voor het vervoer als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikel 24a, eerste lid, van de wet</extref>, wordt verstaan een bestelauto die voorzieningen bevat ten behoeve van het vervoer van een niet-opvouwbare rolstoel of het vervoer van een ander hulpmiddel als bedoeld in het eerste lid en het gelijktijdige vervoer van de gehandicapte, zoals voorzieningen voor het met of vanuit een rolstoel of een ander hulpmiddel kunnen plaatsnemen in en verlaten van de bestelauto, voor het vastzetten van een rolstoel of een ander hulpmiddel in de cabine op de plaats van een zitplaats, en voor het vastzetten van een rolstoel of een ander hulpmiddel zonder passagier in de laadruimte.</al> 
				  </lid> 
				</artikel><artikel status="goed"> 
				  <kop> 
					 <label>Artikel</label><nr status="officieel">4b</nr> 
				  </kop> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24b" compleet="nee">artikel 24b, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde periode van terbeschikkingstelling van een bestelauto bedraagt vier weken, verminderd met voorafgaande aansluitende periodes van terbeschikkingstelling van enige bestelauto door de ondernemer aan dezelfde persoon.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Indien een ondernemer een bestelauto waarvoor de belasting wordt geheven op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24b" compleet="nee">artikel 24b van de wet</extref> ter beschikking stelt aan een derde, neemt hij in zijn administratie de volgende gegevens en bescheiden op:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>de naam, het adres en een kopie van het legitimatiebewijs van degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld; en</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>een kopie van het contract tussen de ondernemer en degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld, waaruit het kenteken van de bestelauto en de periode van terbeschikkingstelling blijkt.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Ingeval de in het tweede lid bedoelde ondernemer de bestelauto langer dan de in het eerste lid bedoelde periode ter beschikking stelt aan een derde die voldoet aan het gestelde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=24b" compleet="nee">artikel 24b, tweede lid, van de wet</extref>, verstrekt degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld aan de ondernemer een verklaring:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>dat hij ondernemer is als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr> b.</li.nr> 
						  <al>dat het geen ondernemerschap betreft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, zesde lid, van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>dat de bestelauto meer dan bijkomstig in zijn onderneming zal worden gebruikt; en</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr> d.</li.nr> 
						  <al>dat hij bij een wijziging in deze omstandigheden onmiddellijk de ondernemer die de bestelauto aan hem ter beschikking stelt zal informeren en de verklaring zal intrekken.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>De ondernemer die een bestelauto langer dan de in het eerste lid bedoelde periode ter beschikking stelt aan een derde als bedoeld in het derde lid, neemt in zijn administratie naast de in het tweede lid bedoelde gegevens en bescheiden de volgende gegevens en bescheiden op:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>het BTW-identificatienummer van degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld, en een afdruk van de verificatie van dit nummer uit het Europese datasysteem van BTW-identificatienummers; en</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>de in het derde lid bedoelde verklaring van degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
					 <al>Indien de in het derde lid bedoelde verklaring niet langer juist is, brengt degene aan wie de bestelauto ter beschikking wordt gesteld onmiddellijk de ondernemer die de bestelauto aan hem ter beschikking stelt daarvan op de hoogte, onder intrekking van de eerder afgegeven verklaring.</al> 
				  </lid> 
				</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4c</nr>
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al> De houder van een personenauto, een bestelauto, een motorrijwiel of
een autobus
		waarvoor een kenteken is opgegeven dan wel degene op wiens naam een kenteken is
		gesteld als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, derde lid, van de
		Wegenverkeerswet 1994</extref> kan bij de inspecteur een vergunning
		aanvragen om de belasting over nog niet aangevangen tijdvakken te mogen betalen
		in maandelijkse termijnen. Op het aanvraagformulier machtigt de aanvrager de
		ontvanger tot automatische incasso van de termijnen. Op het formulier worden
		tevens vermeld de naam, het adres en het rekeningnummer van de aanvrager en het
		kenteken van het motorrijtuig. De aanvrager ondertekent het formulier.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De in het eerste lid bedoelde vergunning alsmede de in dat lid
		bedoelde machtiging heeft betrekking op elke personenauto, bestelauto en
autobus en elk
motorrijwiel waarvan het kenteken op naam van de aanvrager is gesteld of zal
		worden gesteld, tenzij de aanvrager in zijn verzoek aangeeft dat het verzoek
		uitsluitend geldt voor een bepaald motorrijtuig.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De inspecteur verleent de vergunning bij beschikking.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
inspecteur wijst de aanvraag af indien hij een eerder aan de aanvrager
verleende vergunning heeft ingetrokken en er sedertdien minder dan een
jaar is
verstreken.</al>
                     </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> De inspecteur kan de vergunning intrekken, indien binnen een periode
		van een jaar de incasso van een termijn driemaal niet is geslaagd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De vergunning eindigt:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="a"> 
		<li> 
		  <al> indien deze geldt voor een bepaald motorrijtuig bij be&#xEB;indiging
			 van het houderschap daarvan; en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <al> door opzegging door de aanvrager. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Indien de vergunning is ingetrokken of ge&#xEB;indigd wordt een resterende
		belastingschuld over het lopende tijdvak nageheven. </al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">5</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De nummerplaat, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007310&amp;artikel=XII" compleet="nee">artikel XII, eerste lid, van de
				Invoeringswet Wet op de motorrijtuigenbelasting 1994</extref> en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007311&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a,
				onderdeel b, van het Uitvoeringsbesluit motorrijtuigenbelasting 1994</extref>, bestaat
				uit een op zijn punt geplaatste vierkante plaat met zijden van 21 centimeter,
				waarop in witte onuitwisbare tekens op een rode achtergrond, volgens RAL
				standaardkleur nr. 3000, de kentekens van het registratiebewijs dat krachtens
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002938&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het Reglement kentekenregistratie</extref> voor het voertuig is afgegeven,
				en een gewichtscode zijn aangebracht. Het type en de afmetingen van letters,
				cijfers en horizontale streep alsmede van de onderlinge afstand daarvan, zijn
				die welke in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009071&amp;bijlage=" compleet="nee">Bijlage bij de Regeling kentekens en kentekenplaten</extref> als model
				A.2. voor het kenteken van motorrijwielen zijn voorgeschreven. De plaatsing van
				de tekens op de plaat geschiedt overeenkomstig het model van de bijlage bij
				deze regeling.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De in het eerste lid bedoelde gewichtscode geeft het tot het
				naaste honderdtal kilogrammen afgeronde gewicht aan, waarbij 50 kilogram naar
				beneden wordt afgerond. De gewichtscode bestaat uit twee cijfers of uit &#xE9;&#xE9;n
				letter en &#xE9;&#xE9;n cijfer. Het eerste cijfer geeft de duizendtallen aan van het
				gewicht in kilogrammen. Het tweede cijfer geeft de honderdtallen aan van het
				afgeronde gewicht in kilogrammen. Indien het gewicht tienduizend kilogram of
				meer bedraagt, begint de code met een letter die de duizendtallen aangeeft van
				het gewicht overeenkomstig de volgende tabel:</al> 
			 <al>A is 10;G is 16;N is 22;V is 28;</al> 
			 <al>B is 11;H is 17;P is 23;W is 29;</al> 
			 <al>C is 12;J is 18;R is 24;X is 30</al> 
			 <al>D is 13;K is 19;S is 25;Z is 31;</al> 
			 <al>E is 14;L is 20;T is 26;</al> 
			 <al>F is 15;M is 21;U is 27;</al> 
			 <al>XX is meer dan 31950 kilogram.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>De plaat moet duidelijk als zodanig kenbaar worden aangebracht
				aan de achterzijde van het voertuig. Indien het motorrijtuig is verbonden met
				meer dan &#xE9;&#xE9;n voertuig, dienen de platen van die voertuigen op het achterste
				voertuig te zijn aangebracht. De plaat mag niet hoger zijn aangebracht dan 2
				meter boven het wegdek en niet in de onmiddellijke nabijheid van de op het rij-
				of voertuig aangebrachte kentekenplaat met het kenteken van het motorrijtuig.
				</al> 
		  </lid> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">5a</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al> Het verzoek om toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a, tweede lid, van de
				wet</extref> gaat vergezeld van een afschrift van de beschikking, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15
				van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>, onderscheidenlijk in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7,
				vierde lid, van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al> Het verzoek om toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, eerste lid, van de
				wet</extref> gaat vergezeld van</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="a"> 
				<li> 
				  <al> afschriften van de kentekenbewijzen van de vrachtauto&#x2019;s die
					 deel uit zullen maken van het bedrijfsvoertuigenpark;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> afschriften van het registratiebewijs of de
					 registratiebewijzen van de aanhangwagens die deel uit zullen maken van het
					 bedrijfsvoertuigenpark;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> een schriftelijke verklaring van de houder dat geen van de
					 vrachtwagens die deel zullen uitmaken van het bedrijfsvoertuigenpark zal worden
					 verbonden met een aanhangwagen die daarvan geen deel uitmaakt; en</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <al> een schriftelijke verklaring van de houder dat hij
					 wijzigingen met betrekking tot de in het bedrijfsvoertuigenpark opgenomen
					 vrachtauto&#x2019;s en aanhangwagens terstond aan de inspecteur zal melden. </al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </lid> 
		   
		</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 april 1995.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze regeling kan worden aangehaald als Uitvoeringsregeling
				motorrijtuigenbelasting 1994.</al></lid></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst met
			 uitzondering van de bijlage, die ter inzage wordt gelegd. Van deze
			 terinzagelegging zal mededeling worden gedaan in de Staatscourant.</al> 
		</slotformulering> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van
			 <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>W.A.F.G.</voornaam> 
				<achternaam>Vermeend</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
		 
	 </regeling-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage.</redactie></al></bijlage></regeling></wetgeving>
  	