<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020690" dtdversie="2.0" id="365469" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling bescherming persoonsgegevens Ministerie VROM</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=63" compleet="nee">63</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=64" compleet="nee">64 van de Wet bescherming persoonsgegevens</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Ministerie: Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordeningen Milieubeheer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Minister: Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>beheerder: functionaris aan wie krachtens de geldende mandaatregelingen van het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer de bevoegdheid is gegeven tot het uitvoeren van de taken en het uitoefenen van de bevoegdheden ten aanzien van verwerkingen van persoonsgegevens;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>College: het College bescherming persoonsgegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51 van de wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>privacyfunctionaris: de functionaris voor de gegevensbescherming van het Ministerie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de wet</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling is van toepassing op alle verwerkingen van persoonsgegevens waarvoor de Minister de verantwoordelijke is in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">wet</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Privacyfunctionaris</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een privacyfunctionaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de vervulling van de taken en de daarbij behorende bevoegdheden van de privacyfunctionaris is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.2" compleet="nee">afdeling 5.2 Awb</extref> van overeenkomstige toepassing met dien verstande dat voor het begrip toezichthouder moet worden gelezen privacyfunctionaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De privacyfunctionaris heeft naast het houden van toezicht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de wet</extref> ook de taken en bevoegdheden als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=63" compleet="nee">artikelen 63</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=64" compleet="nee">64 van de wet</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De privacyfunctionaris ziet erop toe dat er organisatorische en procedurele maatregelen worden getroffen die ertoe leiden dat aan degene die een verzoek bij de verantwoordelijke indient als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, derde lid van de wet</extref>, binnen redelijke termijn de gegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid onder a tot en met e van de wet</extref>, worden verstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Register</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een meldingenregister verwerkingen persoonsgegevens VROM. In dat register zijn de gegevensverwerkingen opgenomen die bij de privacyfunctionaris zijn gemeld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de wet</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het register wordt door de privacyfunctionaris ingericht, beheerd en onderhouden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het register ligt kosteloos voor een ieder ter inzage bij de Centrale Bibliotheek in de hoofdzetel van het Ministerie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Beheerder</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De beheerder draagt binnen zijn dienstonderdeel zorg voor de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">wet</extref> en de feitelijke handelingen die daarvoor nodig zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De beheerder draagt zorg voor voldoende tijd en middelen ten behoeve van het gestelde onder het eerste lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Handboek</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een handboek <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens VROM</extref> ter ondersteuning van de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">wet</extref>. Dit handboek bestaat uit de volgende delen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>Managementsamenvatting (korte beschrijving diverse WBP-aspecten);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>Praktische uitvoeringsregels (theorie, schema&#x2019;s, modelformulieren);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>Decentraal register (bewaarplaats voor documenten ten behoeve van het eigen organisatieonderdeel);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>Naslag en documentatie (relevante wetteksten en diverse regelingen).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Beveiliging en beheer</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De beheerder treft technische en organisatorische maatregelen om persoonsgegevens te beveiligen tegen inbreuk, verlies en onrechtmatige verwerking. Deze maatregelen voldoen aan het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006836" compleet="nee">Besluit voorschrift informatiebeveiliging rijksdienst 1994</extref>, alsmede aan het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016435" compleet="nee">Besluit voorschrift informatiebeveiliging rijksdienst &#x2013; bijzondere informatie</extref>. Daarnaast kan de Minister additionele eisen voorschrijven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De maatregelen als bedoeld in het eerste lid zijn schriftelijk of in een andere, vergelijkbare vorm vastgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De beheerder ziet er op toe dat degenen die belast zijn met het verwerken van persoonsgegevens kennis nemen van de beveiligingsvoorschriften en het beveiligingsbeleid VROM en deze naleven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In geval de privacyfunctionaris bij de uitoefening van het toezicht als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=63" compleet="nee">63</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=64" compleet="nee">64 van de wet</extref> onregelmatigheden aantreft bij de verwerking van persoonsgegevens brengt hij daarover verslag uit aan de Minister. Hij kan dit verslag vergezeld doen gaan van een advies dat strekt tot een verbetering in de bescherming van de persoonsgegevens die door of namens de Minister worden verwerkt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De privacyfunctionaris VROM brengt jaarlijks verslag uit aan de Minister over zijn werkzaamheden en bevindingen in het daaraan voorafgaande kalenderjaar. Een afschrift daarvan wordt ter kennisneming gezonden aan de Groepsondernemingsraad, de Auditdienst en aan het College.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Auditdienst voert actief of op verzoek van de privacyfunctionaris audits uit naar de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">wet</extref> en de regelingen hieromtrent van het Ministerie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Auditdienst rapporteert haar bevindingen aan de Minister, de privacyfunctionaris en desbetreffende beheerder(s).</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012881" compleet="nee">Regeling Wet bescherming persoonsgegevens Ministerie van VROM</extref> wordt ingetrokken</al></lid>
      <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr></lid><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014778" compleet="nee">Regeling taken en bevoegdheden privacyfunctionaris van het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als Regeling bescherming persoonsgegevens Ministerie VROM.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel </label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt geplaatst in de Staatscourant.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-10-23">23 oktober 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>P.L.B.A. van</voornaam>
          <achternaam>Geel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	