<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003975" dtdversie="2.0" id="249949" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling">              <intitule>Regeling typekeuring geluidproduktie bromfietsen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Volkshuisvesting Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer, de staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat en de minister van     Economische Zaken;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=9" compleet="nee">9 van     het Besluit geluidproduktie bromfietsen</extref> (Stb. 1985, 473);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr status="officieel">I</nr>      <titel status="officieel">Keuringsinstantie</titel>      </kop>          </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>II</nr>      <titel>Keuringsreglement</titel>      </kop>                            </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>III</nr>      <titel>Keuringsvoorschriften</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <al>De keuring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder a, van het Besluit     geluidproduktie bromfietsen</extref> wordt verricht aan de hand van de voorschriften,     vervat in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 97/24</extref>, op basis van de in bijlage I van hoofdstuk 9 in die     richtlijn genoemde grenswaarden.</al>            </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>6a</nr>     </kop>     <al>De keuring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003975&amp;artikel=2">artikel 2, onder a</intref>, en de keuring die     buiten het onder a bedoelde kader heeft plaatsgehad, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2,     onder b, van het Besluit geluidproduktie bromfietsen</extref>, mogen tot 17 juni 1999     worden verricht aan de hand van de voorschriften vervat in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn     87/56</extref>.</al>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr status="officieel">6b</nr>     </kop>     <al>Ten aanzien van het vervaardigen, invoeren, in voorraad hebben,     te koop aanbieden, afleveren of vervoeren houdt een goedkeuring als bedoeld in     artikel 2a van het Besluit geluidproduktie bromfietsen, waaraan de     voorschriften van richtlijn 87/56 ten grondslag hebben gelegen, met ingang van     18 december 2000 op te gelden.</al>          </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>IV</nr>      <titel>Goedkeuring door de ministers</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Een verzoek om goedkeuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003834&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder b, van     het Besluit geluidproduktie bromfietsen</extref>, wordt ingediend bij de Dienst     Wegverkeer te Zoetermeer.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk </label>      <nr>V</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling wordt in de Nederlandse Staatscourant       bekendgemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag na       de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, en werkt       terug tot en met 1 april 1986.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als Regeling typekeuring     geluidproduktie bromfietsen.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Leidschendam</plaats>      <datum isodatum="19860526">26 mei 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer</organisatie>,      <naam><voornaam>P.</voornaam><achternaam>Winsemius</achternaam>      </naam> </ondertekening><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,      <naam><voornaam>J. F.</voornaam><achternaam>Scherpenhuizen</achternaam>      </naam></ondertekening><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie>Economische     Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>G. M. V. van</voornaam>      <achternaam>Aardenne</achternaam>      </naam></ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr/><titel>Voorschriften voor de meting van de geluidproduktie van     bromfietsen</titel></kop><divisie><kop><nr>1</nr><titel>Begripsomschrijving</titel></kop><al>In deze voorschriften wordt verstaan onder:</al><definitielijst plaatsing="inline" type="mdash"><definitie-item><term>bromfietscategorie I:</term><definitie><al> een bromfiets geconstrueerd voor een snelheid hoger dan 25       km per uur,</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>bromfietscategorie II:</term><definitie><al> een bromfiets geconstrueerd voor een snelheid niet hoger dan       25 km per uur.</al></definitie></definitie-item></definitielijst></divisie><divisie><kop><nr>2</nr><titel>Geluidseisen</titel></kop><al>De geluidsniveaus van de onder 1 bedoelde bromfietsen, gemeten     overeenkomstig de bepalingen van de onderhavige voorschriften, mogen bij de     typekeuring de volgende grenswaarden in dB(A) niet overschrijden:</al><table frame="top"><tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><thead><row rowsep="1"><entry/><entry><al><nadruk type="vet">rijdende bromfiets</nadruk></al></entry><entry><al><nadruk type="vet">stilstaande bromfiets</nadruk></al></entry></row></thead><tbody><row><entry rowsep="0"><al>bromfietscategorie I</al></entry><entry rowsep="0"><al>72</al></entry><entry rowsep="0"><al>95</al></entry></row><row><entry rowsep="0"><al>bromfietscategorie II</al></entry><entry rowsep="0"><al>66</al></entry><entry rowsep="0"><al>88</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie><divisie><kop><nr>3</nr><titel>Meetapparatuur</titel></kop><artikel><kop><nr>3.1</nr><titel>Specificatie</titel></kop><al>Voor de geluidsmetingen bij de typekeuring wordt gebruik gemaakt     van een meetinstrument dat voldoet aan de voorschriften voor type 1 als     omschreven in de IEC-publikatie 651, eerste editie, 1979.</al></artikel><artikel><kop><nr>3.2</nr><titel>Meterinstelling</titel></kop><al>Het meetinstrument dient tijdens de metingen zodanig te zijn     ingesteld, dat de integratietijd overeenkomt met die van RMS-fast (F) volgens     de IEC-publikatie genoemd in punt 3.1.</al></artikel><artikel><kop><nr>3.3</nr><titel>Metercontrole</titel></kop><al>Aan het begin en einde van iedere serie metingen wordt de     geluidniveaumeter volgens de aanwijzingen van de fabrikant gecontroleerd met     behulp van een geschikte geluidbron. Indien bij de controle v&#xF3;&#xF3;r en na de     meetserie afwijkingen van meer dan 1 dB worden geconstateerd, is die meetserie     ongeldig.</al></artikel></divisie><divisie><kop><nr>4</nr><titel>Meetomstandigheden</titel></kop><artikel><kop><nr>4.1</nr><titel>Algemeen</titel></kop><al>Tijdens de metingen moet het A-gewogen geluidsniveau van andere     geluidsbronnen dan die van de beproefde bromfiets, waaronder die ten gevolge     van de wind, minstens 10 dB lager zijn dan het door de bromfiets geproduceerde     geluidsniveau. Dit wordt gecontroleerd door de vaststelling van het     achtergrondgeluidsniveau voor en na de meting. De microfoon mag worden voorzien     van een geschikte windkap, mits rekening wordt gehouden met de invloed daarvan     op de gevoeligheid en de richtkarakteristieken van de microfoon.</al></artikel><artikel><kop><nr>4.2</nr><titel>Metingen aan een rijdende bromfiets</titel></kop><al>Het proefterrein moet bestaan uit een parcours dat is omgeven     door een nagenoeg vlak terrein. Het proefparcours moet nagenoeg waterpas zijn     en de rijbaan droog, terwijl deze zodanig moet zijn aangelegd dat bij het     rijden de banden weinig geluid maken.</al><al>Het proefterrein mag tussen de geluidsbron en de microfoon tot     1dB afwijken van de voor een vrij geluidveld geldende voorwaarden. Aan deze eis     wordt geacht te zijn voldaan, wanneer zich binnen een straal van 50 m rond het     middelpunt van het proefparcours geen grote geluidreflecterende vlakken     bevinden, zoals omheiningen, rotsen, bruggen of gebouwen. De bodem van het     terrein moet binnen een straal van ten minste 10 m rond het middelpunt van het     parcours bestaan uit hard materiaal, zoals beton, asfalt of iedere andere     materiaalsoort met gelijkwaardige geluideigenschappen.</al><al>Het oppervlak mag niet bedekt zijn met poedersneeuw, hoog gras,     mulle grond of as. Er mag zich geen enkel obstakel in de buurt van de microfoon     bevinden, dat het geluidveld kan be&#xEF;nvloeden, en er mag zich niemand tussen de     microfoon en de geluidbron opstellen.</al><al>De persoon die de meetapparatuur afleest moet zich zodanig     opstellen dat hij op geen enkele wijze afwijkingen in de aanwijzing van het     meetapparaat veroorzaakt.</al></artikel><artikel><kop><nr>4.3</nr><titel>Metingen aan een stilstaande bromfiets</titel></kop><al>De meting geschiedt in een omgeving zonder storende reflecties.     Aan deze eis wordt geacht te zijn voldaan wanneer zich binnen een straal van     twee meter van de microfoon geen voor de metingen niet noodzakelijke personen     of voorwerpen bevinden. De bromfiets moet staan op een bodem die uit hard     materiaal bestaat, zoals beton, asfalt of tegels.</al></artikel></divisie><divisie><kop><nr>5</nr><titel> Toestand van de bromfiets</titel></kop><al>De bromfiets moet zich voor de metingen bevinden in bedrijfsklare     toestand.</al></divisie><divisie><kop><nr>6</nr><titel>Meetmethode</titel></kop><artikel><kop><nr>6.1</nr><titel>Metingen aan een rijdende bromfiets</titel></kop><al>Voor de metingen aan de rijdende bromfiets gelden de volgende     bepalingen:</al><lid><lidnr>6.1.1</lidnr><al>Bij de metingen wordt de bromfiets in rechte lijn op zodanige       wijze over het parcours gereden dat het middenlangsvlak van het voertuig zo       dicht mogelijk bij lijn CC' (fig. 1) ligt.</al></lid><lid><lidnr>6.1.2</lidnr><al> De bromfiets nadert de lijn AA' (fig.1) op volle snelheid met       met vol gas. Deze toestand wordt gecontinueerd tot het achtereinde van de       bromfiets lijn BB' heeft bereikt. Vervolgens wordt de gashandle zo snel       mogelijk teruggedraaid.</al></lid><lid><lidnr>6.1.3</lidnr><al> De microfoon moet worden opgesteld op 7,5 m &#xB1; 0,2 m afstand       van de referentielijn CC' (fig. 1) van de rijbaan en op een hoogte van 1,2 m &#xB1;       0,1 m boven de grond. De maximale gevoeligheidsas moet horizontaal zijn en, in       de richting van de rijbaan, loodrecht staan op de rijrichting van het voertuig       (lijn CC').</al></lid><lid><lidnr>6.1.4</lidnr><al>Het in dB uitgedrukte, A-gewogen, maximale geluidniveau wordt       gemeten gedurende de tijd dat enig deel van de bromfiets zich tussen de lijnen       AA' en BB' (fig. 1) voortbeweegt. De meting is ongeldig, indien een piekwaarde       wordt geregistreerd die sterk afwijkt van het algemene geluidniveau.</al></lid><lid><lidnr>6.1.5</lidnr><al>Aan beide zijden van de bromfiets moeten ten minste 2 metingen       worden verricht.</al></lid><lid><lidnr>6.1.6</lidnr><al>Ten einde rekening te houden met afwijkingen in de       meetapparatuur wordt het resultaat van elke meting, gevormd door de op het       meetinstrument afgelezen waarde, verminderd met 1 dB.</al></lid><lid><lidnr>6.1.7</lidnr><al>Het verschil in aflezing tussen twee opeenvolgende metingen aan       dezelfde zijde van de bromfiets mag niet meer dan 2 dB bedragen.</al></lid><lid><lidnr>6.1.8</lidnr><al> Bij de meting moet de motor van de bromfiets zich in de       normale bedrijfstoestand bevinden voor wat betreft temperatuur, afstelling,       brandstof, bougies, carburateur, enz.</al></lid><lid><lidnr>6.1.9</lidnr><al>Er wordt gemeten zonder duo-passagier en zonder bagage, terwijl     de bestuurder rechtop zit, een normale lengte heeft en een gewicht van ongeveer     75 kg.</al></lid></artikel><artikel><kop><nr>6.2</nr><titel>Metingen aan een stilstaande bromfiets</titel></kop><al>Voor de metingen aan de stilstaande bromfiets gelden de volgende     bepalingen:</al><lid><lidnr>6.2.1</lidnr><al>Tijden de meting wordt bij in werking zijnde motor de       gastoevoer ten minste driemaal beurtelings geheel geopend, waarbij het       toerental van de motor de maximum waarde moet bereiken, en snel gesloten. De       meting wordt zodanig verricht dat de tijdsduur tussen het begin het het openen       van de gastoevoer en het begin van het sluiten daarvan ten minste 2 seconden       bedraagt.</al></lid><lid><lidnr>6.2.2</lidnr><al> De microfoon wordt gericht naar de opening van de uitlaat, op       50 cm afstand van het hart van de uitmonding van de uitlaat in een vlak       nagenoeg loodrecht op de richting van de gasstroom, op nagenoeg dezelfde hoogte       boven de grond als de uitlaatopening. Is deze hoogte kleiner dan 20 cm, dan       wordt de microfoon op een hoogte van 20 cm boven de grond gehouden (fig.       2).</al></lid><lid><lidnr>6.2.3</lidnr><al> Het in dB(A) uitgedrukte maximum geluidsniveau wordt       gemeten.</al></lid><lid><lidnr>6.2.4</lidnr><al>Ten einde rekening te houden met afwijkingen in de       meetapparatuur wordt het resultaat van elke meting, gevormd door de op het       apparaat afgelezen waarde, verminderd met 1 dB.</al></lid><lid><lidnr>6.2.5</lidnr><al>De metingen worden als geldig beschouwd, indien het verschil in       aflezing tussen twee opeenvolgende metingen niet meer dan 2 dB bedraagt.</al></lid><lid><lidnr>6.2.6</lidnr><al>Bij de meting moet de motor van de bromfiets zich in normale       bedrijfstoestand bevinden voor wat betreft temperatuur, afstelling, brandstof,       bougies, carburateur, enz.</al></lid></artikel></divisie><divisie><kop><nr>7</nr><titel>Meetresultaten</titel></kop><al>Als meetwaarden worden beschouwd de hoogste afgelezen waarden     verminderd met 1 dB. overeenkomstig de punten 6.1.6. en 6.2.4.</al></divisie><divisie><kop><label>Figuur</label><nr>1</nr></kop><plaatje><illustratie bin-id="36334" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/36334"/></plaatje></divisie><divisie><kop><label>Figuur</label><nr>2</nr></kop><plaatje><illustratie bin-id="36335" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/36335"/></plaatje></divisie></bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	