<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030197" dtdversie="2.0" id="460449" soort="zbo">
  
  <intitule>Reglement
Klachtencommissie rechtsbijstand asiel en
vreemdelingenbewaring</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het
bestuur van de Raad voor Rechtsbijstand, verder te noemen de
Raad,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>In aanmerking nemend <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8
van de Wet op de
rechtsbijstand</extref>,</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Een commissie in te stellen voor de behandeling van klachten en het
doen van ambtshalve onderzoek betreffende de rechtsbijstandverlening
door individuele rechtsbijstandverleners aan asielzoekers en
vreemdelingen in bewaring alsmede het naar aanleiding hiervan geven van
advies tot het treffen van een maatregel.</al>
        <al>In het aangehechte
reglement is de samenstelling en de werkwijze van de KRAV
geregeld.</al>
        <al>De Commissies Rechtsbijstand Asiel (en
Vreemdelingenbewaring) worden opgeheven met ingang van de
inwerkingtreding van dit reglement. De op deze Commissies betrekking
hebbende reglementen en andere regelgeving wordt bij gelijke datum
ingetrokken.</al>
      </tekst>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Utrecht</plaats>
          <datum isodatum="2011-05-24">24
mei
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>P.J.M.
van
den</voornaam>
          <achternaam>Biggelaar</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>J.</voornaam>
          <achternaam>Wijkstra</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Klachtencommissie
rechtsbijstand asiel en vreemdelingenbewaring
(KRAV)</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>A.</li.nr>
            <al>Algemene
bepalingen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>B.</li.nr>
            <al>Samenstelling en
werkwijze KRAV.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>C.</li.nr>
            <al>Regeling voor de
behandeling van klachten en ambtshalve onderzoek door de
KRAV.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>D.</li.nr>
            <al>Publicatie en
verslaglegging.</al>
          </li>
        </lijst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">A</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>Mede
ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Wet op de Rechtsbijstand</extref> heeft het
bestuur van de Raad voor de Rechtsbijstand (hierna: de Raad) een
Klachtencommissie Rechtsbijstand Asiel en Vreemdelingenbewaring (hierna
te noemen: KRAV) ingesteld.</al>
            <al>De KRAV zetelt te
Utrecht.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <al>De
KRAV kan naar aanleiding van een klacht, dan wel ambtshalve, besluiten
om op grond van concrete feiten of omstandigheden een onderzoek in te
stellen naar de taakuitoefening van rechtsbijstandverleners die ten
tijde van de gewraakte gedraging zijn toegelaten tot de verlening van
rechtsbijstand aan asielzoekers en vreemdelingen in bewaring. In de
daarvoor in aanmerking komende gevallen adviseert de KRAV de Raad tot
het treffen van een
maatregel.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>Onder
asielrechtsbijstand wordt verstaan de door een toegelaten
rechtsbijstandverlener in het kader van een asielaanvraag en de daarmee
verband houdende procedures verleende juridische bijstand, alsmede in
dit kader verrichte advieswerkzaamheden.</al>
            <al>Onder rechtsbijstand
aan vreemdelingen in bewaring wordt verstaan de door een toegelaten
rechtsbijstandverlener aan in bewaring gestelde vreemdelingen en in het
kader van het vreemdelingenpiket en de daarmee verband houdende
procedures verleende juridische bijstand, alsmede de in dit kader
verrichte
advieswerkzaamheden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>De
KRAV informeert terzake van de uitoefening van haar taken, zoals
geformuleerd in de artikelen 2 en 3, de Landelijke Adviescommissie
Rechtsbijstand Asiel en Vreemdelingenbewaring (verder: de LARAV)
jaarlijks, of zoveel vaker als nodig is, omtrent de in haar opvatting
relevante algemene aspecten van de kwaliteit van de rechtsbijstand in
asiel en
vreemdelingenbewaringszaken.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">B</nr>
            <titel status="officieel">Samenstelling
en werkwijze
KRAV</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>De
KRAV bestaat
uit:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>Een
voorzitter en een vice-voorzitter,die rechtstreeks zonder te zijn
voorgedragen door de Raad zijn
benoemd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>Advocaat-leden, die na te
zijn voorgedragen door de Nederlandse Orde van Advocaten, door de Raad
zijn benoemd. De Raad kan voor deze advocaatleden plaatsvervangers
benoemen, eveneens voor te dragen voor de Nederlandse Orde van
Advocaten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>Een lid en een
plaatsvervangend lid, die door de Raad zijn benoemd uit de kring van de
LARAV, alsmede</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>Een lid en een
plaatsvervangend lid die, na te zijn voorgedragen door
VluchtelingenWerk Nederland, door de Raad zijn
benoemd.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Alle leden zijn
in de uitoefening van hun taak in het kader van de KRAV onafhankelijk,
en functioneren in zoverre zonder last of
ruggespraak.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>De
leden van de KRAV worden benoemd voor een periode van vier
jaar.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Aftredende leden zijn
&#xE9;&#xE9;nmaal herbenoembaar voor een nieuwe periode van vier
jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>De
KRAV wordt voorgezeten door de voorzitter of de
vicevoorzitter.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>De KRAV heeft een
secretaris. De secretaris neemt niet deel aan de
besluitvorming.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>De Raad kan een
adjunct-secretaris benoemen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>De
voorzitter, de vice-voorzitter, de overige leden en plaatsvervangende
leden van de KRAV, alsmede haar secretaris en adjunt-secretaris, worden
benoemd en ontslagen door
Raad.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>De
KRAV komt tenminste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voltallig bijeen, en
overigens zo vaak als
nodig.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Een
voor het onderzoek van klachten fungerende commissie is samengesteld
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>De
voorzitter of de vice
voorzitter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>drie personen, genoemd
artikel 5 eerste lid, onder b;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
van de personen genoemd in artikel 5, eerste lid onder c of
d;</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <al>De
in artikel 9 bedoelde commissies behandelen klachten met betrekking tot
rechtsbijstandverleners die ingeschreven zijn bij de Raad voor
Rechtsbijstand en die toegelaten zijn tot de rechtsbijstandverlening
aan asielzoekers en in bewaring gestelde vreemdelingen. Tevens stelt de
KRAV zo nodig ambtshalve onderzoek in terzake van de wijze waarop de
rechtsbijstandverleners die tot de hiervoor genoemde groepen behoren
hun taak hebben vervuld. Naar aanleiding van de behandelde klachten en
ingestelde onderzoeken brengt zij aan de Raad advies
uit.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Klachtwaardig
is in beginsel elk handelen of nalaten van een rechtsbijstandverlener
dat in strijd is met de voor een behoorlijke asielrechtsbijstand en
rechtsbijstand aan in bewaring gestelde vreemdelingen geldende normen
van beroepsuitoefening.</al>
            <al>Bij de beoordeling van klachten en het
ambtshalve in te stellen onderzoeken neemt de KRAV mede tot richtsnoer
wat dienaangaande is opgenomen in de publicatie &#x2018;Bij de hand in
asielzaken&#x2019; en de Best Practice Guide over
Vreemdelingenbewaring.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>De
voorzitter, de leden van de KRAV, haar secretaris, en zij die de KRAV
administratief ondersteunen, en hun plaatsvervangers zijn verplicht tot
geheimhouding van alle hen in het kader van hun werk voor de KRAV
bekend geworden gegevens waarvan zij het vertrouwelijke karakter kennen
of redelijkerwijs moeten
vermoeden.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">C</nr>
            <titel status="officieel">Regeling
voor de behandeling van klachten en ambtshalve onderzoek door de
KRAV</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>Het horen als bedoeld in artikel 26, en het uitbrengen van advies
als bedoeld in dat artikel, geschiedt door de fungerende commissie die
met het onderzoek is
belast.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Het
instellen van een onderzoek naar de taakuitoefening door een advocaat
laat de mogelijkheid onverlet dat de commissie de klager tevens naar de
bevoegde Deken van de Orde van Advocaten verwijst, dan wel ambtshalve
aan die Deken verzoekt terzake een onderzoek in te
stellen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verschoning</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">15</nr>
              </kop>
              <al>Elk
van de leden van de KRAV kan zich verschonen op grond van feiten of
omstandigheden, waardoor zijn onpartijdigheid schade zou kunnen
lijden.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Behandeling van
klachten</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">16</nr>
              </kop>
              <al>Bevoegd
tot het indienen van een klacht tegen een rechtsbijstandverlener is
ieder aan wie asielrechtsbijstand of rechtsbijstand in het kader van de
vreemdelingenbewaring is of wordt verleend alsmede diens vroegere of
huidige (rechts)hulpverlener. Indien de bijstand in de klachtprocedure
wordt verleend door anderen, is de KRAV bevoegd een machtiging te
verlangen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">17</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Een
klacht over een rechtsbijstandverlener wordt uiterlijk binnen
&#xE9;&#xE9;n jaar nadat de gewraakte gedraging heeft plaatsgevonden
schriftelijk bij de KRAV ingediend, onder vermelding van de personalia
en de woon- of verblijfplaats van de
klager.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>In verband met datgene wat in
het eerste lid is bepaald, worden klachten die bij een andere
instelling zijn ingediend geacht ook bij de KRAV te zijn ingediend, dit
met uitzondering van bij organen van de Nederlandse Orde van Advocaten
ingediende klachten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Wanneer de
klacht na afloop van de in dit artikel genoemde termijn wordt
ingediend, blijft niet-ontvankelijkheid achterwege, indien aannemelijk
is dat de klacht is ingediend zo spoedig als redelijkerwijze kon worden
verlangd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">18</nr>
              </kop>
              <al>De
indiener van de klacht en de rechtsbijstandverlener kunnen zich bij de
behandeling van de klacht door een derde laten bijstaan of doen
vertegenwoordigen. Het bepaalde in de laatste volzin van artikel 16 is
mede van
toepassing.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">19</nr>
              </kop>
              <al>De
KRAV bevestigt de ontvangst van de klacht binnen twee weken na
ontvangst aan de klager en deelt dit met gelijke post aan de
rechtsbijstandverlener mede.Aan de rechtsbijstandverlener wordt een
kopie van het klaagschrift gezonden. In de bevestigingsbrieven wordt
tevens meegedeeld dat de KRAV in een later stadium zal besluiten of de
klacht al dan niet in behandeling wordt
genomen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">20</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Binnen
een maand na ontvangst van de klacht besluit de voorzitter of de
vice-voorzitter of de klacht al dan niet in behandeling wordt genomen.
Een klacht wordt niet in behandeling genomen wanneer deze naar het
oordeel van de voorzitter of de vice-voorzitter kennelijk
niet-ontvankelijk of kennelijk ongegrond
is.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Het besluit de klacht in
behandeling te nemen, dan wel deze kennelijk niet-ontvankelijk of
kennelijk ongegrond te verklaren, wordt, met inachtneming van de in het
eerste lid bedoelde termijn, zo spoedig mogelijk schriftelijk aan de
klager en de rechtsbijstandverlener meegedeeld. Indien de klacht
kennelijk niet-ontvankelijk of kennelijk ongegrond wordt verklaard
wordt tevens een afschrift aan de Raad
gezonden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">21</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Een
klacht is onder meer kennelijk ongegrond indien zonder nader onderzoek
kan worden
vastgesteld:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>dat
de rechtsbijstandverlener al hierom geen verwijt treft, omdat er
geklaagd wordt over feiten of omstandigheden die overduidelijk geheel
buiten zijn of haar invloedssfeer
liggen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>dat het verwijt van geringe
ernst is, &#xE8;n de verweten gedraging het verloop van de
asielprocedure of de situatie van de vreemdeling in bewaring
verblijvende vreemdeling, dan wel de beroepsprocedure waarin de
rechtsbijstandverlener voor de vreemdeling is opgetreden,
redelijkerwijs niet heeft kunnen
be&#xEF;nvloeden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c.</li.nr>
                      <al>de feiten en
omstandigheden waarop de klacht gestoeld is, overduidelijk niet hebben
plaatsgevonden.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Een
klacht is onder meer kennelijk niet-ontvankelijk
indien:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>deze
niet binnen de in artikel 17 genoemde termijn is
ingediend;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>deze niet de personalia
van de klager en/of zijn woon- of verblijfplaats
bevat;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c.</li.nr>
                      <al>deze geen betrekking heeft op
asielrechtsbijstand of de rechtsbijstand aan vreemdelingen in bewaring,
zoals omschreven in artikel 4;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>d.</li.nr>
                      <al>deze
niet is gericht tegen een rechtsbijstandverlener als omschreven in
artikel 3.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Bij de
verzuimen bedoeld in lid 2 onder a. en b. wordt de klager in de
gelegenheid gesteld deze te herstellen binnen een termijn van twee
weken nadat hij daartoe in gelegenheid is gesteld is
gesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">De voortgezette
behandeling</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">22</nr>
              </kop>
              <al>Indien
de voorzitter of de vicevoorzitter naar aanleiding van een klacht tot
het instellen van een onderzoek besluit, stelt de secretaris de
betrokken rechtsbijstandverlener in de gelegenheid om binnen vier
wekennadat hij daartoe op de voet van artikel 20 lid 1 in kennis is
gesteld schriftelijk op de klacht te reageren. Tevens verzoekt de
secretaris de rechtsbijstandverlener alsdan om toezending van een
afschrift van diens volledige
dossier.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">23</nr>
              </kop>
              <al>De
secretaris zendt de indiener van de klacht binnen twee weken na
ontvangst een afschrift van de reactie van de
rechtsbijstandverlener.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">24</nr>
              </kop>
              <al>Indien
de voorzitter of de vice voorzitter naar aanleiding van de
schriftelijke reactie van de rechtsbijstandverlener besluit dat er
aanleiding is om het onderzoek voort te zetten, kan hij de indiener van
de klacht en de rechtsbijstandverlener binnen een door haar te stellen
termijn de gelegenheid geven schriftelijk te re- en
dupliceren.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">25</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>De
secretaris kan op verzoek van de voorzitter of de vice voorzitter
anderen dan de klager en de betrokken rechtsbijstandverlener om
inlichtingen verzoeken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De fungerende
commissie kan de in lid 1 bedoelde personen horen.Het horen kan aan
&#xE9;&#xE9;n of meer leden worden opgedragen. De
rechtsbijstandverlener en, indien de fungerende commissie dat nodig
oordeelt, de klager, krijgen de gelegenheid schriftelijk op de inhoud
van de ingewonnen inlichtingen te
reageren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">26</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Alvorens
de Raad tot het opleggen van een maatregel tegen een
rechtsbijstandverlener te adviseren, nodigt fungerende commissie de
rechtsbijstandverlener voor een hoorzitting
uit.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De fungerende commissie nodigt
voor die hoorzitting tevens de indiener van de klacht
uit.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Artikel 18 is van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">27</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>De
fungerende commissie deelt de indiener van de klacht en de
rechtsbijstandverlener uiterlijk zes weken na de hoorzitting
schriftelijk haar bevindingen mee, waaronder het advies of de Raad
maatregelen tegen de rechtsbijstandverlener zou moeten nemen. De Raad
wordt met gelijke post een afschrift van deze brief
toegezonden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De in het eerste lid
gestelde termijn kan &#xE9;&#xE9;nmalig met een periode van vier weken
worden verlengd. Zowel de klager als de rechtsbijstandverlener worden
van het uitstel op de hoogte
gebracht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Ambtshalve
onderzoek</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">28</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Een
fungerende commissie kan naar aanleiding van haar bekend geworden
feiten en omstandigheden ook ambtshalve een onderzoek instellen naar de
kwaliteit van de rechtsbijstand van een bepaalde
rechtsbijstandverlener. Dit onderzoek kan zowel betrekking hebben op de
in een bepaald geval verleende bijstand, als zien op de rechtsbijstand
die de betrokken rechtsbijstandverlener in een bepaalde periode in het
algemeen heeft verleend.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De
secretaris brengt de rechtsbijstandverlener op de hoogte van de feiten
en omstandigheden die aanleiding gegeven hebben het in het eerste lid
bedoelde onderzoek in te stellen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>De
rechtsbijstandverlener wordt een redelijke termijn verleend zijn
zienswijze aan de fungerende commissie kenbaar te
maken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>De artikelen 18 en 25 zijn van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">29</nr>
              </kop>
              <al>Indien
de fungerende commissie besluit om het onderzoek voort te zetten, kan
zij de betrokken rechtsbijstandverlener schriftelijk om nadere
inlichtingen
verzoeken.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">30</nr>
              </kop>
              <al>Alvorens
tot het verstrekken van een advies aan de Raad te besluiten, nodigt de
fungerende commissie de rechtsbijstandverlener voor een hoorzitting
uit.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">31</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>De
fungerende commissie deelt de rechtsbijstandverlener uiterlijk zes
weken na de hoorzitting schriftelijk haar bevindingen mee, waaronder
het advies of de Raad maatregelen tegen de rechtsbijstandverleners zou
moeten nemen. De Raad wordt met gelijke post een afschrift van deze
brief toegezonden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De in het eerste
lid gestelde termijn kan &#xE9;&#xE9;nmalig met een periode van vier
weken worden verlengd. De rechtsbijstandverlener wordt van het uitstel
op de hoogte gebracht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Maatregelen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">32</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>De
fungerende commissie kan een klacht gegrond verklaren en de Raad
adviseren geen maatregel op te
leggen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De fungerende commissie kan
verder de Raad adviseren een van de volgende maatregelen op te
leggen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>een
waarschuwing;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>een voorwaardelijke
uitsluiting van de verlening van gefinancierde rechtsbijstand aan
asielzoekers en in bewaring gestelde
vreemdelingen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c.</li.nr>
                      <al>een maatregel als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006368&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 lid 2 van de Wet op de Rechtsbijstand</extref>, waaronder
begrepen algehele uitsluiting, al dan niet tijdelijk, van de verlening
van gefinancierde rechtsbijstand aan asielzoekers en in bewaring
gestelde vreemdelingen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>d.</li.nr>
                      <al>uitsluiting
van deelneming aan door of vanwege de Raad georganiseerde
spreekuurvoorzieningen en/of
piketvoorzienningen.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">33</nr>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Bij
een voorwaardelijke uitsluiting als bedoeld in artikel 32 aanhef en
onder c. legt de Raad alleen voorwaarden op waarvan mag worden
aangenomen dat die verbetering zullen bewerkstelligen van de manier
waarop de betrokken rechtshulpverlener de praktijk uitoefent. De
voorwaarden zullen aan een termijn zijn
gebonden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>De Raad houdt toezicht op
de naleving van de opgelegde voorwaarden. Bevindt de Raad dat de
voorwaarden niet of onvoldoende worden nageleefd, deelt hij dat aan de
KRAV mede. In het kader van de vraag of op grond daarvan alsnog tot
onvoorwaardelijke uitsluiting zal worden geadviseerd kan de fungerende
commissie besluiten de betrokken rechtshulpverlener te
horen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">34</nr>
              </kop>
              <al>De
op de voet van artikel 32 opgelegde maatregelen gaan, indien de
rechtshulpverlener advocaat is, gepaard met melding daarvan aan de
Deken in het arrondissement waar de advocaat is gevestigd.</al>
              <al>Als
de Raad naar aanleiding van een daartoe strekkend advies van de
fungerende commissie heeft besloten een rechtsbijstandverlener geheel,
al dan niet tijdelijk of voorwaardelijk, van de verlening van
gefinancierde rechtsbijstand uit te sluiten, worden daarover ook
ge&#xEF;nformeerd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in
asielzaken: het Landelijk Bureau van VluchtelingenWerk
Nederland.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in alle zaken: de
vreemdelingenkamer van de arrondissementsrechtbank te
's-Gravenhage.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">35</nr>
              </kop>
              <al>De
Raad heeft het beleid ten aanzien van tekortschieten in de verlening
van zorgvuldige een doelmatige rechtsbijstandverlening uitgewerkt in
het &#x2018;Maatregelbeleid Raad voor Rechtsbijstand inzake de
rechtsbijstandverlening asiel en
vreemdelingenbewaring&#x2019;.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">D</nr>
            <titel status="officieel">Publicatie
en
verslaglegging</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <al>Aan
het bestaan van dit reglement geeft de Raad zoveel mogelijk
bekendheid.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>In
het jaarverslag doet de Raad verslag van de klachtbehandeling ingevolge
dit
reglement.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	