<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009739" id="301599" soort="circulaire"><intitule>Uitvoering wachtgeldvutgarantie</intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Bij <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire</extref> van 11 december 1997 informeerde ik u over de
          uitvoering van de wachtgeldvutmaatregel en de wachtgeldvutgarantie. In
          aanvulling en ter correctie op die <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire</extref> bericht ik u het volgende.</al><al>In genoemde <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire</extref> is op de pagina&#x2019;s 7, 8 en 9 aangegeven dat,
          indien de FPU-uitkering als basis voor de uitvoering van de
          wachtgeldvutmaatregel en -garantie dient, een aantal met name genoemde
          verschillen zouden worden gecompenseerd. Die verschillen betreffen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de berekeningsbasis;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de indexering van de berekeningsbasis;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de bruto uitkering;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de anticumulatie van inkomsten;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de inhouding van de pensioenpremie en de opbouw van pensioenaanspraken;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de overlijdensuitkering.</al></li></lijst><al>Na het nader overleg dat hierover is gevoerd met de Stichting
          Pensioenfonds ABP is mij gebleken dat er ten onrechte verschillen
          zijn geconstateerd tussen de FPU-regeling en de VUT-regeling ten
          aanzien van de indexering van de berekeningsbasis. Daarnaast blijkt
          het niet mogelijk te zijn om de anticumulatieregeling uit te voeren
          zoals die door mij is aangegeven en blijkt er nog een extra verschil
          te zijn met betrekking tot de inhouding van de pensioenpremie, de
          pensioenopbouw tijdens VUT en FPU en de overlijdensuitkering. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Berekeningsbasis</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de toepassing van de wachtgeldvutgarantie zal als
            berekeningsbasis worden gehanteerd: de VUT berekeningsbasis.</al><al>De VUT-berekeningsbasis is de laatstelijk vastgestelde
            berekeningsbasis van het wachtgeld (op jaarbasis), waarop de
            belanghebbende op de dag voorafgaande aan de ingangsdatum van de
            FPU-uitkering aanspraak had. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Indexering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Er blijkt geen verschil te zijn tussen de indexering van de
            berekeningsbasis van de FPU-regeling en de VUT-regeling.</al><al>In de genoemde <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire</extref> is daaromtrent aangegeven dat bij de
            indexering van de VUT regeling de algemene maatregelen in de sector
            Rijk zullen worden gevolgd. Dit is niet juist, omdat reeds vanaf 1
            januari 1996 de VUT-uitkeringen worden ge&#xEF;ndexeerd volgens het
            gewogen gemiddelde van de loonontwikkelingen in de
            overheidssectoren. Dit is geregeld in artikel 2, vijfde lid, van het
            Reglement Vrijwillig Vervroegd Uittreden, hetwelk in werking is
            getreden op 1 januari 1996. In beginsel wordt ge&#xEF;ndexeerd op 1
            januari en 1 juli van ieder kalenderjaar. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Bruto uitkering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het hanteren van de VUT-berekeningsbasis kan inhouden, dat het
            uiteindelijk aan betrokkenen uit te betalen bruto bedrag meer kan
            bedragen dan 75% of 80% van de berekeningsbasis, waarnaar de
            FPU-uitkering wordt berekend. Dit is het geval, indien de
            VUT-berekeningsbasis hoger is dan de berekeningsbasis waarnaar de
            FPU-uitkering wordt berekend. Is de berekeningsbasis van de
            FPU-uitkering hoger dan de VUT-berekeningsbasis, dan zal de
            FPU-uitkering niet worden verhoogd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Anticumulatie inkomsten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Omtrent de anticumulatie van inkomsten is in meergenoemde
            circulaire aangegeven dat de Stichting Pensioenfonds ABP ten aanzien
            van de betrokken ambtenaren de anticumulatie bepaling zal toepassen
            zoals die gold voor de VUT-regeling. Dit laatste blijkt niet
            mogelijk te zijn omdat de bedoelde anticumulatiebepaling van de
            VUT-regeling in strijd is met de anticumulatiebepaling van de
            FPU-regeling. De FPU regeling kent namelijk een anticumulatie
            bepaling waarbij slechts het basis deel van de FPU uitkering kan
            worden gekort. De overige aanspraak - het door de ambtenaar zelf
            opgebouwde deel en het aanvullende deel - kan door de Stichting
            Pensioenfonds ABP niet worden gekort.</al><al>Het voorgaande betekent voor de betrokken ambtenaar dat de
            anticumulatiebepaling van de FPU regeling zal worden toegepast,
            hetgeen inhoudt dat de betrokken ambtenaar voor maximaal de
            basisuitkering zal worden gekort indien de ambtenaar inkomsten
            heeft. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Inhouding pensioenpremie en opbouw pensioenaanspraken</titel></kop><tekst status="goed"><al>In aanvulling op meergenoemde circulaire vermeld ik dat het kan
            voorkomen dat een ambtenaar op basis van 40 dienstjaren aanspraak op
            een FPU uitkering heeft nog voordat de leeftijd van 61 jaar is bereikt.</al><al>Op grond van de VUT-regeling zou de ambtenaar gedurende alle
            uitkeringsjaren een pensioenpremie verschuldigd zijn en in
            voorkomende gevallen ook gedurende meer dan 4 kalenderjaren voor 50%
            van de tijd voor pensioen geldige tijd opbouwen.</al><al>Op basis van artikel 16.5 van het pensioenreglement kan slechts
            tot gedurende maximaal vier kalenderjaren 50% van de tijd voor
            pensioen geldig worden gemaakt. Dit laatste houdt in dat voor de
            ambtenaren aan wie de wachtgeldvutgarantie is toegezegd en die
            gedurende een langere periode dan 4 kalenderjaren een FPU uitkering
            zullen gaan genieten, een aanvullende voorziening dient te worden getroffen.</al><al>Ter compensatie van het pensioenverlies dat optreedt bij de
            uitvoering van de wachtgeldvutgarantie volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009122" compleet="nee">circulaire</extref> van 11
            december 1997, nummer AD97/U1222 kunt u opteren voor de volgende mogelijkheden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>U koopt het pensioenverlies in &#xE9;&#xE9;n keer af als het gaat om
                relatief kleinere bedragen van ten hoogste enkele honderden guldens.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>U compenseert het pensioenverlies door het afsluiten van een
                koopsompolis bij een verzekeringsbedrijf.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ad Overlijdensuitkering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 13 van de VUT-wet</extref> kon bij overlijden
            aanspraak worden gemaakt op een overlijdensuitkering ter grootte van
            driemaal de VUT-uitkering. Op grond van 7.12 van het reglement
            Flexibel pensioen en uittreden terzake van basisuitkering en
            aanvullende uitkering kan aanspraak worden gemaakt op een
            overlijdensuitkering ter grootte van het flexibel pensioen over &#xE9;&#xE9;n maand.</al><al>De Stichting pensioenfonds ABP zal &#x2013; in afwijking van de FPU
            regeling &#x2013; in voorkomende gevallen aan de FPU gerechtigde aan wie de
            wachtgeldvutgarantie is toegezegd een overlijdensuitkering
            uitbetalen ter grootte van het flexibel pensioen over drie maanden.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="1998-06-29">29 juni 1998</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>Voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening>
         De <functie>directeur-generaal Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>A.H.C.</voornaam>
          <achternaam>Annink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	