<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017135" id="292909" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 23 augustus 2004, houdende wijziging van het Besluit
    bovenwettelijke werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair en
    voortgezet onderwijs</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Onderwijs,
          Cultuur en Wetenschap van 26 mei 2004, nr. AP/PSW/2004/22531 (B21),
          directie Arbeidsmarkt en Personeelsbeleid, gedaan mede namens Onze
          Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 33, tweede
            lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref>,
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 33, tweede
            lid, van de Wet op de expertisecentra</extref> en
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 38a, tweede
            lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 23
          juli 2004, nr. W05.04.0219/III);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, uitgebracht mede namens
          Onze Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, van 18
          augustus 2004, nr. AP/PSW/2004/38248, directie Arbeidsmarkt en Personeelsbeleid;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit
bovenwettelijke werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair
en voortgezet
onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr><titel>Overgangsbepaling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012177" compleet="nee">Besluit bovenwettelijke
werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair en voortgezet
onderwijs</extref>, zoals dat luidde op de dag voor de datum van
inwerkingtreding van dit besluit, blijft van toepassing op de
betrokkene met een recht op uitkering waaraan een recht op WW-vervolguitkering is verbonden. Met een recht op vervolguitkering wordt
hier niet bedoeld een recht op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel 130h, tweede lid,
Werkloosheidswet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De betrokkene
wiens eerste dag van werkloosheid is gelegen voor de datum van in
werking treding van dit besluit en die geen recht op vervolguitkering
heeft vanwege het vervallen van de vervolguitkering op grond van de wet
van 19 december 2003 tot wijziging van de Werkloosheidswet in verband
met afschaffing van de vervolguitkering (Stb. 546), heeft recht op
aansluitende uitkering indien hij voldoet aan de voorwaarden voor het
recht op vervolguitkering zoals opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>, zoals
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">die wet</extref> luidde op de dag voor de inwerkingtreding van de wet van 19
december 2003 tot wijziging van de Werkloosheidswet in verband met
afschaffing van de vervolguitkering (Stb. 546). Met een recht op
vervolguitkering wordt hier niet bedoeld een recht op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel
130h, tweede lid,
Werkloosheidswet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De aansluitende
uitkering, bedoeld in het tweede lid, is gelijk aan de vervolguitkering
waarop de betrokkene recht zou hebben gehad op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>, zoals deze luidde op de dag voor de inwerkingtreding
van de wet van 19 december 2003 tot wijziging van de Werkloosheidswet
in verband met afschaffing van de vervolguitkering (Stb.546),
vermeerderd met de aanvulling op de vervolguitkering waarop de
betrokkene recht zou hebben gehad op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012177" compleet="nee">Besluit
bovenwettelijke werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair
en voortgezet onderwijs</extref>, zoals dat luidde op de dag voor de datum van
inwerkingtreding van dit besluit. Deze aansluitende uitkering wordt,
indien aan de voorwaarden wordt voldaan, verlengd met de aansluitende
uitkering, zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012177&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Besluit bovenwettelijke
werkloosheidsregeling voor onderwijspersoneel primair en voortgezet
onderwijs</extref>, zoals dat luidde op de dag voor de datum van
inwerkingtreding van dit besluit.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voorzover de betrokkene tegelijk recht heeft op
een uitkering, als bedoeld in het tweede lid en een vervolguitkering op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel 130h, tweede lid, Werkloosheidswet</extref>, heeft hij geen
recht op een aanvulling op deze WW-uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012177&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van
het Besluit bovenwettelijke werkloosheidsregeling voor
onderwijspersoneel primair en voortgezet
onderwijs</extref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Voorzover de betrokkene
tegelijk recht heeft op een uitkering bedoeld in het tweede lid en een
vervolguitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel 130h, tweede lid,
Werkloosheidswet</extref>, heeft de uitkering bedoeld in het tweede lid, het
karakter van een aanvulling tot de hoogte, bedoeld in het derde lid.
Voor de berekening van de hoogte van deze aanvulling, wordt de
uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">WW</extref> geacht onverminderd te zijn ontvangen
indien deze op grond van enige wettelijke bepaling geheel of
gedeeltelijk is geweigerd, dan wel niet of niet geheel is
betaald.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De betrokkene wiens
eerste dag van werkloosheid is gelegen op of na de datum van in werking
treding van dit besluit en die recht heeft op een vervolguitkering als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel 130h, tweede lid, Werkloosheidswet</extref> heeft, voorzover
geen recht bestaat op aansluitende uitkering, zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012177&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel
8</extref> van dit besluit, recht op een aanvulling op de vervolguitkering als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=130h" compleet="nee">artikel 130h, tweede lid,
Werkloosheidswet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De
vervolguitkering bedoeld in het zesde lid wordt per dag
aangevuld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien de betrokkene op de eerste werkloosheidsdag
ten minste 40 jaar oud is en een diensttijd heeft van ten minste 5
jaar: tot 70% van de gemaximeerde berekeningsgrondslag;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in de overige gevallen: tot 100% van het
minimumloon; indien 70% van de ongemaximeerde berekeningsgrondslag
lager is dan 100% van het minimumloon, wordt de vervolguitkering echter
per dag aangevuld tot 70% van de ongemaximeerde
berekeningsgrondslag.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al>Dit besluit treedt in
werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van het
Staatsblad waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 maart
2004.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="23 augustus 2004">23 augustus 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          
        ,</functie><naam><voornaam>M. J. A. van der</voornaam><achternaam>Hoeven</achternaam></naam></ondertekening><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit
          ,
        </functie><naam><voornaam>C. P. </voornaam><achternaam>Veerman</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-09-07">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk>
          september 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	