<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031350" dtdversie="2.0" id="471979" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Infrastructuur en Milieu, van 5&#xA0;maart 2012, nr.&#xA0;IENM/BSK-2012/28591, houdende vaststelling van regels met betrekking tot de indienststelling van spoorvoertuigen op hoofdspoorweginfrastructuur (Regeling indienststelling spoorvoertuigen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Infrastructuur en Milieu,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2008/57/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 17&#xA0;juni 2008 betreffende de interoperabiliteit van het spoorwegsysteem in de Gemeenschap (PbEU L&#xA0;191), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2008/110/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 16&#xA0;december 2008 (PbEU L&#xA0;345) tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/49/EG</extref> inzake de veiligheid op de communautaire spoorwegen, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, derde lid, onderdelen b, c en e, en tiende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a, vierde en vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46, tweede en vijfde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de Spoorwegwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017624&amp;artikel=39b" compleet="nee">artikel 39b, eerste en tweede lid, van het Besluit spoorverkeer</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">beschikking 2007/756/EG:</nadruk> 
                  beschikking nr. 2007/756/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 9&#xA0;november 2007 tot vaststelling van de gemeenschappelijke specificatie van het nationaal voertuigregister als bedoeld in de artikelen 14, leden 4 en 5, van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijnen 96/48/EG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">2001/16/EG</extref> (PbEU L&#xA0;305);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  besluit 2010/713/EU:</nadruk> besluit nr. 2010/713/EU van de Commissie van 9&#xA0;november 2010 inzake de modules voor de procedure voor de beoordeling van de conformiteit, de geschiktheid voor gebruik en de EG-keuring die moet worden toegepast in het kader van de overeenkomstig <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2008/57/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad vastgestelde technische specificaties inzake interoperabiliteit (PbEU L&#xA0;319);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bijzonder spoorvoertuig:</nadruk> 
                  spoorvoertuig voorzien van een eigen voortbewegingsinrichting niet zijnde een locomotief of een treinstel;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">DIN:</nadruk> 
                  Deutsche Industrienorm;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  EN:</nadruk> Europese norm;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">ERRI:</nadruk> 
                  rapport van het European Rail Research Institute;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  ISO:</nadruk> door de Internationale Organisatie voor Standaardisatie uitgegeven norm;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  lichte treinstellen:</nadruk> treinstellen ontworpen om te voldoen aan de categorie C-III als bedoeld in EN 15227:2008;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  locomotief:</nadruk> tractievoertuig dat of combinatie van meer spoorvoertuigen die niet bedoeld is om reizigers of goederen te vervoeren en onder normale omstandigheden afgekoppeld en als zelfstandig spoorvoertuig gebruikt kan worden;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  NEN-EN:</nadruk> door de Stichting Nederlands Normalisatie-Instituut uitgegeven Europese norm;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">NPR:</nadruk> 
                  door de Stichting Nederlands Normalisatie-Instituut uitgegeven Nederlandse praktijkrichtlijn;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  rangeervoertuig:</nadruk> tractie-eenheid die alleen bestemd is voor gebruik op rangeerterreinen, stations en opstelterreinen;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">richtlijn 2004/26:</nadruk>
                <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/26/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Gemeenschappen van 21&#xA0;april 2004 tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 97/68/EG</extref> betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen van de lidstaten inzake maatregelen tegen de uitstoot van verontreinigende gassen en deeltjes door inwendige-verbrandingsmotoren die worden gemonteerd in niet voor de weg bestemde mobiele machines (PbEG L&#xA0;146);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  rijtuig:</nadruk> spoorvoertuig zonder eigen aandrijving dat in een vaste of variabele treinsamenstelling wordt gebruikt voor het vervoer van reizigers;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">stuurstandrijtuig:</nadruk> 
                  spoorvoertuig zonder eigen aandrijving dat voorzien is van een bestuurderscabine;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">trein:</nadruk> 
                  een samenstel van &#xE9;&#xE9;n of meer spoorvoertuigen dat deelneemt aan het spoorverkeer;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  treinstel:</nadruk> vaste samenstelling van spoorvoertuigen die als trein kan rijden;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  TSI CR CCS:</nadruk> beschikking nr. 2006/679/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 28&#xA0;maart 2006 betreffende de technische specificaties van het subsysteem besturing en seingeving van het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;284);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  TSI CR Loc&amp;Pas:</nadruk> besluit nr. 2011/291/EU van de Commissie van 26&#xA0;april 2011 betreffende een technische specificatie inzake interoperabiliteit van het subsysteem rollend materieel &#x2013; &#x2018;Locomotieven en reizigerstreinen&#x2019; van het conventionele trans-Europees spoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;139);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  TSI CR WAG:</nadruk> beschikking nr. 2006/861/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 28&#xA0;juli 2006 betreffende de technische specificaties inzake interoperabiliteit van het subsysteem rollend materieel &#x2013; goederenwagens van het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;344);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">TSI HS CCS:</nadruk> 
                  beschikking nr. 2006/860/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 7&#xA0;november 2006 betreffende de technische specificaties inzake interoperabiliteit van het subsysteem Besturing en seingeving van het trans-Europees hogesnelheidsspoorwegsysteem en tot wijziging van bijlage A bij Beschikking 2006/679/EG betreffende de technische specificaties inzake interoperabiliteit ban het subsysteem &#x2018;Besturing en seingeving&#x2019; van het conventionele trans-Europees spoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;342);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">TSI HS RST:</nadruk> 
                  beschikking nr. 2008/232/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 21&#xA0;februari 2008 betreffende de technische specificatie inzake interoperabiliteit van het subsysteem rollend materieel van het trans-Europese hogesnelheidsspoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;232);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">TSI PRM:</nadruk> 
                  beschikking nr. 2008/164/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 21&#xA0;december 2007 betreffende de technische specificatie inzake interoperabiliteit &#x2018;personen met beperkte mobiliteit&#x2019; voor het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem en het trans-Europees hogesnelheidsspoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;64);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">TSI SRT:</nadruk> 
                   beschikking nr. 2008/163/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 20&#xA0;december 2007 betreffende de technische specificatie inzake interoperabiliteit met betrekking tot veiligheid in spoorwegtunnels voor het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem en het trans-Europees hogesnelheidsspoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;64);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  UIC:</nadruk> voorschrift (Fiche) van de Internationale Spoorweg Unie;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">vaste samenstelling:</nadruk> 
                  samenstelling van rollend materieel die alleen in een werkplaats op andere wijze kan worden samengesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  verordening 201/2011/EU:</nadruk>
                <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening nr. 201/2011</extref>/EU van de Commissie van 1&#xA0;maart 2011 betreffende het model voor de verklaring van overeenstemming met een goedgekeurd type spoorvoertuig (PbEU L&#xA0;57).</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">verordening 445/2011:</nadruk> verordening (EU) nr. 445/2011 van de Commissie van 10&#xA0;mei 2011 betreffende een systeem voor de certificering van met het onderhoud van goederenwagens belaste entiteiten en tot wijziging van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 653/2007</extref> (PbEU L&#xA0;122)</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  wagen:</nadruk> spoorvoertuig zonder eigen voortbewegingsinrichting bestemd voor het vervoer van goederen;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">
                  wet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007" compleet="nee">Spoorwegwet</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De vermelding in deze regeling, voor zover daarbij niet anders is aangegeven, van een EG- of EU-richtlijn omvat mede elke in het kader van de Europese Gemeenschappen of Europese Unie tot stand gekomen richtlijn tot wijziging van die richtlijn. De totstandkoming van een dergelijke richtlijn wordt door Onze Minister bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De vermelding in deze regeling, voor zover daarbij niet anders is aangegeven, van een op een EG- of EU-richtlijn gebaseerde technische specificatie inzake interoperabiliteit omvat mede elke in het kader van de Europese Gemeenschappen of Europese Unie tot stand gekomen besluit tot wijziging van die technische specificatie inzake interoperabiliteit. De totstandkoming van een dergelijk besluit wordt door Onze Minister bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De vermelding in deze regeling, voor zover daarbij niet anders is aangegeven, van een DIN-, EN-, ISO- of NEN-EN-norm, een ERRI-rapport, een NPR-richtlijn of een UIC-voorschrift omvat mede elke wijziging van die norm, dat rapport, die richtlijn of dat voorschrift. De totstandkoming van een dergelijk besluit wordt door Onze Minister bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een wijziging als bedoeld in het eerste of tweede lid treedt voor de toepassing van deze regeling in werking met ingang van de dag waarop aan de betrokken wijziging uiterlijk uitvoering moet zijn gegeven, tenzij Onze Minister een eerder tijdstip van inwerkingtreding bepaalt. Indien een dergelijke wijziging de lidstaten verplicht tot of de mogelijkheid biedt voor het afzonderlijk bepalen van de datum van toepassing van een of meer deelaspecten van die wijziging, wordt deze eveneens door Onze Minister bepaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De in het derde lid bedoelde bekendmaking in de Staatscourant vermeldt de datum van inwerkingtreding van de wijziging als bedoeld in dat lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Nationale voorschriften ter uitvoering van essenti&#xEB;le eisen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het subsysteem boorduitrusting voor besturing en seingeving van een locomotief, treinstel, stuurstandrijtuig of rangeervoertuig, bevat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ATB-EG, dat voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> opgenomen eisen en is ge&#xEF;nstalleerd conform de voorschriften van de leverancier van het systeem;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ATB-NG, dat is ge&#xEF;nstalleerd conform de voorschriften van de leverancier van het systeem;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>STM ATB, dat voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> en hoofdstuk 1 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen eisen en is ge&#xEF;nstalleerd conform de voorschriften van de leverancier; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ERTMS, dat voldoet aan de in hoofdstuk 2 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen eisen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een spoorvoertuig als bedoeld in het eerste lid dat in Nederland uitsluitend wordt gebruikt op een baanvak met een beveiligingssysteem dat voldoet aan de in Duitsland geldende bepalingen beschikt in afwijking van het eerste lid over een beveiligingssysteem dat voldoet aan de voor dat baanvak in Duitsland geldende bepalingen dat conform die bepalingen is ge&#xEF;nstalleerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een spoorvoertuig als bedoeld in het eerste lid dat in Nederland uitsluitend wordt gebruikt op een baanvak met een beveiligingssysteem dat voldoet aan de in Belgi&#xEB; geldende bepalingen beschikt in afwijking van het eerste lid over een beveiligingssysteem dat voldoet aan de voor dat baanvak in Belgi&#xEB; geldende bepalingen dat conform die bepalingen is ge&#xEF;nstalleerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Het subsysteem rollend materieel van een spoorvoertuig waarvoor TSI CR WAG, TSI CR Loc&amp;Pas, TSI CR CCS, TSI HS CCS of TSI HS RST niet geldt, voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> opgenomen eisen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Onderhoudsvoertuigen in de vervoersmodus voldoen aan: de eisen in TSI CR Loc&amp;Pas of aan NEN EN 14033-1 en NEN-EN 14033-3.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Nationale voorschriften ter uitwerking van open punten in TSI&#x2019;s</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De voorschriften ter uitwerking van in een technische specificatie inzake interoperabiliteit opgenomen open punten gelden voor het subsysteem of de subsystemen waarvoor die technische specificatie inzake interoperabiliteit geldt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in dit artikel opgenomen voorschriften vormen de uitwerking van open punten in bijlage G van TSI CR CCS, en bijlage G van TSI HS CCS.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De effectieve waarde van de AC-component in de DC-lijnstroom bedraagt voor een trein niet meer dan 50 A.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De psofometrische stoorstroomcomponent in de DC-lijnstroom als bedoeld in NEN-EN 50121-3-1 bedraagt voor een trein minder dan 10 A.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De spoorvoertuigen voldoen ten aanzien van elektromagnetische compatibiliteit aan NEN-EN 50121-3-2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De kortsluitwaarde van een wielstel van een locomotief en van een treinstel, gemeten van wielband tot wielband, met inbegrip van de overgangsweerstanden tussen de wielbanden en de koppen van de spoorstaven, bedraagt minder dan 0,20 &#x3A9;. Hieraan is in ieder geval voldaan, indien de detectiekwaliteit van het spoorvoertuig voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=5">bijlage 5</intref> opgenomen eisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Er geldt ten aanzien van de tractiestroom en de elektrische, magnetische en elektromagnetische velden dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>samenstellingen van spoorvoertuigen bij het rijden op met spoorstroomlopen uitgeruste spoorwegen geen stromen produceren die de werking van die spoorstroomlopen nadelig be&#xEF;nvloeden en die voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=6">bijlage 6</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>spoorvoertuigen bij het rijden op met assentellers uitgeruste spoorwegen voldoen aan de daaromtrent in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref> opgenomen eisen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Indien op baanvakken uitgerust met 75 Hz spoorstroomlopen vanwege een defect of falen van de installaties van het voertuig de eisen zoals genoemd in het zevende lid, onderdeel a, kunnen worden overschreden, dient een stoorstroomdetector aanwezig te zijn die de overschrijding detecteert en passende actie neemt. Hieraan is in ieder geval voldaan, indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector voldoet aan EN 50155;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de lijnstroom volgens de frequentiekarakteristiek meet:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                    <al>tot kantelpunt op 68 Hz &#xB1; 1 Hz: stijgend met 96 dB/oct &#xB1; 3 dB/oct;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                    <al>gebied 68 Hz tot 82 Hz: vlak &#xB1; 0.5 dB;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
                    <al>na kantelpunt op 82 Hz &#xB1; 1 Hz: dalend met 120 dB/oct &#xB1; 3 dB/oct;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector een uitschakelcommando genereert, indien de effectieve waarde van de lijnstroom binnen het beschreven frequentiegebied een instelbare drempelwaarde te boven gaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector slechts een uitschakelcommando genereert nadat gedurende een bepaalde tijdsduur de drempelwaarde continu overschreden is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector een uitschakelcommando genereert waarvan de minimale duur materieelafhankelijk is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector in geval van een defect voorziet in blokkering of overbrugging van het uitschakelcommando; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de stoorstroomdetector een totale reactietijd heeft van ten hoogste 1000 ms.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in dit artikel opgenomen voorschriften vormen de uitwerking van open punten van bijlage G bij TSI CCS CR en de TSI CCS HS.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De GSM-R voice communicatie blijft bij het passeren van de verzorgingsgebieden van de grens van de Nederlandse netwerkproviders met andere netwerk providers dan wel bij het passeren van grensbaanvakken ononderbroken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De GSM-R cabradio is vast in de cabine gemonteerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in dit artikel opgenomen voorschriften vormen de uitwerking van open punten van TSI HS RST.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De sterkte van draaistellen voldoet aan EN 13749.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het ontwerp, de fabricage en goedkeuring van wielstellen voldoet aan EN 13103, EN 
                     13104, EN 
                     13260, EN 
                     13261, EN 
                     13262, EN 13979-1 en UIC 510-5.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De inrichtingen bevestigd aan een voertuigbak voldoen aan EN 12663.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De inrichtingen bevestigd aan draaistelframes en aspotten voldoen aan EN 13749.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De vermoeiingssterkte van een voertuigbak voldoet aan EN 12663.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De vermoeiingssterkte van een wielstel voldoet aan EN 13103, EN 
                     13104, EN 13979-1 en UIC 510-5.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De sterkte van de voertuigbakken voldoet aan categorie P-II van EN 12663.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>De bestuurdersstoelen voldoen aan hoofdstuk 5 van UIC 651.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>De kleursoort van frontruiten voldoet aan EN 15152, waarbij de eisen voor alle kleuren van toepassing zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al>De beperking van de quasistatische geleidingskracht Y<inf>qst</inf> voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=14">artikel 14, zesde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">12</lidnr>
            <al>Er geldt voor de remkarakteristieken dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de karakteristieken van de pneumatische rem met inbegrip van automatische stop bij koppelingsbreuk voldoen aan UIC 540 tot en met UIC 547, waarbij voor UIC 544-1 de 3e editie van 1-1-66 herdruk 1-7-85 inclusief 9 wijzigingsbladen van 1-1-85 geldt, UIC 640 en UIC 648;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>

                <al>een elektrodynamische rem alleen meegenomen mag worden in de remprestatie van de veiligheidsrem, indien aantoonbaar is dat ze <nadruk type="cur">fail-safe</nadruk> en altijd beschikbaar is, wat in ieder geval betekent dat ze niet wegvalt als de bovenleidingspanning wegvalt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het gebruik van composietremblokken voldoet aan UIC 541-4; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de verminderde wrijvingsco&#xEB;ffici&#xEB;nt van remschoen en remschijf ten gevolge van vocht voldoet aan onderdeel 2.1.2.3 van UIC 541-3.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">13</lidnr>
            <al>Er geldt voor de stroomafnemers dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het opzetten het stroomafnemersysteem over een back-upsysteem beschikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het commando voor het opzetten ter plaatse van de bediende cabine gegeven kan worden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het commando voor het neerlaten ter plaatse van de cabines kan worden gegeven en dat commando altijd, ongeacht de bedrijfstoestand en bedieningslocatie, leidt tot het neerlaten van de opstaande stroom afnemer of stroomafnemers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>er een voorziening is die ervoor zorgt dat alle hoogspanningsverbruikers worden afgeschakeld, voordat de stroomafnemer contact verliest met de rijdraad; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ze in geaarde toestand van de hoogspanningsinstallatie niet opgezet kunnen worden en kortsluitvast zijn geaard.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">14</lidnr>
            <al>De interfaces met het subsysteem seingeving en besturing voldoen aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">7</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">15</lidnr>
            <al>De bevestiging van apparatuur en componenten in het spoorvoertuig voldoet aan EN 12663.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">16</lidnr>
            <al>De voorzieningen ter voorkoming van brand voldoen aan EN 45545.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">17</lidnr>
            <al>Dieselmotoren van hogesnelheidsvoertuigen voldoen aan artikel 4.2.8.3 van TSI CR Loc&amp;Pas.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in dit artikel opgenomen voorschriften vormen de uitwerking van open punten van TSI CR Loc&amp;Pas.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van een wervelstroomrem, voldoet deze aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=15">artikel 15, vijfde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het sleepstuk van een stroomafnemer is vervaardigd van koolstof of gemetalliseerde koolstof als bedoeld in EN 50367.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De 25 kV AC stroomafnemer van spoorvoertuigen die geschikt zijn voor een hogere snelheid dan 160 km/u die defect raakt, daalt automatisch neer tot dakligging en is binnen 1 seconde gedaald tot 20 cm onder de rijdraad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen die sneller kunnen rijden dan 40 km/u, zijn voorzien van een systeem voor automatische ritregistratie dat voldoet aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het oplossend vermogen van de registratie is voldoende groot om een zuivere analyse te kunnen maken van de te onderzoeken gebeurtenis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de registratie start uiterlijk bij het in beweging zetten van het voertuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de opslagcapaciteit van de automatische ritregistratie bepaalt de inzetmogelijkheden van het spoorvoertuig na een gebeurtenis waarvoor de registratie wordt uitgelezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>na het tot stilstand komen van een spoorvoertuig worden nog 30 seconden gegevens geregistreerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de automatische ritregistratie kan zonder verlies van informatie bijzondere omstandigheden doorstaan; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>door de automatische ritregistratie worden minimaal de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=7">bijlage 7</intref> genoemde gegevens geregistreerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De in dit artikel opgenomen voorschriften vormen de uitwerking van open punten van TSI CR WAG.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De zone bij spoorvoertuigen die zichtbaar is voor de apparatuur voor aslager-conditiebewaking in de hoofdspoorweginfrastructuur voldoet aan de paragrafen 5.1 en 5.2 van EN 15437-1.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De remcomponenten voldoen aan UIC 540, 541-04, 541-05, 541-07, 541-08, 541-1, 541-2, 541-3, 541-4, 541-5, 542, 543, 545, 547 en de derde editie van 1&#xA0;januari 1966, herdruk van 1&#xA0;juli 1985, inclusief 9 wijzigingsbladen, van 544-1.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Nationale voorschriften ten behoeve van de verenigbaarheid met niet-TSI-conforme infrastructuur</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met 17</intref> gelden voor het gebruik van zowel hoofdspoorweginfrastructuur 1500V DC en 25KV AC als hoofdspoorweginfrastructuur zonder elektrische tractie met een spoorvoertuig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=18">artikelen 18 tot en met 20</intref> gelden voor spoorvoertuigen die voorzien zijn van een systeem van energievoorziening dat geschikt is voor 1500 V DC en gebruik maken van hoofdspoorweginfrastructuur 1500 V DC.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=21">artikelen 21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=22">22</intref> gelden voor spoorvoertuigen die voorzien zijn van een systeem van energievoorziening dat geschikt is voor 25kV AC en gebruik maken van hoofdspoorweginfrastructuur 25kV AC.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=23">artikelen 23</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=24">24</intref> gelden voor het gebruik van de daarin genoemde grensbaanvakken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen voldoen aan EN 15273 bij gebruikmaking van het kinematisch referentieprofiel G2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Er kan, na toetsing van routespecifieke infracompatibiliteit, een kinematisch referentieprofiel ruimer dan G2 doch binnen het kinematisch referentieprofiel NL-1, NL-2 of GC als beschreven in EN 15273-2, worden toegestaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen die gebruik maken van het grensbaanvak met Belgi&#xEB; moeten voldoen aan het referentieprofiel GIC1 of GIC2.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De verhouding aslast &#x2013; wieldiameter van een wielstel voldoet aan UIC 510-2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan voertuigen met wielen die kleiner zijn dan 730 mm kunnen beperkingen opgelegd worden ten aanzien van de te berijden kruisingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een horizontale boog met een radius van 190 m en groter kan door een spoorvoertuig in S-bogen zonder ingesloten rechtstand worden doorlopen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een verticale boog met een radius van 2000 m en groter kan door een spoorvoertuig worden doorlopen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een verticale topboog van 250 m en groter en een verticale dalboog van 300&#xA0;m en groter kan door een spoorvoertuig dat wordt geheuveld, worden doorlopen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De loopkarakteristieken van een spoorvoertuig voldoen aan hoofdstuk 5 van EN 14363. In overleg met de beheerder kan een overschrijding in quasistatische geleidingskracht Y<inf>qst</inf> zoals bedoeld in hoofdstuk 5.3.2.3 van EN 14363 worden toegestaan, indien die niet veiligheidskritisch is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Treinstellen die in verband met de constructie, massa en beremming gevoelig zijn voor blokkeren of waarbij onder slechte adhesiecondities ontoelaatbare remwegverlengingen optreden, zijn voorzien van een antiblokkeerinstallatie en van een adhesie-onafhankelijke rem of van adhesieverbeterende maatregelen die het blokkeren van de wielen goed bestrijden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan het eerste lid wordt in ieder geval voldaan, indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij treinstellen bestaande uit een eenheid twee draaistellen voorzien zijn van een paar magneetremmen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij treinstellen bestaande uit twee eenheden minimaal twee draaistellen voorzien zijn van een paar magneetremmen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij treinstellen bestaande uit drie of meer eenheden minimaal een paar magneetremmen per twee eenheden is aangebracht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien een treinstel in overeenstemming met het tweede lid voorzien is van twee of meer magneetremparen, zijn die magneetremparen zodanig over het treinstel verdeeld, dat in ieder geval de eerste en de laatste eenheid van het treinstel is voorzien van een paar magneetremmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van een magneetreminrichting, werkt deze alleen in geval van noodremmingen of als parkeer- of halterem.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van een wervelstroomreminrichting, is deze uitschakelbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Rempercentage en remgewicht worden bepaald volgens UIC 544-1, derde editie, herdruk van 1&#xA0;juli 1985.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien spoorvoertuigen voorzien zijn van wielflenssmeerinstallaties voldoen de positie van de spuitmond en de hoeveelheid en de locatie waar het smeermiddel op het wiel wordt aangebracht aan EN 15427.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wielflenssmering mag de werking van de treindetectie en de lengte van de remweg niet ongewenst be&#xEF;nvloeden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van laagfrequente spoorstroomlopen 75Hz, indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de afstand tussen twee opeenvolgende assen voldoet aan artikel 2.1 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de weerstand tussen twee wielen van een as voldoet aan artikel 3.5 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de AC-component in DC-lijnstroom zonder externe 50 Hz bron voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de psofometrische component in DC-lijnstroom inclusief externe 50 Hz bron voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>bij zelfstandig rijdende spoorvoertuigen de kortsluitwaarde van een as, gemeten van wielband tot wielband, met inbegrip van de overgangsweerstanden tussen de wielbanden en de koppen van de spoorstaven, voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zesde lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de AC stoorstroomcomponent in de DC-lijnstroom in het frequentiebereik van 50&#x2013;100 Hz zonder externe 50 Hz bron voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zevende lid</intref>, onderdeel a;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de impedantie tussen stroomafnemer en wielen van rollend materieel bedraagt bij een frequentie van 75 &#xB1; 3 Hz op treinniveau tenminste 0,40 &#x3A9; en is niet capacitief;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de impedantie voor een trein tussen stroomafnemer en wielen minimaal 0,2 ohm en inductief is teneinde de maximale 50 Hz stroom door de trein te begrenzen. Deze eis is van toepassing op de parallelloop van trajecten met 1500V DC en die met 25 kV AC energievoorziening, waar 50 Hz-stoorstromen vanuit de bovenleiding via de elektrische installatie van de treinen die rijden onder 1500 V DC gaan lopen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de AC-component in DC-lijnstroom voldoet met externe 50 Hz bron aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, met uitzondering van de frequentie 50 Hz; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de AC-stoorstroomcomponent in de DC-lijnstroom in het frequentiebereik vanaf 50 tot 100 Hz voldoet met externe 50 Hz bron aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zevende lid, onderdeel a</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De onderdelen i en j van het eerste lid zijn van toepassing bij parallelloop van trajecten met 1500V DC en die met 25 kV AC energievoorziening, waar 50 Hz-stoorstromen vanuit de bovenleiding via de elektrische installatie van de treinen die rijden onder 1500 V DC gaan lopen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van toonfrequente spoorstroomlopen indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de afstand tussen twee opeenvolgende assen voldoet aan artikel 2.1 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de weerstand tussen twee wielen van een as voldoet aan artikel 3.5 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij zelfstandig rijdende spoorvoertuigen de kortsluitwaarde van een wielstel, gemeten van wielband tot wielband, met inbegrip van de overgangsweerstanden tussen de wielbanden en de koppen van de spoorstaven voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zesde lid</intref>; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de AC-stoorstroomcomponent in de DC-lijnstroom voldoet zonder externe 50 Hz bron aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zevende lid, onderdeel a</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van prikspanningsspoorstroomlopen indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de afstand tussen twee opeenvolgende assen voldoet aan artikel 2.1 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de weerstand tussen twee wielen van een as voldoet aan artikel 3.5 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van assentellers indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wielen van staal zijn en voorzien van een flens die voldoet aan artikel 2.2 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wielen tenminste een diameter hebben van 300mm conform artikel 3.4 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de aanwezigheid van voldoende metaalvrije ruimte rond de wielen voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, vijfde lid</intref>; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>elektromagnetische velden veroorzaakt door het spoorvoertuig voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zevende lid, onderdeel b</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van pedalen, indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de flenshoogte van de wielen tenminste 25 mm conform artikel 2.2 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de druk van een as tenminste 3500 kg bedraagt conform artikel 3.1 van TSI CCS, bijlage A, aanhangsel 1.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn met betrekking tot detectie-eigenschappen geschikt voor inzet op gedeelten van de hoofdspoorweginfrastructuur waar de detectie wordt geregeld door middel van detectielussen, indien het frame en de wielstellen van het spoorvoertuig van magnetiseerbaar materiaal zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het retourstroomsysteem is zoveel mogelijk elektrisch van het voertuig en het veiligheidsaardingscircuit gescheiden en mag bij borstelhouders samenkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Veiligheidsaardingscircuits zijn redundant uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien in een treinsamenstelling de voertuigen onderling met litzes zijn verbonden, is elk voertuig voorzien van minimaal &#xE9;&#xE9;n veiligheidsaardingsborstelhouder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de voertuigen onderling niet met litzes zijn verbonden, zijn de voertuigen voorzien van minimaal twee veiligheidsaardingsborstelhouders en minimaal &#xE9;&#xE9;n veiligheidsaardingsborstelhouder per draaistel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Er wordt bij de dimensionering van het veiligheidsaardingscircuit rekening gehouden met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het afschakelgedrag van het onderstation bij een kortsluiting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de redundantie van het systeem; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de maximale weerstand tussen metalen delen van het spoorvoertuig en spoorstaven.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Schade aan de wielaslagers als gevolg van zwerfstroom- of stroomdoorgang wordt voorkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De retourstroom van de hoofdverbruiker dient over een zo kort mogelijke afstand naar de spoorstaven gevoerd te worden;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Indien de retourstroomborstelhouders op de aspotten zijn gemonteerd worden de borstelhouders van zowel het veiligheidsaardings- als retourstroomcircuit gelijk verdeeld over de linker- en rechterzijde van het materieel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Het aantal benodigde borstelhouders voor retourstroom- en veiligheidsaardingscircuit wordt over een maximaal aantal assen verdeeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>De koolborstels en tegenloopschijf van retourstroom- en veiligheidsborstelhouders zijn eenvoudig inspecteerbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al>De elektrische weerstand tussen wielas en wielbandoppervlak is zo laag mogelijk, waarbij het aanbrengen van litzes om de elektrische weerstand te verlagen is verboden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">12</lidnr>
            <al>In afwijking van het elfde lid mogen bij wielen waarin isolatie is aangebracht tussen het binnenwiel en de wielband litzes worden aangebracht, waarbij het wiel en het wielbandoppervlak niet zijn bewerkt door lassen of boren, tenzij kan worden aangetoond dat dit geen consequenties heeft voor de mechanische sterkte en bedrijfszekerheid van dit wiel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">13</lidnr>
            <al>Andere onderdelen van de spoorvoertuigen die voor een bepaalde duur met rails in aanraking kunnen komen dan de onderdelen genoemd in de leden 1 tot en met 12, moeten van het draaistel en het voertuig ge&#xEF;soleerd zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>De stroomafname van treinen wordt conform onderstaande afbeelding automatisch beperkt in overeenstemming met artikel 7.2 van NEN-EN 50388, waarbij:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Umin1 = 1000V;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>U2 = 1350V;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Imax (trein) = 4000A; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de onderspanningsinrichting is afgesteld op 950V.</al>
            </li>
          </lijst>
          <plaatje><illustratie bin-id="249945" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249945"/></plaatje>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>De op spoorvoertuigen ge&#xEF;nstalleerde stroomafnemers voldoen aan de volgende eisen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de opdruk van de rijdraad bedraagt ten hoogste 100 mm bij een voertuigsnelheid tot en met 140&#xA0;km/u;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de opdruk van de rijdraad bedraagt ten hoogste 120 mm bij een voertuigsnelheid vanaf 140 km/u tot en met 160 km/u;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de dynamische opdrukkracht bedraagt ten minste 40 N en ten hoogste 300 N;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de stroomafname van iedere stroomafnemer bij een stilstaande trein is zodanig, dat de temperatuur van de rijdraad ten hoogste 150 &#xB0;C bedraagt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de maximale afstand van de kop van het spoorvoertuig tot de laatste stroomafnemer van het treinstel bedraagt maximaal 400 m;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een locomotief kan voorzien zijn van doorgekoppelde opstaande stroomafnemers.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er wordt door middel van een compatibiliteitsstudie conform hoofdstuk 10 van NEN-EN 50388 aangetoond dat voldaan wordt aan de eisen uit de Netcode Elektriciteit van de raad van bestuur NMa ten aanzien van overspanningen en harmonische emissielimieten op het aansluitpunt met de nationale netbeheerder. 2. Voor het uitvoeren van de compatibiliteitsstudie geldt dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten behoeve van het uitvoeren van de compatibiliteitstudie de gegevens conform hoofdstuk 10 van NEN-EN 50388 overlegd worden aan de beheerder; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verdere uitvoering van de compatibiliteitsstudie niet noodzakelijk is indien de harmonische stroomemissie op treinniveau niet hoger is dan de waarde I<inf>h</inf> in de onderstaande tabel.</al>
              </li>
            </lijst>
            <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="zebra1">
                <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="32*"/>
                <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="32*"/>
                <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="32.5*"/>
                <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="33*"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>f (Hz)</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>I<inf>h</inf> (%)</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>f (Hz)</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>I<inf>h</inf> (%)</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="top">
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>100</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>5,63</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1350</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,25</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>150</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>5,00</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1400</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,08</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>200</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1,88</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1450</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,23</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>250</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>3,00</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1500</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,07</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>300</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,63</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1550</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,20</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>350</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2,14</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1600</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,07</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>400</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,19</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1650</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,18</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>450</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,83</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1700</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,06</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>500</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,15</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1750</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,17</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>550</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1,43</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1800</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,06</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>600</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,18</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1850</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,15</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>650</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1,21</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1900</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,06</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>700</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,15</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1950</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,14</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>750</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,21</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2000</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,05</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>800</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,13</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2050</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,13</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>850</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,62</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2100</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,05</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>900</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,12</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2150</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,12</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>950</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,55</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2200</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,05</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1000</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,11</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2250</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,11</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1050</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,46</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2300</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,05</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1100</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,10</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2350</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,10</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1150</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,32</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2400</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,04</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1200</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,09</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2450</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,10</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1250</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,29</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>2500</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,04</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1300</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>0,08</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In de in het eerste lid opgenomen tabel staat f voor de frequentie van de harmonische stroom en I<inf>h</inf> voor het maximale 10-minuten gemiddelde van de harmonische stroom als percentage van het 10-minuten gemiddelde van de grondharmonische stroom. Daarbij wordt uitgegaan van een zuiver sinusvormige tractievoedingsbronspanning en een inductieve bronimpedantie die elke waarde tussen nul en 100&#xA0;mH kan aannemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij de toepassing van de in het eerste lid opgenomen tabel geldt dat indien het tien minuten gemiddelde van de grondharmonische stroomcomponent minder bedraagt dan 25% van de opgenomen stroom bij vollast van het betreffende type voertuig, 25% van de grondharmonische stroom bij vollast aangehouden wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De complexe ingangsadmittantie heeft in geen enkele bedrijfstoestand een positief re&#xEB;el deel voor frequenties boven 500 Hz.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>De stroomafnemer voldoet aan de volgende eisen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de opdruk van de rijdraad bedraagt ten hoogste 100 mm bij een voertuigsnelheid tot en met 140&#xA0;km/u. De opdruk van de rijdraad bedraagt ten hoogste 120&#xA0;mm bij een snelheid vanaf 140&#xA0;km/u tot en met 160 km/u;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de dynamische opdrukkracht bedraagt ten minste 40 N, ten hoogste 200 N bij een snelheid van 160&#xA0;km/u en ten hoogste 350&#xA0;N bij een overgang naar starre ophanging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de stroomafname van een stilstaand spoorvoertuig is zodanig, dat de temperatuur van de rijdraad ten hoogste 150&#xB0;&#xA0;C bedraagt; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de stroomafnemer is bij het opkomen binnen 10 seconden tot maximale hoogte opgeveerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>Spoorvoertuigen die gebruik maken van grensbaanvakken met Belgi&#xEB; voldoen aan de onderzijde aan uitsparing voor Crocodile in overeenstemming met onderdeel 3.5 van EN 15273-2:2010, annex A. Het betreft hier het traject tussen het emplacement Roosendaal en de Belgische grens en het traject tussen emplacement Maastricht Randwijck en de Belgische grens.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen die rijden op grensbaanvakken voorzien van energievoorziening met 15kV 16,7Hz AC voldoen aan de nationale bepalingen van Duitsland voor het toeleidende Duitse baanvak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Spoorvoertuigen die rijden op grensbaanvakken voorzien van energievoorziening met 3kV DC voldoen aan de nationale bepalingen van Belgi&#xEB; voor het toeleidende Belgische baanvak.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Voertuigregister</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>De aanvrager voor een inschrijving in het register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, tweede lid, van de wet</extref>, voegt bij de aanvraag de gegevens, bedoeld in aanhangsel 4 van de bijlage behorende bij beschikking 2007/756/EG.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Vergunning voor type</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al>De verklaring van overeenstemming waaruit de overeenstemming met een type blijkt, voldoet aan het model opgenomen in de bijlage bij <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 201/2011</extref>/EU.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het onderzoek naar de overeenstemming van de productie van het spoorvoertuig waarvoor een vergunning voor indienststelling respectievelijk aanvullende vergunning voor indienststelling is verleend, voldoet aan de toepasselijke modules uit de TSI&#x2019;s in geval van TSI-conforme voertuigen of voldoet aan module SD in geval het voertuig niet aan een TSI voldoet. De modules zijn opgenomen in bijlage I behorende bij besluit 2010/713/EU.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag van vergunning voor indienststelling en aanvullende vergunning voor indienststelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag voor een vergunning voor indienststelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, derde lid, van de wet</extref> worden in ieder geval de EG-keuringsverklaring en de verklaring van een aangemelde instantie of een keuringsinstantie, bedoeld in artikel 36, zevende lid, van de wet, gevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag voor een aanvullende vergunning van indienststelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, vijfde lid, van de wet</extref> worden in ieder geval bijgevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bewijsstukken dat in een andere staat een vergunning voor indienststelling is verleend; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verklaring van de aangemelde instantie of keuringsinstantie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, zevende lid, van de wet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor een vergunning voor indienststelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, derde lid, van de wet</extref> respectievelijk van een aanvullende vergunning voor indienststelling, bedoeld in artikel 36, vijfde lid, van de wet wordt niet eerder in behandeling genomen dan na betaling van het voor het daarvoor verschuldigde tarief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een vergunning voor indienststelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, derde lid, van de wet</extref> respectievelijk een aanvullende vergunning voor indienststelling, als bedoeld in artikel 36, vijfde lid, van de wet wordt niet eerder verstrekt dan na betaling van het daarvoor verschuldigde tarief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>

            <al>Bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=3">artikel 3</intref> worden de bij het subsysteem behorende parameters, bedoeld in het bijlage VII, punt 1 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2008/57/EG</extref>, ten behoeve van de vergunning voor indienststelling, respectievelijk aanvullende vergunning voor indienststelling geverifieerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag voor een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, derde lid, van de wet</extref> wordt de verklaring van de aangemelde instantie of de keuringsinstantie als bedoeld in artikel 37b, negende lid, van de wet, gevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag voor een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, zesde lid, van de wet</extref>, wordt de verklaring van de keuringsinstantie dan wel aangemelde instantie, bedoeld in artikel 37b, negende lid, van de wet, gevoegd waaruit blijkt dat de vernieuwing of verbetering in overeenstemming met de eisen voor de verenigbaarheid van het spoorvoertuig met de hoofdspoorweginfrastructuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, derde lid, van de wet</extref>, wordt niet eerder in behandeling genomen dan na betaling van het daarvoor verschuldigde tarief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een aanvraag voor een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, zesde lid, van de wet</extref>, wordt niet eerder in behandeling dan na betaling van het daarvoor verschuldigde tarief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel 37b, derde lid</extref>, respectievelijk artikel 37b, zesde lid, wordt niet eerder verleend dan na betaling van het daarvoor verschuldigde tarief.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Onderhoud van spoorvoertuigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=46" compleet="nee">Artikel 46, eerste lid, van de wet</extref>, geldt niet voor de spoorvoertuigen, bedoeld in artikel 2, tweede lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/49/EG</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>

            <al>De eisen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46, vijfde lid, van de wet</extref>, zijn het voldoen aan artikel 4 en bijlage III van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 445/2011</extref>.</al>
          </lid>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De eisen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, tweede lid, van de wet</extref>, zijn de eisen van bijlage&#xA0;I, onder&#xA0;2, van verordening 445/2011.</al>
                  </lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017710" compleet="nee">Regeling keuring spoorvoertuigen</extref> wordt ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>

          <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029963&amp;artikel=I" compleet="nee">artikel 8 van de wet van 16&#xA0;december 2010 tot wijziging van de Spoorwegwet, de Wet personenvervoer 2000 en de Wet op de economische delicten ter implementatie van de richtlijnen 2007/58/EG, 2007/59/EG, 2008/57/EG en 2008/110/EG</extref> (Stb. 218) in werking treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling indienststelling spoorvoertuigen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="IM">Infrastructuur en Milieu,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>M.H.</voornaam>
          <achternaam>Schultz van Haegen-Maas Geesteranus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen c en d</intref></titel>
      </kop>
      <al>Het in een spoorvoertuig ge&#xEF;nstalleerd systeem van automatische treinbe&#xEF;nvloeding dat behoort tot ERTMS/ETCS bevat een specifieke transmissiemodule die voldoet aan de onderstaande eisen.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">STM behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel c</intref></titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">timing eisen</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.1</nr>
              <titel status="officieel">Van Cold Standby naar Hot Standby</titel>
            </kop>
            <al>Een specifieke transmissiemodule die zich in de toestand &#x2018;Cold Standby&#x2019; bevindt, dient na ontvangst van een &#x2018;Hot Standby Order&#x2019; binnen 3,0 seconden over te zijn gegaan naar de toestand &#x2018;Hot Standby&#x2019; en het bericht &#x2018;Hot Standby Acknowledge&#x2019; op de Profibus te hebben gezet.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2</nr>
              <titel status="officieel">Van Hot Standby naar Data Available</titel>
            </kop>
            <al>Een specifieke transmissiemodule die zich in de toestand &#x2018;Hot Standby&#x2019; bevindt, dient na ontvangst van een &#x2018;Data Availlable Order&#x2019; binnen 3,0 seconden over te zijn gegaan naar de toestand &#x2018;Data Available&#x2019; en het bericht &#x2018;Data Available Acknowledge&#x2019; op de Profibus te hebben gezet.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.3</nr>
              <titel status="officieel">Van Hot standby naar Data Available, tot het moment dat de DMI kan worden ge&#xEF;nformeerd</titel>
            </kop>
            <al>Een specifieke transmissiemodule die zich in de toestand &#x2018;Hot Standby&#x2019; bevindt, dient na ontvangst van een &#x2018;Data Available Order&#x2019;, binnen 1,5 seconden een toestand te hebben bereikt in Data Available waarin het de rem kan bedienen en/of de DMI kan informeren.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.4</nr>
              <titel status="officieel">Van Data Available naar Cold Standby</titel>
            </kop>
            <al>Een specifieke transmissiemodule die zich in de toestand &#x2018;Data Available&#x2019; bevindt, dient na ontvangst van een &#x2018;Cold Standby Order&#x2019; binnen 3,0 seconden over te zijn gegaan naar de toestand &#x2018;Cold Standby&#x2019; en het bericht &#x2018;Cold Standby Acknowledge&#x2019; op de Profibus te hebben gezet.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5</nr>
              <titel status="officieel">Van Data Available naar Cold Standby tot het moment dat de DMI niet meer kan worden ge&#xEF;nformeerd</titel>
            </kop>
            <al>Een specifieke transmissiemodule die zich in de toestand &#x2018;Data Available&#x2019; bevindt, dient na ontvangst van een &#x2018;Cold Standby Order&#x2019; binnen 1,5 seconden over te zijn gegaan naar de toestand &#x2018;Cold Standby&#x2019; waarbij het de rem niet meer kan bedienen en/of de DMI kan worden ge&#xEF;nformeerd.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">eisen m.b.t.ATB</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6</nr>
              <titel status="officieel">Codering</titel>
            </kop>
            <al>De specifieke transmissiemodule zal bij een overgang van ATB code in de baan naar geen code in de baan, niet sneller detecteren dan binnen 1,3 seconden nadat de ATB antenne de locatie passeert waar deze overgang is ge&#xEF;mplementeerd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.7</nr>
              <titel status="officieel">Eis met betrekking tot het gebruik van V_max STM</titel>
            </kop>
            <al>De specifieke transmissiemodule zal een &#x2018;STM max speed&#x2019; waarde ter grootte van 140 km/uur afgeven aan de EVC, als het zich in substate &#x2018;Hot Standby&#x2019; bevindt.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.8</nr>
              <titel status="officieel">ATB toestanden</titel>
            </kop>
            <al>Wanneer de specifieke transmissiemodule een overgang maakt naar DA, dan moet het spoorvoertuig zich in de toestand CONST komen, zoals gespecificeerd in paragraaf 2.2.7 van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>. De transitie van ATB STM DA naar CS dient mogelijk te zijn vanuit alle andere interne toestanden van &#x2018;Uitgeschakeld&#x2019;.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">ERTMS behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel d</intref></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>2.1</li.nr>
            <al>De ERMTS-apparatuur moet voldoen aan de door Onze Minister goedgekeurde baan-trein-integratie testen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.2</li.nr>
            <al>De keuze voor NL-mode  is uitsluitend mogelijk, indien een technische maatregel voorkomt dat het voertuig als leidende tractie kan opereren. Het verlaten van NL- mode kan alleen tijdens stilstand van het voertuig.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.3</li.nr>
            <al>Alle zelfstandig voortbewegende voertuigen zijn van een treinbeveiligingssysteem voorzien dat de snelheid bewaakt op basis van informatie die uit de baan wordt ontvangen. De consequentie hiervan is dat ETCS L0 niet is toegestaan en niet wordt toegepast. ETCS L0 bewaakt uitsluitend de maximumsnelheid van een trein, gebaseerd op de nationale waarde. ETCS L0 wordt bij transities naar Nederlandse ERTMS-baanvakken niet aangeboden als mogelijke ETCS-level. Tevens is de nationale waarde voor ETCS L0 gesteld op 10 km/h.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.4</li.nr>
            <al>Voor leidende tractievoertuigen is SL-mode niet toegestaan. Alle gemotoriseerde voertuigen in een trein die op afstand bestuurd worden door een leidende tractie, maken gebruik van SL-mode. Het gebruik van NP-mode is niet toegestaan.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.5</li.nr>
            <al>Het correcte treinnummer wordt in GSM-R ingevoerd. Het treinnummer dat bij ETCS wordt gevraagd, wordt niet gebruikt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.6</li.nr>
            <al>Tractie voertuigen die op afstand bestuurd worden door radio gestuurde apparatuur tijdens rangeren opereren in ETCS SH-mode. Het gebruik van NP-mode is in dit verband niet toegestaan.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.7</li.nr>
            <al>Wanneer de baan een Leveltransitie naar het Nederlandse class B-systeem (NID_STM=1) opdraagt, dan wordt de treinbeweging door het Nederlandse ATB- systeem bewaakt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.8</li.nr>
            <al>De monitor van ERTMS-treinen garandeert de beschikbaarheid van de Planning Info te garanderen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=4">artikel 4</intref></titel>
      </kop>
      <al>Een spoorvoertuig, dat niet voldoet aan TSI CR WAG of TSI CR Loc&amp;Pas voldoet aan de nationale eisen in deze bijlage en aan de in de tabel opgenomen normen.Een eis geldt slechts voor een stuurstandrijtuig indien dat in de in deze bijlage opgenomen tabel uitdrukkelijk is vermeld.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.1</nr>
          <titel status="officieel">Spoorvoertuigen met automatische koppeling</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.1.1</li.nr>
            <al>De automatische koppeling heeft een breeksterkte van minimaal 1 MN.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>1.1.2</li.nr>
            <al>De automatische koppeling is in staat alle bewegingen van het voertuig tijdens bogen en wisselloop toe te laten waarbij de eventuele reactiekrachten minimaal zijn.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.2</nr>
          <titel status="officieel">Rem- en persluchtsysteem</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.2.1</li.nr>
            <al>Spoorvoertuigen zijn voorzien van rem- en persluchtsystemen die voldoen aan de volgende goedkeuringseisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de compressorcapaciteit is voldoende opdat onder ongunstige omstandigheden het remsysteem gevoed wordt en er geen remkrachtvermindering optreedt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>remapparatuur is in en onder de bak zodanig aangebracht dat deze goed beschermd is in geval van aanrijdingen opdat functieverlies wordt geminimaliseerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bedienkracht van de noodremtrekker is niet groter dan 200 N.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.3</nr>
          <titel status="officieel">Eisen ten aanzien van deuren</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">dicht:</nadruk> 
                  deur is gesloten, maar kan geopend worden door het bedienen van de deurbedieningsorganen;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">geblokkeerd:</nadruk> 
                  deur is gesloten en kan niet geopend worden door het bedienen van de deurbedieningsorganen en ook niet door de noodbediening.</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">vergrendeld:</nadruk> 
                  deur is gesloten en kan niet geopend worden door het bedienen van de deurbedieningsorganen, wel door bedienen van de noodbediening.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.3.1</nr>
            <titel status="officieel">Reizigersinstapdeuren</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.3.1.1</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek worden aan het openen van de deuren de volgende eisen gesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>bij stilstand zijn alle deuren altijd van binnenuit door de reiziger te openen met een noodbediening, welke buiten alle besturingen en beveiligingen om en onder alle omstandigheden is te bedienen, ook indien het rijtuig beschadigd of gekanteld is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>er mag geen gevaar bestaan voor letsel door inklemming van lichaamsdelen bij het openen van de deuren. Indien gevaar voor inklemming bestaat, is een inklembeveiliging noodzakelijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>kleine voorwerpen of lichaamsdelen die door de inklembeveiliging niet gedetecteerd kunnen worden, moeten na inklemming met een geringe inspanning weggetrokken kunnen worden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>bij stilstand worden de deuren uitsluitend aan de perronzijde vrijgegeven voor bediening door de reiziger;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>(nood)bediening aan de buitenzijde ten behoeve van hulpverleners is vereist bij minstens &#xE9;&#xE9;n deur per rijtuigzijde, bij voorkeur diagonaal geplaatst.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3.1.2</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek worden aan het sluiten van deuren de volgende eisen gesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>er mag geen gevaar bestaan voor letsel door inklemming van lichaamsdelen bij het sluiten van de deuren tussen deurbladen onderling en tussen deurblad en kozijn/dorpel. Indien gevaar voor inklemming bestaat is een inklembeveiliging noodzakelijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>kleine voorwerpen of lichaamsdelen die door de inklembeveiliging niet gedetecteerd kunnen worden, moeten na inklemming met een geringe inspanning weggetrokken kunnen worden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>bij automatisch sluiten van de deur dient dit aangekondigd te worden door een waarschuwingssignaal.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3.1.3</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek worden aan het centraal sluiten van deuren de volgende eisen gesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>het sluitproces moet vooraf worden gegaan door een attentiesignaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>inklemgevaar: indien het personeel de opdracht heeft en in staat is om vast te stellen of iets of iemand ingeklemd raakt of gevaar loopt om ingeklemd te raken en het personeel kan het sluitproces onderbreken of terugdraaien, is inklembeveiliging niet voorgeschreven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>kleine voorwerpen of lichaamsdelen die door een inklembeveiliging niet gedetecteerd zouden kunnen worden moeten na inklemming met geringe inspanning weggetrokken kunnen worden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3.1.4</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek mogen deuren niet voorzien zijn van een systeem voor centraal openen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3.1.5</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek wordt aan het gesloten houden van deuren de volgende eis gesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>bij niet stilstand zijn de deuren dicht, vergrendeld en geblokkeerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>houvast aan de buitenzijde van de trein is niet toegestaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3.1.6</li.nr>
              <al>Vanuit veiligheidsoptiek wordt bij geopende, opengaande en gesloten deuren de volgende eisen gesteld aan het buitenprofiel:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>vaste objecten worden niet geraakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>er ontstaan geen beperkingen of belemmeringen ten aanzien van het in- en uitstappen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.3.2</nr>
            <titel status="officieel">Algemene regels voor deuren en bediening</titel>
          </kop>
          <al>Deuren zijn zodanig geconstrueerd, dat door het falen van een enkel element niet een onveilige situatie kan ontstaan of dat door regelmatige controle tijdig de onveilige situatie kan worden voorkomen, omdat het element een goed volgbaar degradatiegedrag vertoont. Aangetoond dient te worden dat de kans op een onveilige situatie voldoende klein is in relatie tot de verwachte gevolgen.</al>
          <al>Deuren zijn zodanig geconstrueerd, dat reizigers bij het in- en uitstappen en tijdens de rit in een railvoertuig geen schade oplopen, geen hinder ondervinden en evenmin in gevaar worden gebracht door de gebruikelijke bedrijfsuitvoering of als gevolg van voorzienbare afwijkingen in de normale bedrijfsuitvoering. Als voorzienbare afwijking van de normale bedrijfsuitvoering worden in ieder geval beschouwd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een bedieningsfout door een lid van het treinpersoneel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een verkeerde bediening van een inrichting, die bedoeld is om door reizigers bediend te worden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een onbevoegde bedieningshandeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een storing, dat wil zeggen een afwijking in het normale functioneren van een onderdeel van een systeem in of buiten het voertuig;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>indien een waarschuwingssignaal voor het sluiten van de deuren wordt gebruikt als middel om het in- of uitstappen te bespoedigen of om een reiziger te weerhouden om in of uit te stappen: het negeren van dit signaal door de in- of uitstappende reizigers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het aanraken door onbevoegden van onderdelen van het voertuig, die door hun constructie of door het voeren van een elektrische spanning (letsel)schade kunnen veroorzaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>een te lange trein in relatie tot de perronlengte.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.4</nr>
          <titel status="officieel">Stoorstroomdetector</titel>
        </kop>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">Artikel 7, zevende lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.5</nr>
          <titel status="officieel">Verbrandingsmotoren</titel>
        </kop>

        <al>Spoorvoertuigen die zijn voorzien van een eigen voortbewegingsinrichting door middel van verbrandingsmotoren voldoen aan <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/26</extref>.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.6</nr>
          <titel status="officieel">Radiobesturing</titel>
        </kop>
        <al>Een systeem voor radiobesturing van een spoorvoertuig voldoet aan EN 50239, waarbij:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het dodemansysteem in de radio heeft dezelfde systeemreacties als het dodemansysteem in het spoorvoertuig;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de kantelbeveiliging initieert het uitschakelen van de aandrijving en het inzetten van een volle remming indien de zender langer dan 7,5 seconden in een hoek van 45&#xB0; ten opzichte van de normale draagwijze wordt gehouden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>elk commando dat gegeven wordt door de zender resulteert in de betreffende reactie van het spoorvoertuig binnen 0,5 seconden;</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.7</nr>
          <titel status="officieel">Ritregistratie</titel>
        </kop>
        <al>Spoorvoertuigen die sneller kunnen rijden dan 40 km/u, zijn voorzien van een systeem voor automatische ritregistratie dat voldoet aan de volgende goedkeuringseisen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het oplossend vermogen van de registratie is voldoende groot om een zuivere analyse te kunnen maken van de te onderzoeken gebeurtenis;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de registratie start uiterlijk bij het in beweging zetten van het voertuig;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de opslagcapaciteit van de automatische ritregistratie bepaalt de inzetmogelijkheden van het spoorvoertuig na een gebeurtenis waarvoor de registratie wordt uitgelezen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>na het tot stilstand komen van een spoorvoertuig worden nog 30 seconden gegevens geregistreerd. Daarna worden de gegevens niet overschreven, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de automatische ritregistratie kan zonder verlies van informatie bijzondere omstandigheden doorstaan. De kans op verlies van informatie moet klein zijn, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>door de automatische ritregistratie worden minimaal de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;bijlage=7">bijlage 7</intref> opgenomen tabel genoemde gegevens geregistreerd.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.8</nr>
          <titel status="officieel">Stoot- en trekwerk</titel>
        </kop>
        <al>Het loopwerk van wagens is zodanig dat voldaan wordt aan de volgende goedkeuringseisen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>tijdens bogenloop van twee gekoppelde voertuigen wordt tijdens het doorlopen van een boog van 150 m de optredende dwarskracht nooit groter dan 250 kN hetgeen wordt aangetoond door middel van een bogenloopberekening als bedoeld in ERRI B36/RP32;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de minimale boogstraal die gekoppeld bereden wordt, geldt als controle op de optredende maximale verspankracht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.9</nr>
          <titel status="officieel">Voertuigen algemeen</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De zone bij spoorvoertuigen die zichtbaar is voor de apparatuur voor aslager conditie bewaking in de infrastructuur voldoet aan de paragrafen 5.1 en 5.2 van EN 15437-1.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Spoorvoertuigen die niet voorzien zijn van een standaard UIC stoot- en trekwerk en UIC remaansluiting, zijn uitgerust met een passend koppelstuk ten behoeve van het bergen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Het tweede lid geldt niet indien de desbetreffende spoorwegonderneming met de beheerder afspraken heeft gemaakt over het brengen van koppelstukken naar de te bergen voertuigen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Het spoorvoertuig kan een horizontale boog met een radius van 150 m en groter doorlopen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Indien treinen geschikt zijn voor elektrische tractie van 1500 V voldoen deze aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>er is een voorziening voor de stroomafname aanwezig die over het gehele spanningsbereik stabiel is en waarbij de stroomafname voor een trein ten hoogste 4000 A is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door middel van een inrichting wordt bij overstroom de stroomtoevoer die door het spoorvoertuig zelf wordt veroorzaakt, automatisch en direct uitgeschakeld conform artikel 11.2 van NEN-EN 50388.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Indien treinen als bedoeld in lid 5 tevens voorzien zijn van een recuperatie-inrichting, zorgt deze ervoor dat de recuperatie van de stroom automatisch stopt indien de recuperatiespanning lager wordt dan U6 als weergegeven in de volgende grafiek:</al>
            <plaatje><illustratie bin-id="249947" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249947"/></plaatje>
            <al>waarbij U6 = 1200 V, U8 &lt;= 1950 V, Imax = 4000 A. De waarde U7 dient zodanig te worden gekozen dat een stabiele recuperatieregeling wordt verkregen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Indien spoorvoertuigen zijn voorzien van een systeem van energievoorziening dat geschikt is voor 25 kV en worden ingezet op hoofdspoorweginfrastructuur voorzien van een 25 kV energievoorziening voldoet dit aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>er is een voorziening van de stroomafname aanwezig die over het gehele spanningsbereik stabiel is en waarbij de stroomafname ten hoogste 800 A is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de stroomafname wordt automatisch beperkt conform artikel 7.2 van  NEN-EN 50388;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij een overstroom die door het spoorvoertuig zelf wordt veroorzaakt, wordt de overstroom automatisch en direct uitgeschakeld conform artikel 11.2 van NEN-EN 50388;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vermogensfactor voldoet aan artikel 6 van NEN-EN 50388;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de complexe ingangsadmittantie dient in geen enkele bedrijfstoestand een positief re&#xEB;el deel te hebben voor frequenties boven 500 Hz;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>Indien voertuigen als bedoeld in lid 7 tevens zijn voorzien van een recuperatie-inrichting gelden de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de recuperatiestroom wordt begrensd tot maximaal 800 A;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de inrichting zorgt ervoor dat de recuperatie van de stroom automatisch stopt indien de recuperatiespanning lager wordt dan 17,5 kV;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de recuperatiespanning wordt begrensd tot maximaal 27,5 kV permanent en 29 kV gedurende maximaal 5 minuten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>Stroomafnemers ge&#xEF;nstalleerd op spoorvoertuigen en geschikt voor 1500 V, voldoen aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het dynamisch gedrag van stroomafnemers bevindt zich in een bandbreedte tussen tenminste 4800 mm en ten hoogste 5750 mm gemeten vanaf de bovenzijde van de koppen van de spoorstaven</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de maximale hoogte van een stroomafnemer is begrensd op 5.860 mm gemeten vanaf de bovenzijde van de koppen van de spoorstaven; deze begrenzing kan door middel van een stuit worden gerealiseerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de breedte van de schuit bedraagt ten minste 1900 mm en ten hoogste 1950 mm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het profiel van de schuit voldoet aan EN 50367, Annex B, figuur B.3;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het sleepstuk is vervaardigd van koolstof of gemetalliseerde koolstof als bedoeld in EN 50367;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de lengte van het sleepstuk bedraagt ten minste 800 mm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de gemiddelde dynamische contactkracht (Fm) voldoet aan de formule 70 N &lt; Fm &lt; 0,00097 v2 + 140 N, waarbij de snelheid v wordt uitgedrukt in km/u. Met een standaarddeviatie (s) van maximaal 0,3 Fm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de scheefstand van de stroomafnemer bedraagt ten hoogste 200 mm op een hoogte van 5500 mm gemeten vanaf de bovenkant van de spoorstaaf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het type stroomafnemer doorstaat de test die geschiedt volgens EN 50206;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>stroomafnemers van spoorvoertuigen in &#xE9;&#xE9;n treinsamenstelling mogen niet elektrisch via het voertuig doorgekoppeld worden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>In afwijking van lid 9, onderdeel j, kan een locomotief voorzien zijn van doorgekoppelde opstaande stroomafnemers.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>11.</li.nr>
            <al>Indien spoorvoertuigen zijn voorzien van een stroomafnemer welke geschikt is voor 25 kV en het spoorvoertuig wordt ingezet op sporen met een 25 kV energievoorziening, voldoet de stroomafnemer aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het dynamisch gedrag van stroomafnemers bevindt zich in een bandbreedte tussen tenminste 4.800 mm en ten hoogste 5.800 mm gemeten vanaf de bovenzijde van de koppen van de spoorstaven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de breedte van de schuit bedraagt 1.600 mm of 1.950 mm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het profiel van een schuit met een breedte van 1.600 mm voldoet aan de norm EN 50367, Annex A.2, figuur A.7;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het profiel van een schuit met een breedte van 1.950 mm voldoet aan de norm EN 50367, Annex B, type 1 (figuur B.3);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het sleepstuk is vervaardigd van koolstof of gemetalliseerde koolstof als bedoeld in EN 50367;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de lengte van het sleepstuk bedraagt ten minste 800 mm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de gemiddelde dynamische contactkracht F(m) ), voldoet aan de formule 60 N &lt; Fm &lt; 0,00047 v2 + 90 N, waarbij de snelheid v wordt uitgedrukt in km/u. Met een standaarddeviatie (s) van maximaal 0,3 Fm:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de scheefstand van de schuit van de stroomafnemer voldoet aan EN 50206 paragraaf 4.2;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de stroomafnemer en alle elektrisch verbonden delen voldoen met betrekking tot de isolatieafstanden aan tabel A3 van NEN-EN 50124-1 en met betrekking tot de kruipwegafstanden aan tabel A7 van NEN-EN 50124-1 waarbij het elektrisch werkgebied van de stroomafnemer tussen 4.700 mm en 5.800 mm bedraagt, gemeten vanaf de bovenzijde van de koppen van de spoorstaven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de stroomafnemer kan vanuit de cabine automatisch en handmatig bediend worden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>de stroomafnemer is bij het neerlaten binnen 3 seconden 15 cm vanaf de rijdraad verwijderd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de stroom door de stroomafnemer is nihil indien de stroomafnemer los komt van de rijdraad;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>de systeemreactietijd is geminimaliseerd tot maximaal 2 seconden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>de afstand tussen de sleepstukken bedraagt maximaal 650 mm inclusief de breedten van de koolstrippen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>de afstand tussen opstaande stroomafnemers voldoet aan NEN-EN 50367.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>12.</li.nr>
            <al>Indien het spoorvoertuig wordt ingezet op sporen met een 25 kV energievoorziening en de stroomafnemer voor 25 kV defect raakt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>daalt de stroomafnemer automatisch neer tot dakligging voor spoorvoertuigen die geschikt zijn voor een hogere snelheid dan 160 km/u en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is deze binnen 1 seconde gedaald tot 20 cm onder de rijdraad.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>13.</li.nr>
            <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van meerdere stroomafnemers zijn deze niet elektrisch via het spoorvoertuig doorverbonden.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1.10</nr>
          <titel status="officieel">Besturing en seingeving</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De GSM-R voice communicatie blijft bij het passeren van de verzorgingsgebieden van de grens van de Nederlandse netwerkproviders met andere netwerk providers dan wel bij het passeren van grensbaanvakken ononderbroken.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>De GSM-R cabradio is vast in de cabine gemonteerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>De impedantie tussen het spoorvoertuig en de spoorstaaf bedraagt bij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>spoorvoertuigen bestemd voor het vervoer van goederen ten hoogste 150 m&#x3A9;, en bij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de overige spoorvoertuigen ten hoogste 50 m&#x3A9;.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=3">Artikel 3, eerste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van zandstrooiers, dienen deze te voldoen aan bijlage A, aanhangsel 1, artikel 4.1, van TSI CR CCS.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.1</nr>
          <titel status="officieel">Elektrische installatie</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Isolatieco&#xF6;rdinatie</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 50124</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Elektromagnetische compatibiliteit</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 50121-1</al>
                  <al>EN 50121-3-1</al>
                  <al>EN 50121-3-2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Retourstromen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 512</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Veiligheidsaarding</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 533</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 552</al>
                  <al>NEN-EN 50153</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>e. Elektrische energievoorziening</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 50163</al>
                  <al>EN 50388</al>
                  <al>UIC 550</al>
                  <al>UIC 550-1</al>
                  <al>UIC 550-2</al>
                  <al>UIC 626</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>f. Aanraakveiligheid</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 50153</al>
                  <al>UIC 533</al>
                  <al>UIC 552</al>
                  <al>UIC 611</al>
                  <al>NEN 1010, NEN 3140</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>g. Batterij</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Kortsluitbescherming dicht bij de batterij</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>h. Depotvoeding</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 554-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 554-2</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>i. Brandvoorschriften</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>TSI SRT paragraaf 4.2.5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>j. Diversen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 648</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.2</nr>
          <titel status="officieel">Remsystemen</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Algemeen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 540</al>
                  <al>UIC 541-03</al>
                  <al>UIC 541-04</al>
                  <al>UIC 541-05</al>
                  <al>UIC 541-06</al>
                  <al>UIC 541-07</al>
                  <al>UIC 541-08</al>
                  <al>UIC 541-1</al>
                  <al>UIC 541-2</al>
                  <al>UIC 541-3</al>
                  <al>UIC 541-4</al>
                  <al>UIC 541-5</al>
                  <al>UIC 542</al>
                  <al>UIC 543</al>
                  <al>UIC 544-1 (3e editie van 1&#xA0;januari 1966, herdruk van 1&#xA0;juli 1985, inclusief 9 wijzigingsbladen van 1&#xA0;januari 1985)</al>
                  <al>UIC 544-2</al>
                  <al>UIC 545</al>
                  <al>UIC 547</al>
                  <al>UIC 640</al>
                  <al>UIC 648</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Componenten</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 542</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Hoog remvermogen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 546</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.3</nr>
          <titel status="officieel">Deursystemen</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Algemeen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 565-1</al>
                  <al>UIC 565-2</al>
                  <al>UIC 565-3</al>
                  <al>UIC 568</al>
                  <al>en punt 1.3 van deze bijlage</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Reizigers instapdeuren en treden</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 14752</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 560</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Overige deuren en handgrepen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 560</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Cabinedeuren</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.4</nr>
          <titel status="officieel">Casco</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Cabine: instaptreden, handgrepen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                  <al>Opmerking voor rijtuigen: geldt alleen voor stuurstandrijtuigen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Aanbouwdelen, deuren, overgangsinrichting, handrail, ketels, schuifwanden</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 646</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 560</al>
                  <al>UIC 561</al>
                  <al>UIC 566</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 646</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 573</al>
                  <al>UIC 576</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Opschriften</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 640</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 438-1</al>
                  <al>UIC 580</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 438-4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 438-2</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Sterkte</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12663-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12663-1</al>
                  <al>Categorie P-II</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12663-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12663-1</al>
                  <al>EN 12663-2</al>
                  <al>UIC 577</al>
                  <al>ERRI B12 P17</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12663-2</al>
                  <al>UIC 577</al>
                  <al>ERRI B12 P17</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Botsveiligheid</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 15227, cat. C-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 15227, cat. C-1, geldt alleen voor stuurstand-rijtuigen)</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>f. Ontwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 571-3</al>
                  <al>UIC 571-4</al>
                  <al>UIC 581</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>g. Aanbouwdelen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 532</al>
                  <al>UIC 535-1</al>
                  <al>UIC 535-2</al>
                  <al>UIC 535-3</al>
                  <al>UIC 575</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>h. Bijzondere wagens </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 549</al>
                  <al>UIC 572</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>i. Container en wissellaadbakken</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 574</al>
                  <al>UIC 591</al>
                  <al>UIC 592-2</al>
                  <al>UIC 592-3</al>
                  <al>UIC 592-4</al>
                  <al>UIC 593</al>
                  <al>UIC 596-5</al>
                  <al>UIC 596-6</al>
                  <al>NEN 283-284</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.5</nr>
          <titel status="officieel">Loopwerk</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Draaistel algemeen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 510-1</al>
                  <al>UIC510-3</al>
                  <al>UIC 517</al>
                  <al>UIC 530-1</al>
                  <al>UIC 530-2</al>
                  <al>UIC 530-4</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="2" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Wielstellen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 510-2</al>
                  <al>UIC 510-5</al>
                  <al>UIC 512</al>
                  <al>UIC 810</al>
                  <al>UIC 812</al>
                  <al>EN 13979-1</al>
                  <al>EN 15437</al>
                  <al>EN 13262</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC510-2</al>
                  <al>UIC510-4</al>
                  <al>UIC 511</al>
                  <al>UIC 512</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 13103</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 13104</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 13104</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Wielaslagers</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 12080</al>
                  <al>EN 12081</al>
                  <al>EN 12082</al>
                  <al>EN 14865-1</al>
                  <al>EN 14865-2</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Sterkte</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 13749</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>e. Dynamisch gedrag, ontsporingsveiligheid en spoorbelasting</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>hoofdstukken 4.1 en 5 van EN 14363</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>f. Spoorstaafruimers</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onder normale gebruiksomstandigheden is de afstand tussen de onderzijde van de spoorstaafruimer en de bovenzijde van de spoorstaven zo klein mogelijk, voor zover dit door bewegingen van het spoorvoertuig en het bijbehorende omgrenzingsprofiel wordt toegestaan.</al>
                  <al>Opmerking voor rijtuigen: geldt alleen voor stuurstandrijtuigen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>g. Snelheid</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 432</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.6</nr>
          <titel status="officieel">Stoot- en trekwerk</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Automatische koppeling</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 522</al>
                  <al>UIC 522-2</al>
                  <al>UIC 523</al>
                  <al>UIC 524</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Buffers/trekwerk</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 520</al>
                  <al>UIC 521</al>
                  <al>UIC 527-1</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 526-1</al>
                  <al>UIC 526-3</al>
                  <al>UIC 529</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 528</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 526-1</al>
                  <al>UIC 526-3</al>
                  <al>UIC 529</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 527-2</al>
                  <al>UIC 526-1</al>
                  <al>UIC 526-2</al>
                  <al>UIC 526-3</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Trekhaak en schroefkoppeling</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 520</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 520</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 520</al>
                  <al>ERRI: B36 RP32, B12 RP17, B12 DT 135</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.7</nr>
          <titel status="officieel">Hoofdafmetingen en vormgeving</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Omgrenzingsprofiel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>EN 15273</al>
                  <al>UIC 505-1</al>
                  <al>UIC 505-4</al>
                  <al>UIC 505-5</al>
                  <al>UIC 506</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.8</nr>
          <titel status="officieel">Additionele systemen</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Dodeman installatie</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 641</al>
                  <al>Werkende bij elke snelheid</al>
                  <al>Opmerking voor rijtuigen: geldt alleen voor stuurstandrijtuigen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Front- en sluitseinen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                  <al>EN 15153-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 532</al>
                  <al>UIC 651, geldt alleen voor stuurstand-rijtuigen</al>
                  <al>EN 15153-1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 532</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Reizigersnoodrem</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Verplicht aanwezig in alle ruimtes bestemd voor reizigers en/of personeel, inclusief de balkons.</al>
                  <al>Op toiletten niet verplicht.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Radiobesturing</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>NEN-EN 50239</al>
                  <al>NPR-R9-005</al>
                  <al>&#x2018;dodeman-functie&#x2019; in de afstandsbediening opnemen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>NEN-EN 50239</al>
                  <al>NPR-R9-005</al>
                  <al>&#x2018;dodeman-functie&#x2019; in de afstandsbediening opnemen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>e. Tyfoon</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 644</al>
                  <al>Opmerking voor rijtuigen: geldt alleen voor stuurstandrijtuigen.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.9</nr>
          <titel status="officieel">Elektronica en software toepassingen (veiligheidstoepassingen)</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Algemeen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bewijs van veiligheid en veilige implementatie volgens: NEN-EN 50126, 50128, 50129 en 50155.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.10</nr>
          <titel status="officieel">Veiligheidsinventaris</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Rode vlag</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>In cabine aanwezig.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Noodsein lantaarn</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>In cabine aanwezig.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Kortsluitkabel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>In cabine aanwezig.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Brandblusser</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>In cabine aanwezig. Opmerking voor rijtuigen: geldt alleen voor stuurstandrijtuigen.</al>
                  <al>In (tussen)rijtuigen aanwezig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>e. Verbandtrommel afdekfolie en handschoenen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>In cabine of conducteursruimte.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2.11</nr>
          <titel status="officieel">Interieur (veiligheidsaspecten)</titel>
        </kop>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="42.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="19*"/>
            <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="17*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Onderwerp</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>Eisen</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Locomotief</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Treinstel</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Rijtuig</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bijzonder spoorvoertuig </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wagen</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>a. Brandveiligheid</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>TSI SRT paragraaf 4.2.5.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>b. Noodverlichting</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>TSI SRT paragraaf 4.2.5.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>c. Frontruit cabine</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651, snelheid projectiel is 200 km/u + de maximale snelheid van het spoorvoertuig</al>
                  <al>ISO 3538</al>
                  <al>DIN 52305</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>d. Zichtlijnen machinist</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                  <al>e. Nooduitstapvensters en vluchtwegen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 651</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 560</al>
                  <al>UIC 564-1</al>
                  <al>TSI SRT paragraaf 4.2.5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>f. Veiligheidsglas</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col5" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 564-1</al>
                  <al>EN 12600 (gehard glas)</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>g. Meubilair</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 566</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>h. Opschriften</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                  <al>UIC 580</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, vijfde en zevende lid, onderdeel b</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Eisen ten aanzien van detectie door middel van assentellers</titel>
        </kop>
        <al>Ter invulling van het open punt in bijlage A, aanhangsel 1 artikel 3.2.1 van de TSI CR CCS en TSI HS CCS geldt dat de aanwezigheid van voldoende metaalvrije ruimte rond de wielen ten behoeve van de goede werking van assentelsystemen proefondervindelijk vastgesteld moet worden tijdens testritten op een daartoe door de infrabeheerder aangewezen representatief traject of door vergelijking op basis van dossieronderzoek met een voertuig dat zich reeds bewezen heeft.</al>
        <al>Spoorvoertuigen die rijden over sporen die zijn uitgerust met assentellers mogen geen velden of stromen produceren die de werking van de assentellers be&#xEF;nvloeden.</al>
        <al>Conformiteit wordt verondersteld indien de trein voldoet aan onderstaande richtwaarden en indien de stroom door de spoorstaven tussen de wielen van de trein en voor en achter de trein in de werkfrequentieband van de assentellers de maximale RMS waarde in de onderstaande tabel niet overschrijden.</al>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" tgroupstyle="zebra1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="25*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="29.5*"/>
            <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="25*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Type</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Telkop</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Werk-freq. [kHz]</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bandbreedte limiet</al>
                  <al>[kHz]</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Limiet</al>
                  <al>[A]</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Az L90-4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Sk30C</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>~ 28</al>
                  <al>~ 30,7</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>27,0 ... 29,0</al>
                  <al>29,7 ... 31,7</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>0.075</al>
                  <al>0,075</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Az LM</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Sk30H</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>~ 28</al>
                  <al>~ 30,7</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>27,0 ... 29,0</al>
                  <al>29,7 ... 31,7</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>0,165</al>
                  <al>0,180</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>GETS &#xB9;</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>~ 39,0</al>
                  <al>~ 50,0</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>38,0 ... 40,0</al>
                  <al>49,0 ... 51,0</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>0,142</al>
                  <al>0,124</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>&#xB9;  De GETS assenteller komt alleen voor op dieselbaanvakken.</al><al>Conformiteit van voertuigen die rijden over sporen die uitgerust zijn met assentellers zal in de toekomst ook via de meetmethode van TS50238-3 aangetoond kunnen worden. Op dit moment zijn de grenswaarden voor Az L90-4 en Az LM in x, y en z-richting volgens opgaaf van TS50238-3 nog niet bekend.</al>
        <al>Aanvullend geldt dat de grenswaarden voor de volgende mogelijke be&#xEF;nvloedingsmechanismen nog niet bekend zijn:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van de telkop door magnetische velden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van de telkop door DC retourstroom in de spoorstaaf (verzadiging);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van de telkop door metalen delen of permanent magneetremmen van het voertuig;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van signalen op de kabels tussen telkop en verwerkingssysteem;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van de telkop door elektrische velden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>verstoring van de telkop tijdens wielpassage;</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>en zijn daarom nog niet in de bovenstaande tabel verwerkt. Bij beoordeling van de conformiteit dienen deze mechanismen echter wel beschouwd te worden.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">, behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=7">artikel 7, zesde lid</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Eisen ten aanzien van de detectiekwaliteit van spoorvoertuigen</titel>
        </kop>
        <al>Een treinsamenstelling wordt toegelaten op het aspect detectiekwaliteit op grond van de score in het puntenmodel, of het gemeten kortsluitgedrag of het voldoen aan een combinatie-eis. Indien in de praktijk blijkt dat het detectiegedrag onvoldoende is, houdt de Minister zich het recht voor om aanvullende eisen te stellen.</al>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Puntenmodel</titel>
          </kop>
          <al>De treinsamenstelling wordt toegelaten indien in totaal 43 of meer punten worden gescoord volgens onderstaande tabel:</al>
          <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" tgroupstyle="xml1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="20*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="50*"/>
              <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="9.5*"/>
              <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="30*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Aspect</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Gewicht</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                    <al>Factor</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Score (gewicht * factor)</al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Type tractie</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Elektrisch</al>
                    <al>Anders</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Wiel profiel</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Conform EN 13715 S1002</al>
                    <al>Anders</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Rem type</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Gietijzeren remblokken</al>
                    <al>Anders</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Aslast</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>&lt; 5 ton</al>
                    <al>5&#x2013;10 ton</al>
                    <al>10&#x2013;15 ton</al>
                    <al>15&#x2013;20 ton</al>
                    <al>&gt; 20 ton</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                    <al>2</al>
                    <al>3</al>
                    <al>4</al>
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Assen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>N assen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>N</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row rowsep="1">
                  <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Totaal score</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Combinatie-eis</titel>
          </kop>
          <al>Een elektrische treinsamenstelling wordt toegelaten op een baanvak indien de ritfrequentie van andere elektrische treinen die naast het toe te laten spoorvoertuig (gaan) rijden tenminste 36 keer per 24 uur per spoor bedraagt, vastgelegd in  de dienstregeling. Dit wordt gecombineerd met de eis dat deze treinsamenstelling minimaal 6 assen heeft (waarvan ten hoogste de middelste 2 per 6 assen onderbroken mogen zijn, doch elektrisch verbonden) met een aslast van minimaal 6 ton &#xF2;f deze minimaal 4 assen hebben met een minimale aslast van 18 ton.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Gemeten kortsluitgedrag</titel>
          </kop>
          <al>Een treinsamenstelling wordt toegelaten indien tien gemeten kortsluitwaarden in een meetsectie onder de maandnorm blijven. De maandnorm wordt berekend door de som van het gemiddelde over de gehele maand van de slechtste kortsluitwaarden per dag van passerend reeds toegelaten materieel (dat een bezettingsgraad van tenminste 75% vormt) en 2 maal de standaarddeviatie. Er mogen hoogstens 2 metingen per 24 uur worden uitgevoerd en tijdens de meting mag niet worden geremd of tractie worden gevoerd. </al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
    
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031350&amp;artikel=10">artikel 10, zesde lid, onderdeel f</intref></titel>
      </kop>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="29.5*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="20*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="20*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="20*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="20*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                <al>Te registreren informatie</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                <al>Locomotieven voornamelijk bestemd voor het vervoer van:</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                <al>Treinstellen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                <al>Bijzondere spoor-voertuigen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                <al>Stuur-stand-rijtuigen</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>goederen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Reizigers</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Tijd</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Snelheid</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bedienen rem</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bedienen snelrem</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bedienen directe rem</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>ATB cabineseinen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X &#xB9;</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Stand rijrichting-schakelaar</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Signaal &#x2018;deuren dicht&#x2019;</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>X</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                <al>Indien een spoorvoertuig is voorzien van een automatisch treinbe&#xEF;nvloedingssyteem (ATB) dat werkt op basis van remcurvebewaking wordt van dat ATB-systeem ten minste geregistreerd:</al>
                <al>&#x2022; de door de machinist ingevoerde gegevens</al>
                <al>&#x2022; de aan de machinist gegeven opdrachten en toestemmingen</al>
                <al>&#x2022; bedieningshandelingen in opdracht of op verzoek van de ATB</al>
                <al>&#x2022; bedieningshandeling waarmee de remcurvebewaking wordt genegeerd</al>
                <al>&#x2022; bediening &#x2018;Gladspoor&#x2019; knop*)</al>
                <al>&#x2022; de door de ATB bewaakte snelheid</al>
                <al>&#x2022; de aan de machinist getoonde bewaakte snelheid</al>
                <al>&#x2022; de data die door de ATB-treinapparatuur van de ATB-baanapparatuur wordt ontvangen</al>
                <al>&#x2022; de data die door de ATB-treinapparatuur aan de ATB-baanapparatuur wordt gezonden *)</al>
                <al>&#x2022; storingsmeldingen ATB-baanapparatuur</al>
                <al>&#x2022; storingsmeldingen ATB-treinapparatuur</al>
                <al>&#x2022; de uitvoering en het resultaat van de test van de ATB-treinapparatuur</al>
                <al>&#x2022; de door de ATB ge&#xEF;nitieerde ingrepen</al>
                <al>&#x2022; indien de ATB buiten bedrijf is geschakeld</al>
                <al>&#x2022; informatie over het adhesiegedrag van het spoorvoertuig).</al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    <al>&#xB9; Indien aanwezig/beschikbaar.</al></bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	