<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004939" dtdversie="2.0" id="4129" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 19 december 1990, houdende een nieuwe regeling voor de
    schadeloosstelling en onkostenvergoedingen van leden van de Tweede
    Kamer der Staten-Generaal</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is een nieuwe regeling te treffen voor de
            schadeloosstelling en onkostenvergoedingen van de leden van
            de Tweede Kamer der Staten-Generaal en in verband daarmee de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003251" compleet="nee">Wet schadeloosstelling, uitkering
                en pensioen leden Europees Parlement</extref>
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 379) te wijzigen:</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1:</nr>
        <titel>Begripsbepalingen en reikwijdte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken
                    en Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>schadeloosstelling: de schadeloosstelling, bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
                    van deze wet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>kamerlid: lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de voorzitter: de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de eerste, tweede en overige ondervoorzitters: de
                    eerste, tweede respectievelijk overige
                    ondervoorzitters van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>fractievoorzitter: kamerlid waarvan door de
                    voorzitter is vastgesteld dat dat lid voorzitter is
                    van een fractie, dan wel enig lid is van een fractie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze wet is niet van toepassing op kamerleden die het ambt
            van minister of staatssecretaris bekleden.</al>
    </lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 6</intref> van deze wet zijn van overeenkomstige
toepassing op het kamerlid aan wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+10" compleet="nee">artikel X 10 van de
Kieswet</extref> tijdelijk ontslag is verleend wegens zwangerschap en bevalling
of
ziekte.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2:</nr>
        <titel>Schadeloosstelling en tegemoetkoming
            in ziektekosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>De kamerleden genieten een
schadeloosstelling van &#x20AC;&#xA0;7311,56 per maand, vermeerderd
met een percentage dat gelijk is aan het percentage van de
vakantie-uitkering voor het burgerlijk rijkspersoneel.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Indien de bezoldiging van het burgerlijk
rijkspersoneel wordt gewijzigd en wordt bepaald dat die wijziging een
algemeen karakter draagt, wordt bij ministeri&#xEB;le regeling met
ingang van de datum, waarop die wijziging ingaat, de schadeloosstelling
van kamerleden dienovereenkomstig gewijzigd, onder nadere vaststelling,
voor zoveel nodig, van het in het eerste lid genoemde
bedrag.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien aan het burgerlijk rijkspersoneel een eenmalige
            uitkering wordt toegekend en wordt bepaald dat deze
            uitkering een algemeen karakter draagt, ontvangen de
            kamerleden een uitkering op gelijke voet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de hoogte van de uitkering, bedoeld in het eerste
            lid, afhankelijk is van de hoogte van de schadeloosstelling,
            wordt bij de vaststelling hiervan rekening gehouden met een
            eventuele vermindering van de schadeloosstelling als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, met
            een eventuele toelage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=11">artikel 11</intref>,
            alsmede met een verhoging van de schadeloosstelling als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=12">artikel 12</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2b</nr>
    </kop>
    <al>De kamerleden ontvangen een eindejaarsuitkering overeenkomstig
        de bepalingen welke daaromtrent voor het burgerlijk
        rijkspersoneel zijn vastgesteld. Grondslag voor de
        eindejaarsuitkering is de schadeloosstelling, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, verminderd
        met het in dat artikel bedoelde percentage en rekening houdend
        met een eventuele vermindering van de schadeloosstelling als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, alsmede de
        toelagen, bedoeld in de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=11"> artikelen 11</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=12">12</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De schadeloosstelling wordt verminderd met de helft van het bedrag
		waarmee de neveninkomsten van het kamerlid per jaar een bedrag gelijk aan 14%
		van de schadeloosstelling te boven gaan, met dien verstande dat deze
		vermindering ten hoogste 35% van de schadeloosstelling bedraagt. Indien het
		kamerlid een gedeelte van het kalenderjaar lid van de Kamer is, gelden de
		bedragen naar evenredigheid. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Onder neveninkomsten wordt verstaan het gezamenlijke bedrag dat het
		kamerlid wegens het verrichten van nevenactiviteiten tijdens het lidmaatschap
		geniet als: </al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>winst uit een of meer ondernemingen, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.8" compleet="nee">artikel 3.8 van de Wet inkomstenbelasting
			 2001</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>belastbaar loon uit tegenwoordige arbeid en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>belastbaar resultaat uit overige werkzaamheden, behoudens voorzover
			 het een werkzaamheid betreft als bedoeld in de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.91" compleet="nee">artikelen 3.91, eerste lid, onderdelen a en
			 b</extref>, en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.92" compleet="nee">3.92 van de Wet inkomstenbelasting
			 2001</extref>.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De neveninkomsten worden bepaald overeenkomstig de regels van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting
		2001</extref> en worden verrekend in het jaar waarin deze zijn genoten
		in de zin van die <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">wet</extref>,
		met dien verstande dat geen verrekening meer plaats heeft, indien de
		neveninkomsten worden genoten na 31 december van het jaar waarin het
		lidmaatschap wordt be&#xEB;indigd.</al>
  </lid> 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De schadeloosstelling eindigt met de dag waarop het
            kamerlidmaatschap wordt be&#xEB;indigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zo spoedig mogelijk na het overlijden van het kamerlid
            wordt aan de weduwe of weduwnaar, van wie het overleden
            kamerlid niet duurzaam gescheiden leefde, een bedrag
            uitgekeerd, gelijk aan driemaal het bedrag van de
            schadeloosstelling, dat over de laatste volle maand aan het
            kamerlid is uitgekeerd. Indien de overledene geen weduwe of
            weduwnaar als bedoeld in de vorige volzin, nalaat, geschiedt
            de uitkering ten behoeve van de minderjarige kinderen tot
            wie de overledene in familierechtelijke betrekking stond, of
            minderjarige kinderen waarover de overledene de
            pleegouderlijke zorg droeg. Onder pleegouderlijke zorg wordt
            verstaan de zorg voor het onderhoud en de opvoeding van het
            kind als was het een eigen kind, onafhankelijk van enige
            verplichting daartoe of van het genieten van een vergoeding
            daarvoor. Ontbreken ook zodanige kinderen dan geschiedt de
            uitkering aan degenen die geheel of grotendeels afhankelijk
            waren van de schadeloosstelling van het kamerlid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt onder weduwe of
            weduwnaar mede verstaan de achtergebleven geregistreerde
            partner en de nabestaande levenspartner met wie het
            overleden niet-gehuwde kamerlid samenwoonde en - met het
            oogmerk duurzaam samen te leven - een gemeenschappelijke
            huishouding heeft gevoerd op basis van een notarieel
            verleden samenlevingscontract bevattende de wederzijdse
            rechten en verplichtingen ter zake van die samenwoning en
            gemeenschappelijke huishouding. Tegelijkertijd kan slechts
            &#xE9;&#xE9;n persoon als levenspartner worden aangemerkt. Onze
            Minister kan verlangen dat een schriftelijke verklaring van
            een notaris wordt overgelegd waaruit blijkt dat een
            samenlevingscontract als bedoeld in de eerste volzin is gesloten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Telkenjare voor 1 april of binnen twee maanden na zijn be&#xEB;diging verstrekt het kamerlid aan de voorzitter van het managementteam van de Belastingdienst/Haaglanden een opgave van de neveninkomsten welke het kamerlid verwacht over het desbetreffende kalenderjaar of gedeelte daarvan te zullen genieten, dan wel een verklaring, dat hij verwacht niet meer dan 14% van de schadeloosstelling op jaarbasis aan neveninkomsten over dat jaar of een evenredig deel daarvan over het desbetreffende gedeelte van dat jaar te zullen genieten.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>De voorzitter van het managementteam van de Belastingdienst/Haaglanden deelt aan Onze Minister het bedrag van de voorlopige aftrek op de schadeloosstelling mede en verstrekt een afschrift daarvan aan het kamerlid.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr>
<al> Het kamerlid kan een verklaring inzenden dat een opgave van neveninkomsten achterwege zal blijven. In dit geval, alsmede indien binnen de in het eerste lid bedoelde termijn geen opgave of verklaring is ingezonden, bedraagt de schadeloosstelling 65% van de schadeloosstelling op jaarbasis per jaar.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr>
<al> Zo spoedig mogelijk na afloop van het kalenderjaar, zendt het kamerlid of zenden zijn nabestaanden aan de voorzitter van het managementteam van de Belastingdienst/Haaglanden een opgave van de neveninkomsten welke over dat kalenderjaar zijn genoten, dan wel een verklaring dat over dat jaar niet meer dan 14% van de schadeloosstelling op jaarbasis of, indien het kamerlid een gedeelte van het kalenderjaar lid van de Kamer is geweest, een evenredig deel van dit bedrag, is genoten.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr>
<al>De voorzitter van het managementteam van de Belastingdienst/Haaglanden deelt zo spoedig mogelijk na ontvangst van de in het vierde lid bedoelde opgave of verklaring aan Onze Minister het bedrag van de definitieve aftrek op de schadeloosstelling mede en verstrekt een afschrift daarvan aan het kamerlid.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">6</lidnr>
<al> Indien een opgave of verklaring als in het vierde lid bedoeld, niet binnen zes maanden na afloop van het kalenderjaar is ontvangen, geeft de voorzitter van het managementteam van de Belastingdienst/Haaglanden daarvan kennis aan Onze Minister. In dit geval bedraagt de schadeloosstelling 65% van de schadeloosstelling op jaarbasis per jaar.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr>
<al> Het bedrag van de uitbetaalde schadeloosstelling kan, al dan niet op verzoek van het kamerlid, worden herzien, indien op grond van de onherroepelijk geworden aanslag in de inkomstenbelasting daartoe aanleiding blijkt te bestaan.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">8</lidnr>
<al> Bij de toepassing van het zevende lid vindt zo nodig terugbetaling of verrekening plaats.</al>
</lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
kamerleden maken hun nevenfuncties en de inkomsten uit hun
nevenfuncties openbaar. Zij leggen uiterlijk op 1&#xA0;april na het
kalenderjaar waarin de nevenfuncties zijn vervuld en de inkomsten zijn
genoten een opgave ter inzage bij de griffie van de Tweede Kamer der
Staten-Generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onder
inkomsten wordt verstaan: loon in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref>, verminderd met de eindheffingsbestanddelen bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van die
wet</extref>.</al>
                     </lid>
                  <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing op de in
Nederland gekozen vertegenwoordigers in de Vergadering bestaande uit de
vertegenwoordigers van de volkeren van de in de Europese Gemeenschappen
verenigde
staten.</al>
                     </lid></artikel>
    
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het kamerlid dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+12" compleet="nee">artikel X 12 van
de Kieswet</extref> is benoemd in de plaats die is opengevallen als gevolg van
het tijdelijk ontslag van een lid wegens zwangerschap en bevalling of
ziekte, ontvangt een bedrag van &#x20AC;&#xA0;590 per maand waarmee
voorzieningen kunnen worden getroffen ter zake van
arbeidsongeschiktheid, ouderdom en overlijden.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bedrag, genoemd in het eerste lid, wordt bij
ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd overeenkomstig de procentuele wijzigingen die
de schadeloosstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
ondergaat.</al></lid></artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Onkostenvergoedingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
kamerleden ontvangen naar keuze een Openbaar Vervoer-jaarkaart, geldig
voor reizen in de eerste klas van de N.V. Nederlandse Spoorwegen, of
een compensatie voor de reiskosten in het woon-werkverkeer
overeenkomend met de tegemoetkoming voor het rijkspersoneel van kosten
van woon-werkverkeer, niet zijnde kosten van openbaar
vervoer.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voorts
ontvangen de kamerleden ter vergoeding van de reiskosten buiten het
woon-werkverkeer een bedrag gelijk aan de vergoeding die geldt voor
burgerlijk rijkspersoneel voor het gebruik van een eigen motorvoertuig
indien openbaar vervoer niet mogelijk of niet doelmatig is, op basis
van 17.500 kilometer per
jaar.</al>
                     </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Ten aanzien van een kamerlid van wie de arbeidsverhouding
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting
1964</extref> voor de toepassing van die wet als dienstbetrekking wordt aangemerkt, wordt het bedrag, berekend met toepassing van het tweede lid,
vermenigvuldigd met 100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100
te verminderen met het getal van het hoogste tarief, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">kolom IV
van artikel 2.10 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De voorzitter draagt zorg voor verstrekking van een
            Openbaar Vervoer-jaarkaart aan de kamerleden die hun keuze
            op grond van het eerste lid daartoe aan hem kenbaar hebben
            gemaakt. De voorzitter deelt voorts aan Onze Minister mede
            welke kamerleden op grond van het eerste lid recht hebben op
            de in dat lid bedoelde compensatie voor de reiskosten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De kamerleden ontvangen ter vergoeding voor verblijfkosten een bedrag
		waarvan de hoogte afhankelijk is van de afstand van de woonplaats van het
		kamerlid of het door het kamerlid bewoonde deel van de woonplaats tot het
		gebouw van de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De hoogte van het in het eerste lid bedoelde bedrag wordt berekend als
		volgt: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>0</li.nr> 
		  <al>km.100 * bedrag A + 10 * bedrag B </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>10</li.nr> 
		  <al>km.100 * bedrag A + 40 * bedrag B </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>75</li.nr> 
		  <al>km.55 * bedrag A + 85 * bedrag B</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>150</li.nr> 
		  <al>km. en meer:140 * bedrag B</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al>waarbij bedrag A gelijk is aan de som van de voor dienstreizen van het burgerlijk
rijkspersoneel vastgestelde bedragen voor vergoeding wegens
verblijfkosten van een lunch en een avondmaaltijd en voor kleine
uitgaven overdag en &#x2019;s&#xA0;avonds
		en bedrag B gelijk is aan de som van de voor dienstreizen van het burgerlijk
rijkspersoneel vastgestelde bedragen voor vergoeding wegens
verblijfkosten van de maaltijden en het logies en voor kleine uitgaven
overdag en
&#x2019;s&#xA0;avonds. De vergoeding behorend bij
		afstanden, afgerond op hele kilometers, tussen de in bovenstaand schema
		genoemde afstanden, wordt berekend naar evenredigheid met het verschil tussen
		de in het schema aangegeven vergoedingen bij de naast hogere en naast lagere
		afstand. Het bedrag van de vergoeding wordt afgerond op hele euro's.</al> 
  </lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het
kamerlid aan wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+10" compleet="nee">artikel X 10 van de Kieswet</extref> tijdelijk
ontslag is verleend wegens zwangerschap en bevalling of ziekte heeft
aanspraak op een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;500,&#x2013; per maand
indien de afstand van de woonplaats van het kamerlid of het door het
kamerlid bewoonde deel van de woonplaats tot het gebouw van de Tweede
Kamer der Staten-Generaal groter is dan 75 km en hij voor de
uitoefening van het kamerlidmaatschap beschikt over huisvesting voor
verblijf in of nabij
&#x2019;s-Gravenhage.</al></lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Ten aanzien van een kamerlid van wie de arbeidsverhouding ingevolge
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onderdeel f, van de Wet op de
		loonbelasting 1964</extref> voor de toepassing van die wet als
		dienstbetrekking wordt aangemerkt, wordt het bedrag, berekend met toepassing
		van het tweede lid, vermenigvuldigd met 100/P, waarbij P wordt berekend door
		het getal 100 te verminderen met het getal van het hoogste tarief, bedoeld in
		kolom IV van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van de Wet inkomstenbelasting
		2001</extref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De kamerleden ontvangen een vergoeding voor aan de uitoefening van het kamerlidmaatschap verbonden kosten die &#x20AC;
2509,27 per jaar bedraagt.</al></lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Ten aanzien van een kamerlid van wie de arbeidsverhouding ingevolge
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, aanhef en onderdeel f, van de Wet op de
		loonbelasting 1964</extref> voor de toepassing van die wet als
		dienstbetrekking wordt aangemerkt, wordt het bedrag, genoemd in het eerste lid,
		vermenigvuldigd met 100/P, waarbij P wordt berekend door het getal 100 te
		verminderen met het getal van het hoogste tarief, bedoeld in kolom IV van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van de Wet inkomstenbelasting
		2001</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het kamerlid aan wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+10" compleet="nee">artikel X 10 van de
Kieswet</extref> tijdelijk ontslag is verleend wegens zwangerschap en bevalling
of ziekte ontvangt een onkostenvergoeding ter hoogte van de helft van
het in het eerste lid genoemde bedrag. Het tweede lid is van
overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het bedrag, genoemd in het eerste lid, wordt per 1 januari van elk jaar
		bij ministeri&#xEB;le
regeling gewijzigd aan de hand van de consumentenprijsindex, geldend
		voor de maand september van het voorafgaande jaar.</al> 
  </lid>
</artikel>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4:</nr>
        <titel>Toelagen voorzitter, ondervoorzitters
            en fractievoorzitters</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Naast de schadeloosstelling ontvangt de voorzitter een
            toelage gelijk  aan 34% van de schadeloosstelling op jaarbasis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De eerste en tweede ondervoorzitter ontvangen een toelage
            gelijk aan 3,5%  respectievelijk 2,5% van de
            schadeloosstelling op jaarbasis, en de overige
            ondervoorzitters ontvangen een toelage gelijk aan 1% van de
            schadeloosstelling  op jaarbasis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De eerste ondervoorzitter die gedurende meer dan 30 dagen
            onafgebroken de functie van de voorzitter waarneemt,
            ontvangt voor die tijd in plaats van de toelage, bedoeld in
            het tweede lid, een toelage ten bedrage van de helft van die
            van de voorzitter.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Naast de schadeloosstelling ontvangen de fractievoorzitters
            voor de duur  van hun voorzitterschap per jaar een toelage
            gelijk aan 1% van de schadeloosstelling  op jaarbasis en een
            toelage gelijk aan 0,3% van de schadeloosstelling op
            jaarbasis  voor elk lid dat de fractie buiten de
            fractievoorzitter telt. De toelagen  tezamen bedragen ten
            hoogste 11,5% van de schadeloosstelling op jaarbasis. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid stelt de voorzitter
            vast: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hoeveel leden een fractie telt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de duur van het fractievoorzitterschap.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5:</nr>
        <titel>Overhevelingstoeslag opslagpremies</titel>
    </kop>
    
    
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6:</nr>
        <titel>Leden Europees Parlement</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7:</nr>
        <titel>Wijziging <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691" compleet="nee">Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers</extref>
        </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>8:</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Wet van 30 oktober 1968, houdende regeling
            schadeloosstelling leden Tweede Kamer der Staten-Generaal
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 477) wordt ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De algemene maatregel van bestuur van 21 september 1990
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 506) tot nadere
            vaststelling van de vergoeding voor de leden van de Tweede
            Kamer der Staten-Generaal voor de overige kosten, welke uit
            de vervulling van hun betrekking voortvloeien, blijft voor
            wat betreft de vergoeding voor de overige kosten, bedoeld in
            artikel 11 van de in het eerste lid bedoelde wet, voor de
            maanden november en december 1989 van kracht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De Wet van 28 december 1989, houdende voorzieningen ten behoeve
        van de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal en
        belanghebbenden in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691" compleet="nee">Algemene pensioenwet politieke
        ambtsdragers</extref> in verband met de voorstellen van
        de commissie tot vereenvoudiging van de loonbelasting en de
        inkomstenbelasting (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1989, 591)
        wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19a</nr>
    </kop>
    <al>Onder neveninkomsten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
        lid</intref>, wordt met betrekking tot aan het
        kalenderjaar 2001 voorafgaande kalenderjaren verstaan winst uit
        onderneming en zuivere inkomsten uit tegenwoordige arbeid. Met
        betrekking tot die jaren wordt in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, derde lid, onder Wet
            inkomstenbelasting 2001</extref> verstaan
            <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de inkomstenbelasting 1964</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister maakt de voor het jaar 1990 geldende bedragen,
            bedoeld in de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=2"> artikelen 2</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=9">9</intref>, bekend in de Staatscourant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de vaststelling van de bedragen bedoeld in
                de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=5"> artikelen 5</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004939&amp;artikel=12">12</intref> wordt de eenmalige
            uitkering van f 250 die per 1 april 1990 aan het
            rijksoverheidspersoneel is toegekend, buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het Staatsblad
            waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1
            januari 1990.</al>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet schadeloosstelling leden
        Tweede Kamer.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">19 december 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. I. Dales</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste december 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	