<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002565" dtdversie="2.0" id="77709" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 3 april 1969, houdende vervanging van het eerste boek
    van het Burgerlijk Wetboek door Boek 1 van het nieuwe Burgerlijk
    Wetboek en, in verband daarmede, wijziging van dit boek en de
    overige boeken van het Burgerlijk Wetboek, het Wetboek van
    Burgerlijke Rechtsvordering, het Wetboek van Strafrecht, het Wetboek
    van Strafvordering en andere wetten, alsmede van overgangsbepalingen
    (Invoeringswet Boek 1 nieuw B.W.)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, Bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het eerste boek van het Burgerlijk Wetboek te
            vervangen door Boek 1 van het nieuwe Burgerlijk Wetboek en,
            in verband daarmede, dit boek alsmede het tweede, derde en
            vierde boek en de slotbepaling van het Burgerlijk Wetboek,
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
            Strafrecht</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> en andere wetten te
            wijzigen, en overgangsbepalingen vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg dert Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <titeldeel>
    <kop>
        <titel status="officieel">Inleidende bepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <nr status="redactioneel">Inleidende bepaling</nr>
    </kop>
    <al>De in deze wet zonder nadere aanduiding aangehaalde bepalingen
        zijn bepalingen van de nieuwe boeken van het Burgerlijk Wetboek.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            Boek 1</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 4 lid 4 van Boek 1 is ook van toepassing op
            aanhangige of nog in te dienen verzoeken tot wijziging van
            voornamen, verkregen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden
            van Boek 1, met dien verstande dat de bevoegdheid van de
            rechter wordt beoordeeld naar de wet, geldende op het
            tijdstip van indiening van het verzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 4 lid 2 van Boek 1 is ook van toepassing, indien
            wijziging wordt verzocht van voornamen, verkregen v&#xF3;&#xF3;r het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 6 van Boek 1 is ook van toepassing op akten van geboorte
        die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1 zijn opgemaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 7 leden 1-4 van Boek 1 is ook van toepassing op
            aanhangige of nog in te dienen verzoeken tot wijziging of
            vaststelling van namen van personen, geboren v&#xF3;&#xF3;r het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 7 leden 3 en 4 van Boek 1 is bovendien van
            toepassing ingeval de wijziging of vaststelling van de
            geslachtsnaam heeft plaatsgevonden v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 7 lid 5 van Boek 1 en de daarin bedoelde algemene
            maatregel van bestuur zijn niet van toepassing op verzoeken,
            ingediend v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 9 van Boek 1 is ook van toepassing, indien het huwelijk
        is ontbonden v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen 10-12 en 14 van Boek 1 zijn van het tijdstip
            van in werking treden van Boek 1 af ook van toepassing,
            indien de feiten die volgens deze regelen de verkrijging of
            het verlies van een woonplaats bepalen, zijn voorgevallen
            v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op een v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip gekozen woonplaats blijft het tot
            dat tijdstip geldende artikel 81 van het Burgerlijk Wetboek
            van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen 16-20 en 22-25 van Boek 1 zijn uitsluitend van
            toepassing op akten van de burgerlijke stand, op te maken na
            het tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 21 van Boek 1 is uitsluitend van toepassing op
            brieven van wettiging, besluiten houdende wijziging of
            vaststelling van namen, buiten de burgerlijke stand
            opgemaakte authentieke akten van erkenning van een onwettig
            kind en rechterlijke uitspraken, die gedagtekend zijn na het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 23 van Boek 1 is echter mede van toepassing op het
            opmaken van kantmeldingen, te plaatsen op akten van de
            burgerlijke stand die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1 zijn opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Kantmeldingen ter zake van akten, opgemaakt v&#xF3;&#xF3;r het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1, die v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip voorgeschreven of gebruikelijk waren, zullen op
            akten van de burgerlijke stand worden geplaatst, ongeacht of
            deze laatste voor of na dat tijdstip zijn opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De artikelen 26-28 van Boek 1 zijn ook van toepassing op
            akten van de burgerlijke stand die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1 zijn opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Artikel 29 van Boek 1 is niet van toepassing op verzoeken
            en vorderingen, ingediend of gedaan v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 50-57 van Boek 1 zijn ook van toepassing op
        voorgenomen huwelijken, waarvan de afkondiging is geschied v&#xF3;&#xF3;r
        het tijdstip van in werking treden van Boek 1.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na het tijdstip van in werking treden van Boek 1 kan de
            nietigverklaring van een v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip aangegaan
            huwelijk niet langer worden gevorderd op een grond die de
            wet niet meer kent, of door personen die de wet tot het
            instellen van zulk een vordering niet langer bevoegd acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De nietigverklaring van een v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1 aangegaan huwelijk kan wegens het
            niet bereikt hebben van de vereiste ouderdom slechts worden
            gevorderd door de echtgenoot die de vereiste leeftijd miste,
            en door het openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het in de vorige leden bepaalde is ook van toepassing,
            indien de rechtsvordering is ingesteld v&#xF3;&#xF3;r het in het
            eerste lid genoemde tijdstip en de nietigverklaring niet
            v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is uitgesproken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien het vonnis waarbij een huwelijk wordt nietig
            verklaard, na het in het eerste lid genoemde tijdstip in
            kracht van gewijsde gaat, is artikel 77 van Boek 1 van
            toepassing, ook al was de rechtsvordering ingesteld v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 84, 86, 88, 89 en 90 van Boek 1 zijn alleen van
        toepassing op feiten, voorgevallen na het tijdstip van in
        werking treden van Boek 1.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een gemeenschap van goederen, ontstaan v&#xF3;&#xF3;r
            het tijdstip van in werking treden van Boek 1, zijn de
            artikelen 94-98, 100, 102 lid 2, 103 leden 4-6, 104, 106,
            108, 109 en 112 van Boek 1 alleen van toepassing op feiten,
            voorgevallen na dat tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het tot het tijdstip van in werking treden van Boek 1
            geldende artikel 179, tweede lid, van het Burgerlijk Wetboek
            blijft van toepassing ten aanzien van goederen die v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip zijn verkregen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot inschrijvingen in het
            huwelijksgoederenregister, v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1 gedaan, als bedoeld in de tot dat tijdstip
            geldende artikelen 163, 165, 180, 185, 186, 300 en 304 van
            het Burgerlijk Wetboek, blijven die artikelen van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot inschrijvingen in het
            huwelijksgoederenregister als bedoeld in de artikelen 86,
            90, 104, 105, 110, 112, 189 en 196 van Boek 1, die pas na
            het tijdstip van in werking treden van Boek 1 geschieden,
            zijn die artikelen van toepassing, ook wanneer de
            rechterlijke uitspraak v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is gedaan, de akte
            van afstand een v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip ontbonden gemeenschap van
            goederen betreft, de eis tot opheffing van de gemeenschap
            van goederen v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is ingesteld, of de
            verzoening v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip heeft plaatsgehad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ingeval een v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van
            Boek 1 aangevangen wettelijke termijn voor de inschrijving
            van een akte van afstand van een gemeenschap van goederen op
            dat tijdstip nog lopende is, is artikel 106 van Boek 1 mede
            van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot inschrijvingen in het
            huwelijksgoederenregister, v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1 gedaan, van bepalingen in huwelijkse
            voorwaarden blijft het tot dat tijdstip geldende artikel 207
            lid 1 van het Burgerlijk Wetboek van toepassing. Wordt
            evenwel na dat tijdstip een wijziging van die bepalingen
            ingeschreven, dan is na deze inschrijving artikel 116 van
            Boek 1 op alle bepalingen in de huwelijkse voorwaarden van
            de betrokken echtgenoten van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 116 van Boek 1 is van toepassing op v&#xF3;&#xF3;r het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1 gemaakte
            bepalingen in huwelijkse voorwaarden, die niet v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip overeenkomstig het tot dat tijdstip geldende
            artikel 207 lid 1 van het Burgerlijk Wetboek in het
            huwelijksgoederenregister zijn ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 120 lid 2 van Boek 1 is ook van toepassing op
            bepalingen in v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van
            Boek 1 tijdens het huwelijk gemaakte of gewijzigde
            huwelijkse voorwaarden, die niet v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip
            overeenkomstig het tot dat tijdstip geldende artikel 207 lid
            1 van het Burgerlijk Wetboek in het
            huwelijksgoederenregister zijn ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De artikelen 118 en 120 lid 1 van Boek 1 zijn van
            toepassing op het maken of wijzigen van huwelijkse
            voorwaarden, plaatsvindend na het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1, ook indien het huwelijk v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip
            was voltrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 130 van Boek 1 is ook van toepassing ten aanzien van
            huwelijkse voorwaarden die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1 zijn tot stand gekomen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op gemeenschappen van winst en verlies en van vruchten en
            inkomsten, overeengekomen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1, blijven ook na dat tijdstip de tevoren
            geldende artikelen 210-222 van het Burgerlijk Wetboek van
            toepassing, voor zover van die voorschriften niet bij
            huwelijkse voorwaarden uitdrukkelijk of door de aard der
            bedingen is afgeweken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op deelgenootschappen, bestaande op het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1, zijn van dat tijdstip af de
            voorschriften van afdeling 2 van titel 8 van Boek 1 van
            toepassing, voor zover niet bij huwelijkse voorwaarden
            uitdrukkelijk of door de aard der bedingen een van die
            voorschriften afwijkende regeling is getroffen, met dien
            verstande dat het bewijs van de in artikel 143 onder <nadruk type="cur">a</nadruk> van Boek 1 bedoelde waarde van een bij
            het aangaan van een deelgenootschap aanwezig goed dat in de
            akte van huwelijkse voorwaarden of een daaraan vastgehechte
            staat was vermeld zonder opgave van de waarde, door alle
            middelen rechtens kan worden geleverd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Na het tijdstip van in werking treden van Boek 1 zijn de tevoren
        geldende artikelen 236-240<nadruk type="cur">a</nadruk>,
            899<nadruk type="cur">a</nadruk> en 949-949<nadruk type="cur">b</nadruk> van het Burgerlijk Wetboek slechts van
        toepassing, indien hetzij de hertrouwde echtgenoot, hetzij de
        nieuwe echtgenoot v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is overleden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 197 van Boek 1 is alleen van toepassing ten aanzien
            van kinderen die zijn geboren na het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 198 van Boek 1 is ook van toepassing ten aanzien
            van kinderen die zijn geboren v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De artikelen 199-204 van Boek 1 zijn alleen van toepassing
            ten aanzien van kinderen die zijn geboren na het tijdstip
            van in werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    
    <al>Een natuurlijk kind dat v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden
        van Boek 1 door de echtgenoot van de moeder is erkend, hetzij
        staande het huwelijk met de moeder hetzij na ontbinding van het
        huwelijk door de dood van de moeder, wordt van rechtswege
        gewettigd; de wettiging werkt van het tijdstip van in werking
        treden van Boek 1 af.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 224 van Boek 1 is niet van toepassing op
            erkenningen, v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van
            Boek 1 gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De artikelen 225 en 226 van Boek 1 zijn mede van toepassing
            op erkenningen, v&#xF3;&#xF3;r het in het eerste lid genoemde tijdstip gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een kind dat, naar de v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking
            treden van Boek 1 geldende voorschriften, met zijn moeder
            niet in burgerlijke betrekkingen stond, staat van dat
            tijdstip af van rechtswege onder voogdij van de moeder, mits
            deze daartoe op dat tijdstip bevoegd is en tenzij voordien
            een ander tot voogd benoemd was.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De moeder van een kind, als in het eerste lid bedoeld, die
            op het aldaar genoemde tijdstip onbevoegd was tot de voogdij
            over het kind, verkrijgt deze voogdij van rechtswege, indien
            deze openstaat op het tijdstip, waarop zij daartoe bevoegd wordt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien op het in het eerste lid genoemde tijdstip de
            voogdij niet openstaat, kan de tot de voogdij bevoegde
            moeder de kantonrechter verzoeken haar tot voogdes te
            benoemen; op een zodanig verzoek is artikel 287 leden 4 en 5
            van Boek 1 van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <al>Het in de artikelen 307 lid 1, 319, 322 lid 3, 324 lid 1, 327
        lid 1 onder <nadruk type="cur">b</nadruk> aan het slot, 336 lid
        3 van Boek 1 bepaalde is van het tijdstip van in werking treden
        van Boek 1 af mede van toepassing op voogdijen of toeziende
        voogdijen die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip zijn aangevangen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van het Burgerlijk Wetboek omtrent de
            handelingsonbekwaamheid van onder curatele gestelden, zoals
            deze bepalingen op het tijdstip van in werking treden van
            Boek 1 komen te luiden, zijn op de rechtshandelingen die
            onder curatele gestelden na dat tijdstip verrichten van
            toepassing, ook al is hun curatelestelling uitgesproken met
            toepassing van het v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip geldende recht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op rechtshandelingen, verricht v&#xF3;&#xF3;r het in het vorige lid
            genoemde tijdstip, is ook na dat tijdstip van toepassing het
            bepaalde in de voordien geldende artikelen 501 en 502 van
            het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na het tijdstip van in werking treden van Boek 1 kan onder
            curatelestelling slechts worden uitgesproken op grond van
            een der in artikel 378 van Boek 1 genoemde omstandigheden,
            ook al is het verzoek of de vordering v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip gedaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 390 van Boek 1 is van toepassing wanneer de
            uitspraak na het tijdstip van in werking treden van Boek 1
            is gedaan, ook al was zij reeds v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip verzocht
            of gevorderd.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ingeval v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1
            krachtens het toen geldende artikel 495 van het Burgerlijk
            Wetboek een provisionele bewindvoerder is benoemd, is het in
            artikel 380 leden 2 en 3 van Boek 1 bepaalde slechts van
            toepassing na wijziging van deze uitspraak met
            overeenkomstige toepassing van artikel 380 lid 4 van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Titel 17 van Boek 1 is, voor zover bij de wet niet anders is
            bepaald, van het tijdstip van het in werking treden van Boek
            1 af mede van toepassing op verplichtingen tot en rechten op
            levensonderhoud, die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip bij overeenkomst
            waren geregeld of waren vastgesteld door een uitspraak van
            de rechter, die hetzij v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip, hetzij, bij
            gebreke van verzet, hoger beroep of beroep in cassatie, na
            dat tijdstip in kracht van gewijsde is gegaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op vorderingen tot het verstrekken van levensonderhoud, ten
            aanzien waarvan op het tijdstip van in werking treden van
            Boek 1 nog niet is beslist bij een uitspraak van de rechter,
            die in kracht van gewijsde is gegaan, is titel 17 van Boek 1
            van dat tijdstip af van toepassing, met dien verstande dat
            over een tijdvak, gelegen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip, niet een hoger
            bedrag kan worden toegewezen dan naar het gedurende dat
            tijdvak geldende recht geoorloofd was.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien verplichtingen tot en rechten op levensonderhoud van
            grootouders jegens kleinkinderen of van kleinkinderen jegens
            grootouders v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek
            1 bij overeenkomst waren geregeld of door een uitspraak van
            de rechter, die in kracht van gewijsde is gegaan, waren
            vastgesteld, blijven zij ook na dat tijdstip in stand, met
            dien verstande dat op verzoeken tot wijziging van deze
            rechten en verplichtingen van toepassing blijft het recht,
            geldende ten tijde van hun regeling of vaststelling.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid is van overeenkomstige toepassing op
            verplichtingen tot en rechten op levensonderhoud van
            schoonouders jegens behuwdkinderen of van behuwdkinderen
            jegens schoonouders, die niet in overeenstemming zijn met
            het in artikel 396 van Boek 1 bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Uitspraken van de rechter, gedaan v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in
            werking treden van Boek 1, die, bij gebreke van hoger beroep
            of beroep in cassatie, na dat tijdstip in kracht van
            gewijsde gaan, blijven in stand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onverminderd het in artikel 401 van Boek 1 bepaalde, kunnen
            de tot levensonderhoud verplichten, in de vorige leden
            bedoeld, de rechter verzoeken de verplichting tot het
            verstrekken van levensonderhoud op te heffen met ingang van
            een door de rechter te bepalen tijdstip. Dit tijdstip kan
            niet vroeger worden gesteld dan zes maanden na dat van in
            werking treden van Boek 1.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <al>Het tevoren geldende artikel 344<nadruk type="cur">c</nadruk>
        van het Burgerlijk Wetboek en de desbetreffende tevoren geldende
        bepalingen der artikelen 344<nadruk type="cur">d</nadruk>-344<nadruk type="cur">f</nadruk> en
        van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
        Rechtsvordering</extref> zijn ook na het tijdstip van in
        werking treden van Boek 1 van toepassing, indien de bevalling
        v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip heeft plaatsgevonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <al>Ingeval v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1 een
        bewindvoerder over de goederen van een afwezige is benoemd,
        blijft ook na dat tijdstip op de rechtsgevolgen daarvan het ten
        tijde van de benoeming geldende recht van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ingeval v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek 1
            een verklaring van vermoedelijk overlijden is uitgesproken,
            blijft ook na dat tijdstip op de rechtsgevolgen daarvan het
            voordien geldende recht van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien in een geding tot het verkrijgen van een verklaring
            van vermoedelijk overlijden het inleidende verzoekschrift is
            ingediend doch nog geen einduitspraak is gedaan v&#xF3;&#xF3;r het
            tijdstip van in werking treden van Boek 1, zijn de artikelen
            413-425 van Boek 1, alsmede de desbetreffende bepalingen van
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> van toepassing, te beginnen
            met de eerste na dat tijdstip volgende uitspraak.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedingen, waarin de inleidende dagvaarding is betekend dan
            wel het inleidende verzoekschrift of het eerste, door de
            president van de rechtbank te behandelen, verzoekschrift is
            ingediend v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van Boek
            1, worden geheel afgedaan met toepassing van de
            voorschriften van procesrechtelijke aard, die v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip golden, zulks behoudens het in het vorige artikel bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in het vorige lid bepaalde geldt ook voor de afdoening
            van een eis of verzoek, in het geding bij wege van
            reconventie gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            Boek 2</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van rechtspersonen die op het tijdstip van in
            werking treden van Boek 2 (Rechtspersonen) van het
            Burgerlijk Wetboek bestaan, zijn, voor zover niet anders is
            bepaald, dit boek en de bij de hoofdstukken 2-4 van de
            Invoeringswet Boek 2 nieuw B.W. vastgestelde bepalingen van
            toepassing op feiten die na dat tijdstip voorvallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder bestaande rechtspersonen zijn lichamen die door het
            in werking treden van Boek 2 rechtspersoonlijkheid
            verkrijgen, begrepen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    
    <al>Vanaf het tijdstip van in werking treden van Boek 2 zijn de
        bepalingen van dit boek die de gevolgen regelen van gebreken in
        de oprichtingshandeling van een rechtspersoon, mede van
        toepassing op een lichaam dat ten tijde van het in werking
        treden van Boek 2 als rechtspersoon optreedt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 5 leden 2 en 4 van Boek 2 is gedurende drie jaren na het
        tijdstip van in werking treden van Boek 2 niet van toepassing
        ten aanzien van een niet overeenkomstig de bepalingen van Boek 2
        ingeschreven: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>vereniging die op dat tijdstip bestaat en niet een
                co&#xF6;peratieve vereniging of onderlinge
                waarborgmaatschappij is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>rechtspersoon die vanaf dat tijdstip ingevolge artikel
                48 of 49 een onderlinge waarborgmaatschappij is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>stichting die op dat tijdstip bestaat en is ingeschreven
                in het openbaar centraal register bedoeld in artikel 7
                lid 1 van de Wet op stichtingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>rechtspersoon die vanaf dat tijdstip ingevolge de
                artikelen 53-56 of 58 een stichting is.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ontbinding van een op het tijdstip van in werking treden van
            Boek 2 bestaande rechtspersoon op grond van artikel 19 van
            Boek 2 kan niet worden gevorderd voordat drie jaren na dat
            tijdstip zijn verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vorige lid geldt niet voor stichtingen waarop de Wet op
            stichtingen van toepassing was.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 21 van Boek 2 is mede van toepassing indien de
        ontbinding van de rechtspersoon is verzocht of gevorderd voor
        het tijdstip van in werking treden van Boek 2.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Het verzoek, bedoeld in artikel 22 van Boek 2, kan ook worden
        gedaan indien de rechtspersoon is ontbonden v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
        van in werking treden van Boek 2.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 23 lid 3 van Boek 2 is mede van toepassing, indien
            de vereffening van een voor het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 ontbonden rechtspersoon geschiedt door
            niet bij een rechterlijke uitspraak benoemde vereffenaars.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 23 laatste lid, van Boek 2 is mede van toepassing
            indien de vereffening voor het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 is voltooid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 25 van Boek 2 is mede van toepassing indien de duur is
        verstreken voor het tijdstip van in werking treden van Boek 2.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een op het tijdstip van in werking treden van Boek 2
            bestaande vereniging die geen rechtspersoon was, bezit van
            dat tijdstip af rechtspersoonlijkheid.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Goederen die op dat tijdstip aan de vereniging zouden
            toebehoren, indien zij, toen het goed te haren behoeve werd
            verkregen, reeds rechtspersoon was geweest, gaan bij het in
            werking treden van Boek 2 van rechtswege op haar over.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Rechtshandelingen die voor het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 door of jegens de bestuurders van de
            vereniging in hun hoedanigheid binnen de grenzen van hun
            bevoegdheid jegens, onderscheidenlijk door derden zijn
            verricht, worden vanaf dat tijdstip aangemerkt als
            rechtshandelingen van, onderscheidenlijk jegens de
            vereniging, onverminderd de aansprakelijkheid voor de uit
            die rechtshandelingen voortspruitende verbintenissen van hen
            die daarvoor reeds aansprakelijk waren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    
    <al>Vanaf het tijdstip van in werking treden van Boek 2 staat een
        vereniging die krachtens de wet van 22 april 1855, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 32, tot regeling en beperking der
        uitoefening van het regt van vereeniging en vergadering is
        erkend of waarvan de statuten voor dat tijdstip zijn opgenomen
        in een of meer notari&#xEB;le akten, gelijk met een vereniging die is
        opgericht bij een notari&#xEB;le akte.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op een ten tijde van het in werking treden van Boek 2 reeds
            rechtspersoonlijkheid bezittende vereniging waarvoor het
            vorige artikel niet geldt, is artikel 30 van Boek 2 eerst
            van toepassing nadat drie jaren sedert het tijdstip van in
            werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ook is gedurende die tijd artikel 43 lid 5 van Boek 2 op
            een zodanige vereniging niet van toepassing, zolang de
            vereniging haar statuten niet overeenkomstig artikel 28 van
            Boek 2 heeft doen opnemen in een notari&#xEB;le akte.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een vereniging die is erkend krachtens de Wet van 22
            april 1855, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 32, tot
            regeling en beperking der uitoefening van het regt van
            vereeniging en vergadering en die geen co&#xF6;peratieve
            vereniging of onderlinge waarborgmaatschappij is, gelden de
            volgende bepalingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 29 lid 4 van Boek 2 vindt geen toepassing ten
            aanzien van rechtshandelingen, verricht voordat drie jaren
            sedert het in werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 27 lid 6 van Boek 2 is op de vereniging van
            toepassing nadat de statuten der vereniging na het tijdstip
            van in werking treden van Boek 2 zijn gewijzigd, doch niet
            eerder dan drie jaren na dat tijdstip.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een vereniging waarvan de statuten voor het tijdstip
            van in werking treden van Boek 2 zijn opgenomen in een of
            meer notari&#xEB;le akten en die volgens artikel 53 van Boek 2
            geen co&#xF6;peratieve vereniging of onderlinge
            waarborgmaatschappij is en ook niet is erkend krachtens de
            Wet van 22 april 1855, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 32,
            tot regeling en beperking der uitoefening van het regt van
            vereeniging en vergadering gelden de volgende bepalingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 29 lid 4 van Boek 2 vindt geen toepassing ten
            aanzien van rechtshandelingen, verricht voordat drie jaren
            sedert het in werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Artikel 27 lid 6 van Boek 2 is eerst van toepassing nadat
            drie jaren sedert het in werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ontbreekt een notari&#xEB;le akte van oprichting van een op het
            tijdstip van in werking treden van Boek 2 bestaande
            vereniging die op grond van artikel 53 van Boek 2 een
            co&#xF6;peratieve vereniging of onderlinge waarborgmaatschappij
            is, of voldoet die akte niet aan de vereisten van artikel 27
            lid 2, eerste zin, en de leden 3 en 4, en van artikel 54 lid
            2 van Boek 2, dan is de vereniging verplicht alsnog een
            notari&#xEB;le akte te doen verlijden die aan deze vereisten voldoet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze notari&#xEB;le akte moet worden bekendgemaakt op de wijze,
            door titel 2 van Boek 2 voorgeschreven voor een akte van oprichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Iedere bestuurder is voor een rechtshandeling, waardoor hij
            een in het eerste lid bedoelde vereniging verbindt, naast de
            vereniging hoofdelijk aansprakelijk, indien de
            rechtshandeling wordt verricht nadat drie jaren sedert het
            tijdstip van in werking treden van Boek 2 zijn verstreken en
            voordat aan het eerste en tweede lid is voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien aan het eerste lid niet is voldaan en drie jaren na
            het tijdstip van in werking treden van Boek 2 zijn
            verstreken, kan de vereniging op verzoek van het openbaar
            ministerie door een beschikking van de rechtbank worden ontbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    
    <al>Op de co&#xF6;peratieve vereniging die op het tijdstip van in werking
        treden van Boek 2 de letters W.A. in haar naam voert is het voor
        dat tijdstip geldende recht betreffende de aansprakelijkheid van
        de leden voor het tekort van de vereniging van toepassing indien
        zij voor dat tijdstip is ontbonden, of, indien zij wordt
        ontbonden door haar insolventie ingevolge een voor dat tijdstip
        uitgesproken faillissement.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de co&#xF6;peratieve vereniging of onderlinge
            waarborgmaatschappij die op het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 niet de letters W.A. of U.A. in haar naam
            voert blijft, totdat zij haar naam overeenkomstig artikel 42
            lid 1 heeft gewijzigd, het voor dat tijdstip geldende recht
            betreffende de aansprakelijkheid van de leden en de
            oud-leden van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wordt de vereniging ontbonden of failliet verklaard nadat
            drie jaren sedert het in werking treden van deze wet zijn
            verlopen en voordat zij haar naam overeenkomstig artikel 42
            lid 1 heeft gewijzigd, dan is artikel 55 van Boek 2 van
            toepassing op de aansprakelijkheid van de leden en de
            oud-leden tegenover de vereffenaars.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van op het tijdstip van in werking treden van Boek 2
        bestaande verenigingen zijn, tenzij de statuten anders bepalen,
        de artikelen 33, 34, 35, 36 lid 1, eerste zin en lid 3, 37, 38,
        39, 43 lid 1, 44, 45 leden 1-3, 46, 47 leden 1, 2 en 5, 49 en 62
        onder <nadruk type="cur">b</nadruk> van Boek 2 niet van
        toepassing op feiten die zijn voorgevallen voordat drie jaren na
        dat tijdstip zijn verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 48 en 58 van Boek 2 zijn niet van toepassing op het
        jaarverslag en de rekening en verantwoording over een boekjaar
        dat voor het tijdstip van in werking treden van Boek 2 is verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 59 lid 1 van Boek 2 is niet van toepassing op
            overeenkomsten die zijn gesloten voor het tijdstip van in
            werking treden van Boek 2.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 62 onder <nadruk type="cur">a</nadruk> van Boek 2
            is niet van toepassing op overeenkomsten van verzekering die
            zijn gesloten voor het tijdstip van in werking treden van
            Boek 2.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    
    <al>Zolang de statutaire naam van een naamloze vennootschap,
        opgericht voor het in werking treden van de Wet van 2 juli 1928
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 216), niet in
        overeenstemming is met artikel 66 lid 2 van Boek 2 worden de
        letters N.V. aan de naam toegevoegd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 85, 86 lid 5, 88, 89, 183 lid 3, 194, 196 lid 2,
        197 en 198 van Boek 2 zijn vanaf het tijdstip van
        inwerkingtreding van Boek 2 mede van toepassing op een
        vruchtgebruik van en een pandrecht op aandelen, gevestigd voor
        dat tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een op het tijdstip van in werking treden
            van Boek 2 bestaande naamloze vennootschap of besloten
            vennootschap met beperkte aansprakelijkheid zijn, tenzij de
            statuten anders bepalen, de artikelen 105 lid 4, 119, 120
            leden 1 en 3, 216 lid 4, 229 en 230 leden 1 en 3 van Boek 2
            niet van toepassing op feiten die zijn voorgevallen voordat
            hetzij drie jaren na dat tijdstip zijn verstreken hetzij de
            statuten zijn gewijzigd in verband met een omzetting als
            bedoeld in de artikelen 72 of 180 van Boek 2.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een opgaaf, voor het tijdstip van inwerkingtreding der wet
            gedaan ter nakoming van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 52<nadruk type="cur">c</nadruk>, eerste lid, van het Wetboek van
            Koophandel</extref>, geldt voor de toepassing van
            artikelen 154 en 264 van Boek 2 als een opgaaf gedaan
            krachtens artikel 153, lid 1, onderscheidenlijk artikel 263,
            lid 1 van Boek 2.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een naamloze vennootschap of besloten
            vennootschap met beperkte aansprakelijkheid waarop ingevolge
            artikel XVIII van de Wet van 2 juli 1928 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 216) of artikel VI van de Wet van 3
            mei 1971 ( <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 286) voor het
            tijdstip van in werking treden van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Boek 2</extref>
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 48<nadruk type="cur">a</nadruk>, tweede lid, van het Wetboek van
            Koophandel</extref> niet van toepassing of van
            overeenkomstige toepassing was, is na dat tijdstip artikel
            133, lid 2, onderscheidenlijk 243 lid 2 van Boek 2 niet van
            toepassing noch van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een pensioen- of spaarfonds waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en
            spaarfondsenwet</extref> van toepassing is en dat op
            het tijdstip van in werking treden van Boek 2 reeds
            rechtspersoon was en niet een vereniging, een onderlinge
            waarborgmaatschappij, een naamloze vennootschap of een
            besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid is, is
            van dat tijdstip af een stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de statuten en reglementen van een pensioen- en
            spaarfonds op een daartoe aan Onze Minister van Sociale
            Zaken en Volksgezondheid voor het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 gedaan verzoek na dat tijdstip worden
            goedgekeurd, wordt het fonds, indien het ten tijde van de
            goedkeuring niet reeds rechtspersoon was, daardoor een stichting.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een instelling, waarvan het vermogen bestaat uit goederen,
            als bedoeld zijn in artikel 1 van de Wet van 29 oktober 1892
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 240), is vanaf het
            tijdstip van in werking treden van Boek 2 een stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechtbank kan in afwijking van artikel 294, lid 2, van
            Boek 2 ook wijziging brengen in het doel of de
            doelomschrijving van een in het vorige lid genoemde
            stichting, indien de statuten die wijziging hebben uitgesloten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    
    <al>Het fonds waarop van toepassing is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002143" compleet="nee">Wet tot invoering van een
            leeftijdsgrens voor het notarisambt en oprichting van een
            notarieel pensioenfonds</extref> (Wet van 16
        september 1954, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 407), is vanaf
        het tijdstip van in werking treden van Boek 2 een stichting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ontbreekt een notari&#xEB;le akte van oprichting van een in de
            artikelen 53-56 genoemde stichting, dan wel van een
            kerkelijke stichting of voldoet die akte niet aan de
            vereisten van artikel 286 lid 2, eerste en derde zin, en de
            leden 3 en 4 van Boek 2, dan is het bestuur verplicht alsnog
            een notari&#xEB;le akte te doen verlijden die aan deze vereisten
            voldoet. Een authentiek afschrift van deze akte moet door
            het bestuur worden neergelegd ten kantore van het register
            bedoeld in artikel 289 lid 1 van Boek 2.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Iedere bestuurder is voor een rechtshandeling, waardoor hij
            een zodanige stichting verbindt, naast de stichting
            hoofdelijk aansprakelijk, indien de rechtshandeling wordt
            verricht nadat drie jaren sedert het tijdstip van in werking
            treden van Boek 2 zijn verstreken en voordat aan het eerste
            lid is voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien aan de eerste zin van het eerste lid niet is voldaan
            en drie jaren na het tijdstip van in werking treden van Boek
            2 zijn verstreken, kan de stichting op verzoek van het
            openbaar ministerie door een beschikking van de rechtbank
            worden ontbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De instellingen bedoeld in de Koninklijke besluiten van 26
            december 1818, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 48, 2
            december 1823, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 49, en 12
            februari 1829, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 3, zijn
            stichtingen vanaf het tijdstip van in werking treden van
            Boek 2.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bestuur van een in het eerste lid genoemde stichting is
            verplicht een notari&#xEB;le akte te laten verlijden waarin de
            statuten zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De notaris verlijdt deze akte niet voordat Onze Minister
            van Onderwijs en Wetenschappen heeft verklaard geen bezwaar
            te hebben tegen de in de akte op te nemen statuten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De akte moet voldoen aan de vereisten van artikel 286, lid
            2, eerste en derde zin, en de leden 3 en 4 van Boek 2. De
            tweede zin van artikel 57, lid 1, en de leden 2 en 3 van dat
            artikel zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Totdat aan de verplichting van het tweede lid is voldaan
            blijven op de stichting van toepassing de in het eerste lid
            genoemde Koninklijke besluiten, met uitzondering, voor zover
            op bestuurders betrekking hebbend, van artikel 1, tweede
            zin, artikel 15, tweede lid, en artikel 26 van het
            Koninklijk besluit van 2 december 1823.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij de inschrijving in het register bedoeld in artikel 289 lid 1
        van Boek 2 van een op het tijdstip van in werking treden van
        Boek 2 bestaande stichting die is ingeschreven in het openbaar
        centraal register bedoeld in artikel 7 lid 1 van de Wet op
        stichtingen, leggen de bestuurders een authentiek afschrift van
        de akte van oprichting dan wel een gewaarmerkt exemplaar van de
        statuten ten kantore van het register neer.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 289 lid 4 van Boek 2 vindt op de bestuurders van een
        stichting, als bedoeld in artikel 57, 58 of 59 geen toepassing
        ten aanzien van rechtshandelingen, verricht voordat drie jaren
        sedert het in werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    
    <al>Op een stichting ten aanzien waarvan artikel 25 van de Wet op
        stichtingen van toepassing was doch niet is nageleefd, is
        artikel 57 van overeenkomstige toepassing, met dien verstande,
        dat de hoofdelijke aansprakelijkheid als bedoeld in het tweede
        lid ook bestaat voor rechtshandelingen, verricht binnen drie
        jaren na het tijdstip van in werking treden van Boek 2, en dat
        de ontbinding als bedoeld in het derde lid ook binnen die
        termijn kan worden gevorderd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    
    <al>Een op het tijdstip van in werking treden van Boek 2 als
        rechtspersoon optredend lichaam dat na 1 januari 1957 is
        opgericht en waarop de Wet op stichtingen van toepassing was,
        doch waarvan de akte van oprichting niet voldoet aan de
        vereisten van artikel 3 leden 2 en 3 van die wet, is vanaf dat
        tijdstip een stichting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    
    <al>Ten aanzien van op het tijdstip van in werking treden van Boek 2
        bestaande stichtingen zijn, tenzij de statuten anders bepalen,
        de artikelen 291 lid 2 en 292 leden 1-3 van Boek 2 niet van
        toepassing op feiten die zijn voorgevallen voordat drie jaren na
        dat tijdstip zijn verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    
    <al>Ten aanzien van een co&#xF6;peratieve vereniging en een onderlinge
        waarborgmaatschappij, waarop de Wet op de jaarrekening van
        ondernemingen niet van toepassing was, is titel 6 van Boek 2
        niet van toepassing op de jaarrekening die betrekking heeft op
        een boekjaar dat voor het tijdstip van in werking treden van
        Boek 2 is verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een op het tijdstip van in werking treden
            van Boek 2 bestaande naamloze vennootschap, besloten
            vennootschap met beperkte aansprakelijkheid, co&#xF6;peratieve
            vereniging of onderlinge waarborgmaatschappij, waarvan geen
            onderneming in het Handelsregister is ingeschreven bij de
            Kamer van Koophandel in welker rechtsgebied de statutaire
            zetel gevestigd is, blijft gedurende drie jaren na dat
            tijdstip de omstandigheid dat de rechtspersoon niet is
            ingeschreven, buiten beschouwing bij de toepassing van
            artikel 5 leden 2 en 4 van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Boek 2</extref> en de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen 31</extref> en
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">34 van de Handelsregisterwet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wegens het ontbreken van de in artikel 57 van Boek 2 in
            verband met artikel 29 lid 4 van Boek 2 of de in artikel 69
            lid 2 of artikel 180 lid 2 van Boek 2 bedoelde inschrijving
            in het Handelsregister van een in het eerste lid bedoelde
            rechtspersoon ontstaat geen aansprakelijkheid van een
            bestuurder als in die bepalingen bedoeld, indien de
            onderneming van die rechtspersoon op het tijdstip van in
            werking treden van Boek 2 in het Handelsregister was ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een in het eerste lid bedoelde naamloze
            vennootschap of besloten vennootschap met beperkte
            aansprakelijkheid wordt in afwijking van de artikelen 77 en
            188 van Boek 2 in de titels 3 en 4 van dat boek onder het
            kantoor van het Handelsregister verstaan het kantoor waar de
            onderneming van de vennootschap volgens het Handelsregister
            gevestigd is totdat hetzij de inschrijving van de
            rechtspersoon is geschied hetzij drie jaren na het in
            werking treden van Boek 2 zijn verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedingen, waarin de inleidende dagvaarding is betekend dan
            wel het inleidende verzoekschrift is ingediend voor het
            tijdstip van in werking treden van Boek 2, worden geheel
            afgedaan met toepassing van de voorschriften van
            procesrechtelijke aard, die voor dat tijdstip golden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in het vorige lid bepaalde geldt ook voor de afdoening
            van een eis of verzoek, in het geding bij wege van
            reconventie gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</titeldeel>
            <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Algemene overgangsbepalingen in
            verband met de Boeken 3-10</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    
    <al>In de volgende artikelen worden onder "de wet"
        verstaan de in werking getreden bepalingen van de Boeken 3-10.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>68a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van het tijdstip van haar in werking treden af is de wet van
            toepassing, indien op dat tijdstip is voldaan aan de door de
            wet voor het intreden van een rechtsgevolg gestelde
            vereisten, tenzij uit de volgende artikelen iets anders voortvloeit.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover en zolang op grond van de volgende artikelen de
            wet niet van toepassing is, blijft het v&#xF3;&#xF3;r haar in werking
            treden geldende recht van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>69</nr>
    </kop>
    
    <al>Wanneer de wet van toepassing wordt, heeft dat niet tot gevolg
        dat alsdan: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>iemand het vermogensrecht verliest dat hij onder het
                tevoren geldende recht had verkregen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een schuld op een ander overgaat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het bedrag van een vordering wordt gewijzigd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een vorderingsrecht ontstaat, indien alle feiten die de
                wet daarvoor vereist, reeds voordien waren voltooid;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>een goed met een beperkt recht wordt belast.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    
    <al>Een beding dat naar een v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet
        geldend wetsartikel verwijst of de zakelijke inhoud van zo&#x2019;n
        artikel weergeeft, wordt geacht een verwijzing naar of een
        weergave van de wet in te houden, tenzij zulks niet in
        overeenstemming zou zijn met de strekking van het beding.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de wet een verjarings- of vervaltermijn op korter dan
            een jaar stelt, en die termijn overeenkomstig het in de wet
            bepaalde v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van haar in werking treden zou
            aanvangen, dan wordt deze aanvang verschoven naar het
            tijdstip van het in werking treden van de wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Strekt de termijn tot vervanging van een termijn die door
            het tevoren geldende recht werd gesteld, dan eindigt de
            nieuwe termijn uiterlijk op het tijdstip waarop de vervangen
            termijn zou zijn voltooid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de wet een verjarings- of vervaltermijn op een jaar
            of langer stelt, en die termijn overeenkomstig het in de wet
            bepaalde v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van haar in werking treden
            aanvangt, dan is het in de wet bepaalde omtrent aanvang,
            duur en aard van die termijn tot een jaar na dat tijdstip
            niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De nieuwe termijn wordt geacht niet v&#xF3;&#xF3;r afloop van dat
            jaar te zijn voltooid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van de artikelen 72 en 73 kan een bevoegdheid
            die de wet toekent, niet meer worden uitgeoefend, indien de
            daarvoor bij de wet gestelde termijn reeds op het tijdstip
            van haar in werking treden is verstreken en een bevoegdheid
            van gelijke aard onder het tevoren geldende recht niet bestond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Was de termijn waarbinnen volgens het tevoren geldende
            recht een recht of bevoegdheid moest zijn uitgeoefend, reeds
            verstreken op het in lid 1 bedoelde tijdstip, dan brengt de
            wet die een recht of bevoegdheid van gelijke aard toekent,
            in het rechtsgevolg van de verjaring of het verval geen verandering.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het van toepassing worden van de wet heeft geen gevolg voor
            de bevoegdheid van de rechter voor wie voordien een geding
            is aangevangen, noch voor de aard van dat geding en voor de
            rechtsmiddelen tegen de uitspraak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In gedingen als bedoeld in lid 1 bepaalt de rechter op
            verzoek van een der partijen of ambtshalve een termijn
            waarbinnen partijen de gelegenheid wordt geboden hun
            stellingen en conclusies voor zover nodig aan te passen aan
            de wet of aan deze of een der volgende titels. Stelt de
            rechter partijen tot een zodanige aanpassing in de
            gelegenheid, dan staat tegen die beslissing geen
            rechtsmiddel open; wijst de rechter een daartoe strekkend
            verzoek af, dan staat een rechtsmiddel daartegen slechts
            gelijktijdig met de einduitspraak open.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het tevoren geldende recht blijft van toepassing, indien
            een geding als bedoeld in lid 1, in hoogste feitelijke
            instantie in staat van wijzen verkeert op het tijdstip
            waarop de wet van toepassing wordt, tenzij de rechter tot
            voortzetting van het geding beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In een geding ter zake van een cassatieberoep tegen een,
            v&#xF3;&#xF3;r het van toepassing worden van de wet tot stand gekomen,
            uitspraak blijft het voordien geldende recht van toepasing.
            Dit geldt mede voor de verdere behandeling van de zaak door
            het recht waarnaar na cassatie is verwezen, tenzij de zaak
            als gevolg van de cassatie door dat gerecht in haar geheel
            opnieuw moet worden behandeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De wet blijft, ook buiten de in deze en de volgende titels
            geregelde gevallen, buiten toepassing in zaken van
            overgangsrecht, indien de gelijkenis met zulke gevallen
            daartoe noopt of indien de toepassing onder de gegeven
            omstandigheden naar maatstaven van redelijkheid en
            billijkheid onaanvaardbaar zou zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van de artikelen 69-73<nadruk type="cur">a</nadruk> wordt,
            behalve in de volgende titels, afgeweken op dezelfde gronden
            als in het vorige lid aangegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            Boek 3</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76</nr>
    </kop>
    
    <al>Zaken die tot aan het tijdstip van het in werking treden van de
        wet onroerend door bestemming waren en als zodanig waren
        begrepen in een beslag of executie, blijven, indien de wet hen
        als roerend aanmerkt, ook nadien daaronder begrepen en gelden
        als onroerend zolang het beslag of de executie duurt, doch
        slechts tot aan de levering aan de koper.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    
    <al>Op roerende zaken die tot aan het tijdstip van het in werking
        treden van de wet onroerend door bestemming waren en als zodanig
        aan hypotheek waren onderworpen, rust van dat tijdstip af een
        pandrecht. Het pandrecht komt na dat tijdstip mede te rusten op
        roerende zaken die als onroerend door bestemming onder het
        tevoren geldende recht aan die hypotheek zouden zijn
        onderworpen. Met betrekking tot de zaken, in de eerste en tweede
        zin genoemd, wordt geacht het in artikel 254 lid 1 van Boek 3
        bedoelde beding te zijn gemaakt. Het pandrecht op de in de
        eerste zin bedoelde zaken werkt tegen de, v&#xF3;&#xF3;r het in werking
        treden van de wet ontstane, rechten en vorderingen, waartegen de
        hypotheek kon worden ingeroepen; met betrekking tot de rangorde
        geldt het als gevestigd op het tijdstip waarop de zaak met
        hypotheek werd belast.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">78</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Feiten die op het tijdstip van het in werking treden van de
            wet kenbaar zijn uit de openbare registers voor
            registergoederen uit een in- of overschrijving voordien of
            uit een voordien door de bewaarder geplaatste aantekening,
            gelden voor de toepassing van de wet als feiten die
            overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek 3</extref> zijn
            ingeschreven, tenzij die feiten nadien niet meer hadden
            kunnen worden ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=21" compleet="nee"> Artikel 21 van Boek 3</extref> heeft geen invloed op de rangorde van
            rechten die reeds v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden der wet bestonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">artikelen 24 lid 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=25" compleet="nee">25</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=26" compleet="nee">26 van Boek 3</extref> worden eerst
            drie jaren na het tijdstip van het in werking treden van de
            wet van toepassing met betrekking tot een voor inschrijving
            vatbaar feit dat v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is geschied.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Op
het ontbreken van de inschrijving van de v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;januari 1950 plaatsgevonden hebbende aanleg van een net als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 lid 2 van Boek 5</extref> dat op het tijdstip van het in
werking treden van die bepaling nog niet is verwijderd en op
inschrijfbare feiten die v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van
die bepaling zijn voorgevallen, en die betreffen netten waarvan de
aanleg niet uit de openbare registers kenbaar is, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 lid 1
van Boek 3</extref> niet van
toepassing.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Met
betrekking tot een net als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 lid 2 van Boek 5</extref>, dat
v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;februari 2007 is aangelegd, begint de in het
derde lid bedoelde termijn van drie jaren te lopen vanaf het tijdstip
waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565&amp;artikel=155a">artikel 155a</intref> in werking is
getreden.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>79</nr>
    </kop>
    
    <al>Tenzij anders is bepaald, wordt een rechtshandeling die is
        verricht voordat de wet daarop van toepassing wordt, niet nietig
        of vernietigbaar ten gevolge van een omstandigheid die de wet,
        in tegenstelling tot het tevoren geldende recht, aanmerkt als
        een grond van nietigheid of vernietigbaarheid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een rechtshandeling die vernietigbaar was tot aan het
            tijdstip waarop de wet op haar van toepassing wordt, kan van
            dat tijdstip af niet langer worden vernietigd op grond van
            het gebrek dat haar tevoren aankleefde, indien de wet een
            zodanig gebrek niet aanmerkt als een grond van vernietigbaarheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een rechtshandeling als bedoeld in lid 1, wordt op het daar
            genoemde tijdstip met terugwerkende kracht nietig, indien de
            wet een rechtshandeling met hetzelfde gebrek als nietig aanmerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een nietige rechtshandeling wordt op het tijdstip waarop de
            wet op haar van toepassing wordt, met terugwerkende kracht
            tot een onaantastbare bekrachtigd, indien zij heeft voldaan
            aan de vereisten die de wet voor een zodanige
            rechtshandeling stelt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een tevoren nietige rechtshandeling geldt van dat tijdstip
            af als vernietigbaar, indien de wet het gebrek dat haar
            aankleeft, als grond van vernietigbaarheid aanmerkt. Artikel
                73<nadruk type="cur">a</nadruk> lid 1 is alsdan niet van
            toepassing indien het tevoren geldende recht een beroep op
            de nietigheid niet aan een bepaalde termijn bond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vorige leden gelden slechts, indien alle onmiddellijk
            belanghebbenden die zich op de nietigheid hadden kunnen
            beroepen, de handeling voordien als geldig hebben
            aangemerkt. Inmiddels verkregen rechten van derden behoeven
            aan bekrachtiging niet in de weg te staan, mits zij worden ge&#xEB;erbiedigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van artikel 52 lid 1 onder <nadruk type="cur">d</nadruk> van Boek 3 wordt onder een bevoegdheid tot
        inroeping van een vernietigingsgrond begrepen de bevoegdheid tot
        het inroepen van een soortgelijke vernietigingsgrond, welke
        iemand reeds toekwam volgens het recht dat v&#xF3;&#xF3;r het toepasselijk
        worden der wet gold.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 62 lid 2 van Boek 3 wordt &#xE9;&#xE9;n jaar na het tijdstip van
        het in werking treden van de wet van toepassing op een volmacht
        die op dat tijdstip bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>85</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 81 lid 3 van Boek 3 geldt mede ten aanzien van beperkte
        rechten die v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet reeds door
        afstand en vermenging waren tenietgegaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op het tijdstip van het in werking treden van de wet gaat
            een goed dat voor verpanding vatbaar is en aan een ander tot
            zekerheid is overgedragen, over op degene te wiens laste de
            zekerheid is gesteld, en wordt het belast met pandrecht ten
            behoeve van de voormalige eigenaar tot zekerheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het in lid 1 genoemde tijdstip af heeft het pandrecht
            de gevolgen van een pandrecht dat naar zijn strekking
            overeenkomt met de eigendom tot zekerheid zoals die totdien bestond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het pandrecht werkt tegen de, v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden
            van de wet ontstane, rechten op het goed en vorderingen,
            waartegen de eigendom tot zekerheid kon worden ingeroepen.
            Het geldt met betrekking tot de rangorde als gevestigd op
            het tijdstip waarop het goed in eigendom tot zekerheid is overgegaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De schuldeiser aan wie de rechten uit een levensverzekering
            met afkoopwaarde tot zekerheid waren overgedragen, kan van
            het tijdstip van het in werking treden van de wet af als
            pandhouder die verzekering belenen ter hoogte van zijn
            opeisbare vordering tot aan die waarde op de bij de
            verzekeraar gebruikelijke voorwaarden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De leden 1-4 zijn niet van toepassing, indien aan de
            schuldenaar de uitwinning van het tot zekerheid overgedragen
            goed was aangezegd. Is de schuldeiser zes maanden na dat
            tijdstip nog niet tot de uitwinning overgegaan, dan worden
            die leden alsdan van toepassing. Verkeert de schuldenaar op
            het genoemde tijdstip in staat van faillissement, dan worden
            die leden eerst na afloop daarvan toepasselijk, indien de
            eigendom tot zekerheid is blijven bestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Overeengekomen bedingen worden op het pandrecht van
            overeenkomstige toepassing, ongeacht of zij aan een na het
            in werking treden van de wet gevestigd pandrecht kunnen
            worden verbonden, met uitzondering van bedingen die worden
            uitgesloten door de artikelen 249-253 van Boek 3.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Van het in werking treden van de wet af wordt een alsdan
            bestaande verbintenis strekkende tot overdracht van een voor
            verpanding vatbaar goed tot zekerheid, aangemerkt als een
            verbintenis tot vestiging van een pandrecht. Levering bij
            voorbaat tot de overdracht van een zodanig goed tot
            zekerheid, die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is geschied, geldt nadien
            als levering bij voorbaat tot vestiging van pandrecht daarop.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De partijen bij een overeenkomst die tot overdracht van
            goederen tot zekerheid verplicht, zijn desverlangd jegens
            elkaar gehouden tot medewerking aan aanpassing van die
            overeenkomst aan de bepalingen van titel 3.9 van Boek 3.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86a</nr>
    </kop>
    
    <al>Is v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet een
        goed ter uitvoering van een voorwaardelijke verbintenis
        geleverd, dan geldt het als onder dezelfde voorwaarde verkregen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>87</nr>
    </kop>
    
    <al>Op de rechtsverhouding tussen degene die op het tijdstip van het
        in werking treden van de wet nog voor een bepaalde tijd
        rechthebbende op een goed is, en hem die na hem verkrijgt, zijn
        de bepalingen omtrent verbintenissen en bevoegdheden welke uit
        vruchtgebruik voortvloeien, van overeenkomstige toepassing, voor
        zover de aard of inhoud van die rechtsverhouding zich daartegen
        niet verzet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Artikel 86 van Boek 3 geldt gedurende een jaar na het
            tijdstip van het in werking treden van de wet niet voor
            zaken als bedoeld in het tevoren geldende artikel 2014
            eerste lid van het Burgerlijk Wetboek welke v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip waren ontvreemd. Na afloop van dat jaar wordt
            artikel 86 lid 3 van Boek 3 op die zaken van toepassing;
            alsdan vervalt de in artikel 2014 tweede lid bedoelde
            bevoegdheid tot terugvordering van de zaken, genoemd onder
                <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> van die bepaling. V&#xF3;&#xF3;r de ontvreemding
            op een zaak gevestigde beperkte rechten vervallen door haar
            overgang op de verkrijger.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 637 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat tot aan
            het tijdstip van het in werking treden der wet gold, blijft
            van toepassing met betrekking tot een ontvreemde of verloren
            zaak die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip door een koper te goeder trouw op
            een jaar- of een andere markt of op een openbare veiling is verkregen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>89</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet een
            eigendomsvoorbehoud is bedongen met betrekking tot een zaak
            die voor verpanding vatbaar is, wordt de eigendom omgezet in
            een pandrecht overeenkomstig artikel 237 van Boek 3, voor
            zover het eigendomsvoorbehoud strekt tot zekerheid van
            voldoening van andere vorderingen dan die genoemd in artikel
            92 lid 2, eerste zin, van dat boek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het in werking treden van de wet af geldt een alsdan
            bestaande verbintenis tot levering betreffende goederen
            onder eigendomsvoorbehoud als een zodanige verbintenis onder
            voorbehoud van een pandrecht overeenkomstig artikel 237 van
            Boek 3, voor zover het eigendomsvoorbehoud strekt tot
            zekerheid van voldoening van andere vorderingen dan die
            genoemd in artikel 92 lid 2, eerste zin, van dat boek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De leden 2, 3, 5, 6 en 8 van artikel 86 zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>90</nr>
    </kop>
    
    <al>Levering van een recht als bedoeld in artikel 668 eerste lid van
        het Burgerlijk Wetboek zoals dit v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in
        werking treden van de wet gold, en voltooid v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip,
        werkt jegens een persoon tegen wie het moet worden uitgeoefend
        en ten aanzien van wie v&#xF3;&#xF3;r dit tijdstip volgens artikel 668
        tweede lid de overdracht nog geen gevolg had, slechts nadat zij
        hem overeenkomstig artikel 94 van Boek 3 is medegedeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>91</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de levering van een registergoed kan in plaats van een
            notari&#xEB;le akte een onderhandse akte worden gebezigd, indien
            die akte is opgesteld en mede-ondertekend door een persoon,
            bedoeld in lid 4, en deze persoon dit in het slot der akte
            heeft verklaard of dit in een door hem ondertekende
            verklaring aan de voet van de akte heeft bevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Lid 1 is van overeenkomstige toepassing op de akten,
            bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=195" compleet="nee">artikelen 195 lid 1 van Boek 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=31" compleet="nee">31 lid 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=93" compleet="nee">93
            lid 2 van Boek 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=250" compleet="nee">250</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=252" compleet="nee">252 lid 2 van Boek 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=800" compleet="nee">800 van
            Boek 8</extref>.</al>
    </lid>
    <lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Een persoon als bedoeld in lid 4 kan de bevoegdheden
					 uitoefenen en de verplichtingen vervullen die bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=1" compleet="nee">titels 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=12" compleet="nee">12 van Boek 7</extref>
					 aan de notaris zijn toegekend of opgedragen.</al> 
				</lid> 
			 <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Als een persoon, bedoeld in de leden  1 en 3, geldt degene op wie
            artikel II van de Wet van 28 juni 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 376, tot aan het in werking treden
            van de wet van toepassing was.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister van Justitie kan uit hoofde van het belang
            van het rechtsverkeer de bevoegdheid van zulk een persoon
            schorsen en intrekken; schorsing en intrekking worden in de
                <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk> bekendgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De voorwaarden en beperkingen, krachtens artikel II tweede
            lid van de Wet van 28 juni 1956, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 376, destijds bij de ministeri&#xEB;le
            aanwijzing van een persoon gesteld, blijven van kracht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>92</nr>
    </kop>
    
    <al>De termijnen genoemd in artikel 99 van Boek 3, lopen bij het
        toepasselijk worden van dat artikel op goederen die tevoren
        krachtens artikel 2000 van het Burgerlijk Wetboek niet door
        verjaring konden worden verkregen, vanaf de stuiting van de
        verjaring van een rechtsvordering tot be&#xEB;indiging van het bezit,
        indien zulk een stuiting voordien had plaats gevonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>93</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 105 van Boek 3 wordt &#xE9;&#xE9;n jaar na het tijdstip van het in
        werking treden van de wet van toepassing met betrekking tot
        degene die alsdan een goed bezit, indien de verjaring van de
        rechtsvordering tot be&#xEB;indiging van dat bezit is voltooid; hij
        wordt geacht dat goed niet v&#xF3;&#xF3;rdien te hebben verkregen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>94</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een rechthebbende op het tijdstip van het in werking
        treden van de wet van zijn beperkte recht geen gebruik maakte en
        de termijn na afloop waarvan het dientengevolge geheel of ten
        dele teniet kon gaan, nog liep, wordt artikel 106 van Boek 3 een
        jaar na dat tijdstip van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>95</nr>
    </kop>
    
    <al>Bezit en houderschap worden verkregen en verloren op het
        tijdstip van het in werking treden van de wet, indien de
        vereisten die de bepalingen van titel 5 van Boek 3 daarvoor
        stellen, reeds v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip waren vervuld, doch het toen
        geldende recht aan de vervulling niet die gevolgen verbond. Op
        de verplichtingen die uit bezit en houderschap voortvloeien, is
        van dat tijdstip af, doch alleen voor het vervolg, de wet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>96</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 122 van Boek 3 vindt mede toepassing met betrekking tot
        het bezit en het houderschap in het tijdvak dat aan het in
        werking treden van de wet is voorafgegaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>100</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 177 lid 3 geldt niet voor een recht van pand of
        hypotheek dat v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet is gevestigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>101</nr>
    </kop>
    
    <al>Van het tijdstip van haar in werking treden af is de wet van
        toepassing op de handelingen met betrekking tot verdeling van
        een gemeenschap, voor zover die nog niet is voltooid en
        uitsluitend voor het vervolg, behalve indien dit zou nopen tot
        het ongedaan maken van alsdan reeds in overeenstemming met het
        voordien geldend recht getroffen maatregelen. De wet wordt niet
        van toepassing ten aanzien van de onderwerpen waaromtrent v&#xF3;&#xF3;r
        het in werking treden van de wet een rechterlijke uitspraak is gevraagd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>102</nr>
    </kop>
    
    <al>Van het tijdstip van het in werking treden der wet af is artikel
        181 van Boek 3 van toepassing op een onzijdig persoon die is
        benoemd krachtens artikel 1117 van het Burgerlijk Wetboek zoals
        dat voordien gold, evenwel met handhaving van de voor hem
        geldende beloning.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>103</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 194 lid 2 van Boek 3 is niet van toepassing op een in
        artikel 189 lid 2 van Boek 3 bedoelde gemeenschap die op het
        tijdstip van het in werking treden van de wet reeds bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>104</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 804 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat tot aan het in
        werking treden van de wet gold, blijft van toepassing met
        betrekking tot de verbruikbare zaken, die waren begrepen onder
        een voordien aangevangen vruchtgebruik.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 204 lid 2 van Boek 3 is van toepassing op een bewind dat
        ten tijde van het in werking treden van de wet bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>106</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 221 van Boek 3 is van toepassing op een vruchtgebruik
        dat op het tijdstip van het in werking treden van de wet
        bestaat, ook indien op dat tijdstip de vruchtgebruiker reeds in
        ernstige mate in de nakoming van zijn verplichtingen is tekortgeschoten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>108</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 244 van Boek 3 geldt voor een pandrecht dat v&#xF3;&#xF3;r het
        tijdstip van het in werking treden der wet is gevestigd zonder
        beperking tot de daar vermelde termijn van drie jaren. De vorige
        zin is mede van toepassing op een pandrecht dat overeenkomstig
        artikel 86 of artikel 89 door omzetting van eigendom is ontstaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>109</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 248 leden 1 en 3 van Boek 3 is van overeenkomstige
        toepassing op verzuim van een pandgever die niet tevens de
        schuldenaar is, in de nakoming van de verplichtingen die hij
        v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet op zich heeft genomen,
        voor zover niet artikel 233 van Boek 3 van toepassing is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>110</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 249-252 van boek 3 zijn niet van toepassing op de
        uitwinning van een pand, indien v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in
        werking treden van de wet aan de pandgever de uitwinning van het
        pand reeds was aangezegd. Artikel 253 van Boek 3 is van
        toepassing, indien eerst na dit tijdstip het pand wordt verkocht
        of aan de pandhouder verblijft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>111</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 1205, tweede lid, van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat
        tot aan het tijdstip van het in werking treden van de wet gold,
        blijft van toepassing ten aanzien van schulden die op dat
        tijdstip bestaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>112</nr>
    </kop>
    
    <al>De houders van certificaten als bedoeld in artikel 259 van Boek
        3, welke op het tijdstip van het in werking treden van de wet
        reeds bestaan, verkrijgen op dat tijdstip een pandrecht
        overeenkomstig de leden 2 en 3 van dat artikel.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>113</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien op het tijdstip van het in werking treden van de wet
        sinds de overschrijving in de openbare registers van een
        leveringsakte wegens koop of een akte van scheiding nog geen
        acht vrije dagen zijn verstreken, blijven de artikelen 1227 en
        1228 van het Burgerlijk Wetboek, zoals die voordien golden, van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>114</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 1229 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat v&#xF3;&#xF3;r het
        tijdstip van het in werking treden van de wet gold, blijft van
        toepassing op bedongen rente over een vordering tot zekerheid
        waarvan v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip hypotheek was gevestigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>115</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op een beding als bedoeld in het tevoren geldende artikel
            1230 van het Burgerlijk Wetboek dat v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van
            het in werking treden van de wet is gemaakt, zijn de leden
            4-8 van artikel 264 van Boek 3 gedurende een termijn van
            drie jaren niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Artikel 266 van Boek 3 is gedurende een termijn van drie
            jaren van het tijdstip van het in werking treden van de wet
            af niet van toepassing op een hypotheek die v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip is gevestigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>116</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een hypotheekhouder v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking
        treden van de wet aan een notaris opdracht heeft gegeven tot de
        voorbereiding van een openbare verkoop overeenkomstig artikel
        1223 tweede lid van het Burgerlijk Wetboek zoals dat voordien
        luidde, blijft het toen geldende recht op die verkoop van
        toepassing; zo alsdan de toewijzing ingevolge verkoop na dit
        tijdstip geschiedt, zijn de artikelen 270-273 van Boek 3 echter
        wel van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>117</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van de wet omtrent de rangorde waarin
            vorderingen uit de opbrengst van een goed moeten worden
            voldaan, gelden, behoudens het elders bepaalde, mede met
            betrekking tot vorderingen die op het tijdstip van het in
            werking treden van de wet bestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De wet is niet van toepassing op de rangorde bij de
            verdeling van de opbrengst van een goed dat op het tijdstip
            van haar in werking treden reeds ten behoeve van het verhaal
            is verkocht, noch op die bij de verdeling van hetgeen op een
            vordering op dat tijdstip reeds is ge&#xEF;nd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het in werking treden van de wet heeft voor de dan
            bestaande vorderingen geen gevolg ten aanzien van de werking
            van een surs&#xE9;ance van betaling, die voordien aan de
            schuldenaar voorlopig is verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De wet is niet van toepassing op de rang van vorderingen op
            een in staat van faillissement verklaarde schuldenaar,
            indien zij in werking treedt nadat de rechter-commissaris
            overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108 der
            Faillissementswet</extref> de dag heeft bepaald
            waarop die vorderingen uiterlijk ter verificatie moeten zijn ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>118</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 283 van Boek 3 is niet van toepassing met betrekking tot
        een vordering tot vergoeding die op het tijdstip van het in
        werking treden van de wet bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>119</nr>
    </kop>
    
    <al>Afschaffing van voorrechten op bepaalde goederen door het in
        werking treden van de wet heeft geen gevolg voor een voorrecht
        dat voordien reeds krachtens artikel 1185 onder 3&#xB0; van het
        Burgerlijk Wetboek, zoals dat tevoren gold, aan een vordering
        was verbonden. De voordien geldende artikelen 1190 en
            1192<nadruk type="cur">a</nadruk> van het Burgerlijk Wetboek
        blijven van toepassing. Het voorrecht heeft voorrang boven een
        pandrecht dat is gevestigd overeenkomstig artikel 237 van Boek
        3, of dat, ingevolge artikel 86 lid 2 of 89 lid 1, de gevolgen
        van een zodanig pandrecht heeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>119a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter zake van de rechtsvordering tot vergoeding van schade
            die een gevolg is van verontreiniging van lucht, water of
            bodem, eindigt de termijn van vijf jaren bedoeld in artikel
            310 lid 1 van Boek 3 niet v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1997.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van artikel 73 is artikel 310 lid 2 van Boek 3
            van toepassing vanaf het tijdstip waarop het in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wat voor de gebeurtenissen bedoeld in artikel 310 lid 3 van
            Boek 3 is bepaald, geldt ook indien de gebeurtenis is
            aangevangen of voorgevallen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop dat lid
            in werking treedt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>119b</nr></kop><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=310" compleet="nee">Artikel 310 lid 5 van Boek 3</extref>  is van toepassing op schadeveroorzakende
gebeurtenissen die vanaf 1 februari 2004 hebben
plaatsgevonden.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>120</nr>
    </kop>
    
    <al>Over het tijdvak v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet wordt een
        verjaring waarop de wet van toepassing is, geacht te zijn
        gestuit door een oorzaak die volgens het tevoren geldende recht
        stuiting tot gevolg had.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>121</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van artikel 73 worden aanvang en duur van een
            verjaringstermijn door de wet bepaald in de gevallen waarin
            de verjaring overeenkomstig artikel 320 van Boek 3 bij of
            binnen een jaar na het in werking treden van de wet wordt verlengd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De artikelen 2023-2029 van het Burgerlijk Wetboek, zoals
            die tot aan het in werking treden van de wet golden, blijven
            gedurende een jaar nadien van toepassing op de gevallen
            waarin zij totdien toepasselijk waren, tenzij er een grond
            tot verlenging der verjaring overeenkomstig artikel 321 van
            Boek 3 bestaat. Na afloop van dat jaar wordt de verjaring
            geacht nimmer geschorst te zijn geweest.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>122</nr>
    </kop>
    
    <al>Van het tijdstip van het in werking treden der wet af geldt
        artikel 323 leden 1 en 2 van Boek 3, voor zover een pand- of
        hypotheekrecht niet reeds eerder teniet was gegaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>123</nr>
    </kop>
    
    <al>Vanaf een jaar na het verstrijken van het tijdstip van het in
        werking treden der wet gelden de artikelen 324 en 325 van Boek 3
        mede, indien de in artikel 324 bedoelde rechterlijke of
        arbitrale uitspraak v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is gevallen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>124</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 2010 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat tevoren gold,
        blijft van toepassing indien na het in werking treden van de wet
        een beroep wordt gedaan op verjaring ingevolge een van de
        tevoren geldende artikelen 2005 tot en met 2008 van het
        Burgerlijk Wetboek.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel> 
  <kop> 
	 <label>Titel</label> 
	 <nr>5</nr> 
	 <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">Boek 4</extref> </titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>125</nr> 
  </kop> 
  <al>
	 <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Artikel 5 van Boek 4</extref> is
	 van overeenkomstige toepassing op schulden die terzake van een nalatenschap
	 onder het tevoren geldende recht zijn ontstaan.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>126</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=2" compleet="nee">Afdeling 2 van titel 3 van Boek 4</extref> is
		uitsluitend van toepassing indien de erflater na het in werking treden van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> is overleden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Artikel 899b van Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat tot aan
		het tijdstip van het in werking treden van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> gold, blijft nadien van
		toepassing met betrekking tot nalatenschappen die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip zijn
		opengevallen.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>127</nr> 
  </kop> 
  <al>De bepalingen omtrent nietigheid en vernietigbaarheid van het tevoren
	 geldende recht zijn, onverminderd het in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565&amp;artikel=79">artikel 79</intref> bepaalde, niet van
	 toepassing op een uiterste wilsbeschikking die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het
	 inwerking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> is gemaakt door iemand die na
	 dat tijdstip overlijdt.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>128</nr> 
  </kop>
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Is de nalatenschap voor het in werking treden van de wet opengevallen,
		dan kan een legitimaris zijn bevoegdheden uitsluitend overeenkomstig het
		tevoren geldende recht uitoefenen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Degene die tot aan het tijdstip van het in werking treden van de wet
		volgens het tevoren geldende recht zijn bevoegdheden als legitimaris kon
		uitoefenen, behoudt die bevoegdheden gedurende een jaar nadien, indien de
		erflater ten minste vier jaren v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is overleden. Is de
		nalatenschap later, doch v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet opengevallen,
		dan behoudt de legitimaris zijn bevoegdheden totdat sedert het overlijden van
		de erflater vijf jaren zijn verstreken.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>129</nr> 
  </kop>
   
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Indien een erflater voor het in werking treden van de wet ten behoeve
		van zijn niet van tafel en bed gescheiden echtgenoot of zijn geregistreerde
		partner een uiterste wilsbeschikking heeft gemaakt en de nalatenschap nadien is
		opengevallen, is de vordering van een legitimaris, voor zover deze ten laste
		zou komen van de echtgenoot of geregistreerde partner, eerst opeisbaar na diens
		overlijden. Hetzelfde geldt in het geval van een uiterste wilsbeschikking ten
		behoeve van een andere levensgezel, indien deze met de erflater een
		gemeenschappelijke huishouding voerde.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing voor zover uit de uiterste
		wilsbeschikking anders valt af te leiden. </al>
	 <al>De
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=87" compleet="nee">artikelen 87 leden 5 en
		6</extref> en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=88" compleet="nee">88 van Boek 4</extref>
		zijn mede van toepassing.</al> 
  </lid>
   
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Op een verdeling gemaakt met toepassing van artikel 1167 van Boek 4 van
		het Burgerlijk Wetboek, zoals dat gold tot aan het tijdstip van het in werking
		treden van de wet, is na dat tijdstip
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=186" compleet="nee">artikel 186 lid 1 van Boek 3 van
		het Burgerlijk Wetboek</extref> niet van toepassing.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>130</nr> 
  </kop>
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De artikelen
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=119" compleet="nee">119 tot en met 123</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=125" compleet="nee">125</extref> en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=130" compleet="nee">130 lid 3 van Boek 4</extref> zijn mede van
		toepassing op een nalatenschap die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden
		van de wet is opengevallen, indien op dat tijdstip nog schulden der
		nalatenschap, anders dan tot periodieke betalingen, onvoldaan zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=124" compleet="nee">Artikel 124 van Boek 4</extref> is mede van
		toepassing op een nalatenschap die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden
		van de wet is opengevallen, voor zover het de vruchten betreft die na dat
		tijdstip zijn ge&#xEF;nd.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>131</nr> 
  </kop> 
  <al>Ingeval voor het tijdstip van het in werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> een beding is gemaakt dat een
	 goed van een niet van tafel en bed gescheiden echtgenoot of van een
	 geregistreerde partner onder opschortende voorwaarde of onder opschortende
	 tijdsbepaling zonder redelijke tegenprestatie op de andere echtgenoot of
	 geregistreerde partner overgaat of kan overgaan, en dit beding na bedoeld
	 tijdstip wordt toegepast in geval van overlijden van degene aan wie het goed
	 toebehoort, is de vordering van een legitimaris, voor zover deze ten laste zou
	 komen van de verkrijgende echtgenoot of geregistreerde partner, eerst opeisbaar
	 na diens overlijden. Hetzelfde geldt in geval van zodanig beding ten behoeve
	 van een andere levensgezel, mits deze met degene aan wie het goed toebehoort
	 een gemeenschappelijke huishouding voerde en het beding bij notarieel verleden
	 samenlevingsovereenkomst of andere notari&#xEB;le akte was gemaakt.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>132</nr> 
  </kop>
  <al>De
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=137" compleet="nee">artikelen 137 tot en met 139 van Boek
	 4</extref> zijn mede van toepassing op een making over de hand, die is
	 vervat in een v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet gemaakte uiterste wil. Op
	 een making als bedoeld in artikel 928 van Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek,
	 zoals dat voor het tijdstip van het in werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> gold, blijft artikel 1036 van
	 Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek, zoals dat voor het tijdstip van het in
	 werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> gold, evenwel van
	 toepassing.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>133</nr> 
  </kop>
  <al>Op de benoeming van een uitvoerder van uiterste wilsbeschikkingen, gedaan
	 voor het tijdstip van het in werking treden van de wet, is vanaf dat tijdstip
	 of, indien de executele nadien aanvangt, vanaf dit latere tijdstip,
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=6" compleet="nee">afdeling 6 van titel 5 van Boek 4</extref> van
	 toepassing, tenzij aan de uitvoerder van de uiterste wilsbeschikkingen het
	 recht van inbezitneming der nalatenschapsgoederen niet is toegekend, en
	 behoudens voor zover bij de benoeming regelingen zijn getroffen die van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=6" compleet="nee">afdeling 6 van titel 5 van Boek 4</extref>
	 afwijken.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>134</nr> 
  </kop>
  <al>Op een testamentair bewind, ingesteld bij een uiterste wil die is
	 opgemaakt voor het tijdstip van het in werking treden van de wet, is vanaf dat
	 tijdstip of, indien het bewind nadien van kracht wordt, vanaf dit latere
	 tijdstip
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=7" compleet="nee">afdeling 7 van titel 5 van Boek 4</extref> van
	 toepassing, behoudens voor zover bepalingen in de uiterste wil daarvan
	 afwijken.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>135</nr> 
  </kop> 
  <al>Bij het in werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> volgen de erfgenamen van
	 rechtswege een voordien overleden erflater op in zijn voor overgang vatbare
	 rechten en in zijn bezit en houderschap, en worden zij van rechtswege
	 schuldenaar van zijn schulden die niet met zijn dood zijn tenietgegaan, een en
	 ander voor zover dat rechtsgevolg niet reeds eerder was ingetreden.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>136</nr> 
  </kop> 
  <al>Degene die tot aan het tijdstip van het in werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> ingevolge artikel 1070 van Boek
	 4 van het Burgerlijk Wetboek zoals dat voordien gold, een recht van beraad
	 heeft, behoudt dit totdat de daarvoor gestelde termijn is verstreken. Voor
	 verlenging van de termijn is
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=185" compleet="nee">artikel 185 lid 3 van Boek 4</extref> van
	 toepassing.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>137</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Op de vereffening van een nalatenschap die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in
		werking treden van de wet is aangevangen, zijn de bepalingen van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=3" compleet="nee">afdeling 3 van titel 6 van Boek 4</extref>
		nadien zoveel mogelijk van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=3" compleet="nee">Afdeling 3 van titel 6 van Boek 4</extref> is
		van dat tijdstip af eveneens zoveel mogelijk van overeenkomstige toepassing op
		een voordien aangevangen afwikkeling van een nalatenschap:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>nadat de erfgenamen overeenkomstig het tevoren geldende artikel
			 1078, onder 1 slot, van Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek de daartoe behorende
			 goederen aan de beschikking der schuldeisers en legatarissen hebben
			 overgelaten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>na aanvaarding door schuldeisers van de erfgenamen volgens het
			 tevoren geldende artikel 1107 van Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>na boedelafscheiding volgens het tevoren geldende artikel 1153 van
			 Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>die onbeheerd was, overeenkomstig de regels van de tevoren geldende
			 artikelen 1172 tot en met 1176 van Boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>waarop het tevoren geldende artikel 1081, tweede lid, van Boek 4
			 van het Burgerlijk Wetboek toepassing heeft gevonden.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>138</nr> 
  </kop> 
  <al>Heeft een wettelijke vertegenwoordiger van een erfgenaam, of een door de
	 rechter benoemde vereffenaar van een nalatenschap dan wel een ander die in de
	 gevallen, bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565&amp;artikel=137">artikel 137 lid 2</intref>, met de afwikkeling
	 daarvan belast was, aan de schuldeisers van de nalatenschap schade toegebracht
	 doordat hij v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet opzettelijk
	 daartoe behorende goederen aan het verhaal van de schuldeisers heeft
	 onttrokken, dan is
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=212" compleet="nee">artikel 212 van Boek 4</extref> van toepassing
	 of overeenkomstige toepassing, indien de vereffening of afwikkeling van die
	 nalatenschap op dat tijdstip nog niet is voltooid.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>139</nr> 
  </kop> 
  <al>In geval voor het in werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> een door
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> geroepen erfgenaam in de
	 nederdalende lijn bij een gift of in een uiterste wil niet is ontheven van zijn
	 verplichting tot inbreng van de gedane gift, blijft deze, behoudens indien de
	 erflater nadien anders mocht hebben beslist, ook na dat tijdstip daartoe
	 verplicht.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            Boek 5</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>150</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op het tijdstip van het in werking treden van de wet nog
            bestaande zakelijke rechten, die niet waren geregeld in het
            Burgerlijk Wetboek zoals dat voordien gold en die krachtens
            artikel 1 van de Wet van 16 mei 1829, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 29, zijn gehandhaafd, worden registergoederen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bestaan van een recht als bedoeld in lid 1 kan worden
            ingeschreven in de openbare registers, bedoeld in afdeling 2
            van titel 1 van Boek 3. Op het ontbreken van de inschrijving
            en op inschrijfbare feiten die v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden
            van de wet zijn voorgevallen, en die betreffen rechten die
            niet uit de openbare registers kenbaar zijn, is artikel 24
            lid 1 van Boek 3 niet van toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op deze rechten, alsmede op grondrenten en rechten van
            beklemming en van altijddurende beklemming blijven de regels
            van toepassing die voor hen golden v&#xF3;&#xF3;r het in werking
            treden van de wet, voor zover uit de bepalingen omtrent
            registergoederen niet anders voortvloeit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Een recht van aanwas geldt als eigendom van de bodem waarop
            het rust; degene die tot aan het in werking treden van de
            wet eigenaar van de stroom boven die bodem was, verkrijgt
            een beperkt recht op de bodem, dat de hem voordien
            toekomende bevoegdheden met betrekking tot de stroom inhoudt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De overige in dit artikel bedoelde rechten gelden met
            inachtneming van hun bijzondere aard als beperkte rechten op
            de zaak waarop zij rusten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De rechter kan op vordering van de eigenaar van de zaak
            waarop in dit artikel bedoeld beperkt recht rust, de inhoud
            van dat recht wijzigen, indien het ongewijzigd voortbestaan
            in strijd is met het algemeen belang, alsook op grond van
            omstandigheden welke van dien aard zijn dat naar maatstaven
            van redelijkheid en billijkheid ongewijzigde instandhouding
            niet van de eigenaar kan worden gevergd. De rechter kan de
            vordering toewijzen onder door hem te stellen voorwaarden;
            hij houdt geen rekening met omstandigheden die zich v&#xF3;&#xF3;r het
            in werking treden van de wet hebben voorgedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De leden 1-5 gelden niet voor grafrechten, zoals geregeld
            in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009" compleet="nee">Wet op de lijkbezorging</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>151</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen 5-12 van Boek 5 gelden van het tijdstip van het
            in werking treden der wet af met betrekking tot roerende
            zaken die iemand v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip als onbeheerd heeft
            gevonden en tot zich genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verplichtingen van de vinder bedoeld in artikel 5 lid 1
            van Boek 5 gelden evenwel niet met betrekking tot niet
            kostbare zaken die de vinder langer dan een jaar v&#xF3;&#xF3;r dat
            tijdstip heeft gevonden en tot zich genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een jaar na het tijdstip van het in werking treden van de
            wet verkrijgt de vinder die de zaak alsdan in zijn macht
            heeft, de eigendom daarvan, indien hij v&#xF3;&#xF3;r het genoemde
            tijdstip de in artikel 5 lid 1 van Boek 3 omschreven
            aangifte of mededeling heeft gedaan of deze ingevolge het
            vorige lid achterwege mocht laten; ten aanzien van de vinder
            geldt hetzelfde, indien een gemeente de zaak in haar macht heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Artikel 86 van Boek 3 geldt gedurende een jaar na het in
            werking treden van de wet niet voor zaken als bedoeld in het
            tevoren geldende artikel 2014 eerste lid van het Burgerlijk
            Wetboek welke v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip waren verloren, behalve
            indien zij tijdens dat jaar overeenkomstig titel 2 van Boek
            5 door de burgemeester van een gemeente zijn verkocht of aan
            een derde zijn overgedragen. Na afloop van dat jaar vervalt
            de in artikel 2014 tweede lid bedoelde bevoegdheid tot
            terugvordering van verloren zaken. V&#xF3;&#xF3;r het verlies op een
            zaak gevestigde beperkte rechten vervallen door haar
            overgang op de verkrijger.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De rechtspositie van de vinder die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van
            het in werking treden van de wet overeenkomstig artikel 7
            van Boek 5 heeft gehandeld, gaat op dat tijdstip met de
            daaraan verbonden verplichtingen over op degene aan wie hij
            de zaak heeft afgegeven; een recht op beloning ontstaat niet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De leden 1-5 zijn niet van toepassing op gevonden
            voorwerpen waarmee reeds v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de
            wet is gehandeld overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001951" compleet="nee">Wet op de
            strandvonderij</extref>, het Algemeen Reglement voor
            het vervoer op de spoorwegen of het Postbesluit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>152</nr>
    </kop>
    
    <al>De verplichting genoemd in artikel 13 van Boek 5 geldt niet,
        indien de schat langer dan een jaar v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden
        van de wet is ontdekt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>153</nr>
    </kop>
    
    <al>Op het tijdstip van het in werking treden van de wet verliest
        degene die totdien eigenaar van een zaak was, de eigendom
        daarvan, indien de in artikel 19 van Boek 5 genoemde feiten op
        dat tijdstip waren voltooid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>154</nr>
    </kop>
    
    <al>Van het tijdstip van het in werking treden van de wet af is
        degene die totdien eigenaar van een water was, eigenaar van de
        bodem onder dat water. Een beperkt recht op zulk een water komt
        alsdan op die bodem te rusten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">155</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=20" compleet="nee">Artikel 20, lid 2, van Boek 5</extref> is, te rekenen
vanaf het tijdstip van het in werking treden van dit lid, mede van
toepassing op een net dat voordien is aangelegd dan wel op dat tijdstip
wordt aangelegd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een partij
op wiens kosten een net in zijn grond is aangelegd en ten behoeve van
wie dit net wordt gebruikt binnen twee jaren na het
tijdstip van het in werking treden van de wet houdende wijziging van de
Telecommunicatiewet in verband met een herziening van het nationale
beleid ten aanzien van de aanleg van kabels ten dienste van openbare
elektronische communicatienetwerken (Stb. 2007,
16), een eis heeft ingeleid
ter vaststelling van de eigendom van dat net en die partij dit feit
heeft doen inschrijven in de openbare registers als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel
16 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, lid 2, van
Boek 5</extref> niet van toepassing, totdat op deze eis onherroepelijk is
beslist of deze eis is
ingetrokken.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">155a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Degene
die zich op 1 februari 2007 als eigenaar gedroeg, is bevoegd de aanleg
van een net als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 lid 1 onder k van Boek 3</extref> te doen
inschrijven in de openbare registers en dat net als eigenaar over te
dragen en te
bezwaren.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien
de inschrijving in de openbare registers in de Nederlandse
Staatscourant en in een landelijk dagblad is gepubliceerd, vervalt de
bevoegdheid van derden om het net of een recht daarop op te eisen na
&#xE9;&#xE9;n jaar te rekenen vanaf de aanvang van de dag volgend op de
dag van de laatste van deze publicaties tenzij de derde binnen deze
termijn een dagvaarding betreffende een door hem ingestelde vordering
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van Boek 3</extref> heeft doen inschrijven in de
openbare registers. Een recht van derden op schadevergoeding, indien
daarvoor grond is, blijft in
stand.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Gedurende
drie maanden te rekenen vanaf de aanvang van de dag volgend op de dag
van de laatste van de in het tweede lid bedoelde publicaties is het net
niet vatbaar voor overdracht en bezwaring. Wel kunnen derden gedurende
deze termijn een dagvaarding als bedoeld in het tweede lid of een
exploot als bedoeld in het vijfde lid in de openbare registers doen
inschrijven.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Aan
degene die na het verstrijken van de in het derde lid bedoelde termijn
door overdracht of bezwaring een zakelijk recht op het net verkrijgt,
kunnen geen rechten van derden worden tegengeworpen, tenzij de derde
v&#xF3;&#xF3;r de overdracht of bezwaring een dagvaarding als bedoeld
in het tweede lid of een exploot als bedoeld in het vijfde lid heeft
doen inschrijven of de verkrijger het recht van de derde
kende.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Een
exploot als bedoeld in het derde en vierde lid wordt gedaan aan degene
die de in het eerste lid bedoelde inschrijving verkreeg en houdt in dat
de derde zich het recht voorbehoudt om binnen de in het tweede lid
bedoelde termijn van een jaar een dagvaarding als in dat lid bedoeld in
de openbare registers te doen
inschrijven.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>De
publicaties bedoeld in lid 2 kunnen worden ingeschreven in de openbare
registers.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>156</nr>
    </kop>
    
    <al>Uitbreiding van de territoriale zee na het in werking treden van
        de wet zal niet tot gevolg hebben dat de eigendom van haar bodem
        de alsdan daarmede duurzaam verenigde gebouwen en werken zal
        gaan omvatten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>157</nr>
    </kop>
    
    <al>Van drie jaren na het tijdstip van het in werking treden van de
        wet af bepalen de artikelen 29 en 34 van Boek 5 wie alsdan
        eigenaar is van de stroken grond langs de oeverlijn van een
        water, tenzij v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip de grens bij
        delimitatieovereenkomst is vastgelegd of nadien artikel 31 van
        Boek 5 toepassing heeft gevonden, dan wel een vordering tot
        vastlegging als bedoeld in artikel 32 van dat Boek is ingesteld.
        Artikel 30 van Boek 5 is van overeenkomstige toepassing op de
        vastlegging van een grens door een delimitatieovereenkomst die
        v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet is gesloten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>158</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 35 van Boek 5 is niet van toepassing op uitbreiding van
        een duin ten gevolge van overstuiving door de wind v&#xF3;&#xF3;r het in
        werking treden van de wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>159</nr>
    </kop>
    
    <al>Van haar in werking treden af, doch alleen voor het vervolg,
        gelden de bepalingen der wet voor de verplichtingen uit het burenrecht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>160</nr>
    </kop>
    
    <al>Het in werking treden van de wet brengt geen wijziging in de
        rechten, bevoegdheden en verplichtingen met betrekking tot een
        buurweg welke voordien is ontstaan; artikel 24 lid 1 van Boek 3
        is niet van toepassing op de bestemming tot zulk een buurweg.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>161</nr>
    </kop>
    
    <al>De eigenaar van een erf is, tenzij een beperkt recht iets anders
        meebrengt, verplicht op vordering van een nabuur de ten tijde
        van het in werking treden van de wet bestaande toestand in
        overeenstemming te brengen met hetgeen waarop die nabuur nadien
        op grond van titel 4 van Boek 5 aanspraak kan maken. Is die
        toestand echter in overeenstemming met het voordien geldende
        recht, dan kan de eigenaar van het erf verlangen dat de
        wijziging niet wordt aangebracht dan op kosten van de nabuur en
        tegen vooraf door deze te betalen of te verzekeren schadevergoeding.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>162</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij het in werking treden van de wet bestaat mandeligheid,
        indien alsdan reeds is voldaan aan de vereisten die artikel 60
        van Boek 5 aan het ontstaan daarvan stelt. Op dat tijdstip is
        een scheidsmuur, een hek of een heg gemeenschappelijk eigendom
        en mandelig, indien alsdan aan de vereisten daarvoor volgens
        artikel 62 van Boek 5 is voldaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>163</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet een
        erfdienstbaarheid door bestemming of herleving is ontstaan, kan
        dit ontstaan worden ingeschreven in de openbare registers,
        bedoeld in afdeling 2 van titel 1 van Boek 3. Op het ontbreken
        van de inschrijving en op inschrijfbare feiten die v&#xF3;&#xF3;r het in
        werking treden van de wet zijn voorgevallen, en die betreffen
        rechten die niet uit de openbare registers kenbaar zijn, is
        artikel 24 lid 1 van Boek 3 niet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>164</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een erf v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet aan twee of
        meer personen, hetzij als deelgenoten, hetzij als eigenaars van
        verschillende gedeelten daarvan, toebehoort, wordt artikel 77
        lid 1 van Boek 5 op hen van toepassing met betrekking tot
        geldelijke verplichtingen die na het in werking treden van de
        wet ontstaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>165</nr>
    </kop>
    
    <al>Een erfdienstbaarheid die op het tijdstip van het in werking
        treden van de wet reeds bestond, kan niet uit hoofde van artikel
        78 van Boek 5 worden opgeheven. In geval van een vordering tot
        wijziging houdt de rechter geen rekening met omstandigheden die
        zich v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip hebben voorgedaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>166</nr>
    </kop>
    
    <al>Op een erfpacht, aangevangen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in
        werking treden van de wet, blijft artikel 766 van het v&#xF3;&#xF3;r dat
        tijdstip geldende Burgerlijk Wetboek van overeenkomstige
        toepassing; de opzegging moet echter bij exploit geschieden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>167</nr>
    </kop>
    
    <al>Een erfpachter kan een erfpacht die op het tijdstip van het in
        werking treden van de wet bestaat, slechts opzeggen voor zover
        hij naar het voordien geldende recht tot opzegging of eenzijdige
        afstand zou zijn bevoegd geweest. Artikel 88 van Boek 5 is van
        toepassing, behalve voor zover een andere termijn voor de
        opzegging of afstand was bedongen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>168</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een erfpacht v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet aan
        twee of meer personen, hetzij als deelgenoten, hetzij als
        eigenaars van verschillende gedeelten van de zaak, toebehoort,
        wordt artikel 92 lid 1 van Boek 5 voor het eerst van toepassing
        met betrekking tot de eerste canon die na het in werking treden
        van de wet wordt verschuldigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>169</nr>
    </kop>
    
    <al>Een erfpacht die op het tijdstip van het in werking treden van
        de wet reeds bestond, kan niet uit hoofde van artikel 97 lid 1
        van Boek 5 worden opgeheven. In geval van een vordering tot
        wijziging houdt de rechter geen rekening met omstandigheden die
        zich v&#xF3;&#xF3;r dit tijdstip hebben voorgedaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>170</nr>
    </kop>
    <al>Artikel 99 van Boek 5 is niet van toepassing op een erfpacht die
        ten tijde van het in werking treden van de wet bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>171</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 166-169 zijn van overeenkomstige toepassing op een
        recht van opstal in dezelfde gevallen waarin die artikelen op
        een recht van erfpacht van toepassing zijn en voor zover het
        opstalrecht aan de daar bedoelde regels voor erfpacht is onderworpen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>172</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=110" compleet="nee">Artikel 110 van Boek 5</extref> is, te rekenen vanaf het in werking
            treden van de wet, mede van toepassing op een splitsing die
            voordien heeft plaatsgevonden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor zover de bepalingen van de akte van splitsing in
            appartementsrechten, het reglement bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=111" compleet="nee">artikel 111
            onder <nadruk type="cur">d</nadruk> van Boek 5</extref> daaronder
            begrepen, van een vereniging van eigenaars op het tijdstip
            van in werking treden van de wet afwijken van het bepaalde
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 9 van dat boek</extref>, is dat laatste
            gedurende drie jaren na dat tijdstip niet van toepassing op
            die vereniging van eigenaars.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Op de vereffening van het vermogen van een vereniging van
            eigenaars, die nog niet is voltooid op het tijdstip van het
            in werking treden van de wet, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=23" compleet="nee">artikelen 23-24 van
            Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> met inachtneming van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=147" compleet="nee">artikel 147 leden 2-4 van Boek 5</extref> van toepassing, behalve
            voor zover dat zou nopen tot het ongedaan maken van alsdan
            reeds in overeenstemming met het voordien geldend recht
            getroffen maatregelen. De wet wordt niet van toepassing ten
            aanzien van onderwerpen waaromtrent v&#xF3;&#xF3;r haar in werking
            treden een rechterlijke uitspraak is gevraagd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Op
een splitsing die heeft plaatsgevonden voor het tijdstip waarop de wet
in werking treedt, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113 lid 1, tweede zin, van Boek 5</extref> niet
van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Op een splitsing
die heeft plaatsgevonden voor het tijdstip waarop de wet in werking
treedt, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=118a" compleet="nee">artikel 118a van Boek 5</extref> gedurende drie jaren na dat tijdstip
niet van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Op
verenigingen van eigenaars die op het tijdstip van het in werking
treden van de wet niet het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126 lid 1, tweede volzin, van
Boek 5</extref>, bedoelde reservefonds in stand houden, is die bepaling
gedurende drie jaren na dat tijdstip niet van
toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Op een splitsing die
heeft plaatsgevonden voor het tijdstip van het in werking treden van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=139" compleet="nee">leden 1&#x2013;3 van artikel 139 van Boek 5</extref>, zoals deze leden zijn gewijzigd bij de Wet van 19 februari 2005, houdende wijziging van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 5.9 (Appartementsrechten</extref> (Stb. 89), is het
in die leden bepaalde gedurende drie jaren na dat tijdstip niet van
toepassing.</al></lid></artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            Boek 6</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>173</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Is voor de al dan niet toepasselijkheid van de bepalingen
            der wet omtrent aansprakelijkheid en schadevergoeding
            beslissend, of een schade v&#xF3;&#xF3;r of na het in werking treden
            van de wet is ontstaan, en blijkt dit niet, dan is
            beslissend, of de schade voor of na het in werking treden
            van de wet is bekend geworden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De aansprakelijkheid voor schade die is ontstaan of bekend
            geworden na het in werking treden van de wet, wordt, ook met
            betrekking tot haar omvang, naar het tevoren geldende recht
            beoordeeld, indien die schade voortspruit uit dezelfde
            gebeurtenis als een eerdere door de benadeelde geleden
            schade waarop dat recht van toepassing was. Hetzelfde geldt
            voor de aansprakelijkheid wegens iemands overlijden na het
            tijdstip van het in werking treden van de wet als gevolg van
            letsel v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is ontstaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>174</nr>
    </kop>
    
    <al>De omzetting van een natuurlijke verbintenis in een rechtens
        afdwingbare bij een uiterste wilsbeschikking is niet aan de
        vereisten van artikel 5 van Boek 6 onderworpen, indien deze
        beschikking v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet is gemaakt,
        doch nadien tot uitvoering komt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>175</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen 10-13 van Boek 6 blijven buiten toepassing,
            indien v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet een schuld, al
            dan niet met de kosten, ten laste van een hoofdelijke
            schuldenaar of een derde geheel of ten dele is gedelgd voor
            meer dan het gedeelte dat hem aangaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De artikelen 6-9 en 14 van Boek 6 zijn niet van toepassing
            op een v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet tot stand
            gekomen borgtocht of bedongen gebondenheid als hoofdelijk
            medeschuldenaar wie de schuld in zijn verhouding tot de
            hoofdschuldenaar niet aangaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Degene die door het tevoren geldende recht naast een ander
            aansprakelijk werd gesteld en aan wie deswege op die ander
            een verhaalsrecht toekwam, kan dat verhaalsrecht ook
            uitoefenen, indien zijn schuld pas na het in werking treden
            van de wet te zijnen laste wordt voldaan en de wet hem geen
            verhaalsrecht toekent.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>176</nr>
    </kop>
    
    <al>Is een prestatie die aan twee of meer schuldeisers is
        verschuldigd, v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de
        wet nog niet geheel of ten dele betaald, dan is afdeling 3 van
        titel 1 van Boek 6 daarop van toepassing, tenzij v&#xF3;&#xF3;r dat
        tijdstip betaling is gevorderd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>177</nr>
    </kop>
    
    <al>Het in werking treden van de wet doet de vorderingen bedoeld in
        de artikelen 33, 36 en 42 van Boek 6 ontstaan, indien alsdan aan
        de in die artikelen gestelde vereisten is voldaan en het tevoren
        geldende recht niet een zodanige vordering toekende. De termijn
        van verjaring van die vorderingen wordt gerekend te zijn
        begonnen op het tijdstip waarop de in die artikelen bedoelde
        vereisten waren vervuld, doch hij wordt niet voltooid voordat
        een jaar na het in werking treden is verstreken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>178</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 41, aanhef en onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>,
        van Boek 6 geldt niet voor verbintenissen tot aflevering van een
        naar de soort bepaalde zaak, die voortvloeien uit een
        rechtsbetrekking welke v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet is ontstaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>179</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 50 lid 1 van Boek 6 geldt niet, indien v&#xF3;&#xF3;r het in
        werking treden van de wet niet meer dan twee achtereenvolgende
        kwitanties zijn afgegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>180</nr>
    </kop>
    
    <al>De wet bepaalt van haar in werking treden af of een bevoegdheid
        tot opschorting van de nakoming van een verbintenis, een
        retentierecht daaronder begrepen, bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>181</nr>
    </kop>
    
    <al>Op een aanbod van gerede betaling of een bewaargeving, verricht
        v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet en met inachtneming van de
        toen geldende artikelen 1440-1448 van het Burgerlijk Wetboek,
        zijn de artikelen 66-71 van Boek 6 niet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>182</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een schuldenaar v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de wet in
        de nakoming van zijn verbintenis is tekortgeschoten, is op de
        gevolgen van de tekortkoming de wet niet van toepassing, ook
        niet indien de tekortkoming nadien wordt voortgezet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>183</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 83 van Boek 6 is niet van toepassing op het verstrijken
        van een termijn als bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
        van dat artikel, die voortvloeit uit een rechtsverhouding welke
        v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet is
        ontstaan, noch op het niet nakomen van een op dat tijdstip
        bestaande verbintenis als bedoeld in onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk> van dat artikel.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>184</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 130 van Boek 6 geldt niet met betrekking tot een
        vordering die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van in werking treden van de wet
        op een ander was overgegaan, of waarop v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip beslag
        was gelegd dan wel een beperkt recht gevestigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>185</nr>
    </kop>
    
    <al>Tenzij uit de tussen partijen bestaande rechtsverhouding anders
        voortvloeit, worden de geldvorderingen en geldschulden die v&#xF3;&#xF3;r
        het tijdstip van het in werking treden van de wet zijn opgenomen
        in een rekening als bedoeld in artikel 140 van Boek 6,
        aangemerkt als op dat tijdstip verrekend voor zover dat nog niet
        eerder was geschied, in de volgorde waarin zij voor
        schuldvergelijking krachtens het voordien geldende recht waren
        vatbaar geworden; van dat tijdstip af is alleen het saldo verschuldigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>186</nr>
    </kop>
    
    <al>De bevoegdheid tot tenuitvoerlegging van een executoriale titel
        terzake van een vordering en haar nevenrechten komt van het
        tijdstip van het in werking treden van de wet toe aan degene op
        wie de vordering v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is overgegaan, tenzij de
        vorige rechthebbende reeds maatregelen tot uitoefening van zijn
        bevoegdheid heeft genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>187</nr>
    </kop>
    
    <al>Het tevoren geldende artikel 1438, aanhef en onder 2&#xB0;, van het
        Burgerlijk Wetboek is ook na het in werking treden van de wet
        van toepassing, indien de koop voordien is gesloten. De
        hypotheken van schuldeisers in wier rechten de koper is
        gesubrogeerd, blijven in stand, voor zover dit voor de
        uitoefening van die rechten door de koper nodig is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>188</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 151 en 152 van Boek 6 zijn niet van toepassing op
        een subrogatie na het in werking treden van de wet, indien
        tevoren eveneens reeds subrogatie terzake van dezelfde vordering
        heeft plaatsgevonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>189</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet
        een rechtshandeling onder ontbindende voorwaarde is verricht,
        die naar het toen geldende recht het tenietgaan van een
        verbintenis door vermenging tot gevolg heeft gehad, doet de
        vervulling van de voorwaarde na dat tijdstip de verbintenis herleven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
  <kop><label>Artikel</label><nr>189a</nr>
  </kop>
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=174" compleet="nee">Artikel 174, derde lid, van Boek
		6</extref>, zoals dat is komen te luiden na de inwerkingtreding van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168" compleet="nee">Mijnbouwwet</extref>, is niet van toepassing
		indien de gebeurtenis waardoor de schade is veroorzaakt voor de
		inwerkingtreding van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168" compleet="nee">Mijnbouwwet</extref> heeft plaatsgevonden.</al>
	 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=177" compleet="nee">Artikel 177, vierde lid, van Boek
		6</extref>, zoals dat is komen te luiden na de inwerkingtreding van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168" compleet="nee">Mijnbouwwet</extref>, is niet van toepassing
		indien de schade bekend is geworden voor de inwerkingtreding van de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168" compleet="nee">Mijnbouwwet</extref>.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>190</nr>
    </kop>
    
    <al>Wordt bij het ontstaan van een vordering uit onverschuldigde
        betaling of ongerechtvaardigde verrijking de rechtsverhouding
        tussen partijen beheerst door het recht dat v&#xF3;&#xF3;r het in werking
        treden van de wet gold, dan worden de afdelingen 2 en 3 van
        titel 4 van Boek 6 daarop niet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>191</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Afdeling 3 van titel 5 van Boek 6 is op algemene voorwaarden
            die op het tijdstip van het in werking treden van de wet
            reeds door een partij in haar overeenkomsten worden
            gebruikt, van toepassing nadat een jaar na dit tijdstip is
            verstreken. Gedurende die termijn is de wet evenmin van
            toepassing op wijzigingen in die voorwaarden na het in
            werking treden van de wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van artikel 79 kan een beding in algemene
            voorwaarden deel uitmaken van een overeenkomst, na het
            verstrijken van het in lid 1 bedoelde tijdvak overeenkomstig
            afdeling 3 van titel 5 van Boek 6 worden vernietigd; deze
            vernietiging heeft evenwel geen werking over het tijdvak
            voordat die afdeling van toepassing is geworden, tenzij het
            beding toen reeds vernietigbaar of nietig was.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>192</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 78 geldt niet voor een beding als bedoeld in artikel 252
        van Boek 6 dat op het tijdstip van het in werking treden van de
        wet uit de openbare registers kenbaar is; de rechtsgevolgen die
        artikel 252 van Boek 6 en afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 aan
        inschrijving in de openbare registers verbinden, komen slechts
        toe aan inschrijving na dit tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>193</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen 253 lid 2 en 254-256 van Boek 6 gelden niet voor
        een beding ten behoeve van een derde, dat op het tijdstip van
        het in werking treden van de wet reeds bestaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>194</nr>
    </kop>
    
    <al>Van het tijdstip van het in werking treden van de wet af is
        artikel 257 van toepassing op een ondergeschikte wiens gedraging
        v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip tot aansprakelijkheid heeft geleid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>195</nr>
    </kop>
    
    <al>In geval van een vordering tot wijziging of ontbinding van een
        overeenkomst als bedoeld in de artikelen 258 en 259 van Boek 6
        houdt de rechter bij de toepassing van die artikelen geen
        rekening met een wijziging in de omstandigheden die zich v&#xF3;&#xF3;r
        het in werking treden van de wet heeft voorgedaan.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Titel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
	 <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met Boek 7</titel>
	 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">196</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Op overeenkomsten van koop en ruil die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in
		werking treden van de wet zijn gesloten, wordt
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=1" compleet="nee">titel 1 van Boek 7</extref> een
		jaar na dat tijdstip van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> In afwijking van lid 1 worden de bepalingen van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=1" compleet="nee">titel 1 van Boek 7</extref> omtrent
		consumentenkoop niet van toepassing op een consumentenkoop die v&#xF3;&#xF3;r dat
		tijdstip is gesloten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> In afwijking van de leden 1 en 2 is
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=1" compleet="nee">titel 1 van Boek 7</extref> van toepassing op
		de gevolgen van niet nakoming in het geval dat een der partijen na het in
		werking treden van de wet in de nakoming van een van haar verbintenissen
		tekortschiet, tenzij dat tekortschieten een voortzetting van een eerdere
		tekortkoming is.
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=8" compleet="nee">Afdeling 8 van titel 1 van Boek 7</extref> is
		van toepassing op het recht van reclame dat na het in werking treden van de wet
		wordt uitgeoefend; is het voordien uitgeoefend, dan blijft het tevoren geldende
		recht daarop van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> is slechts van toepassing op
		de gevolgen van toezending van een zaak of verrichting van een dienst die na
		het in werking treden van de wet geschiedt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=6a" compleet="nee">Artikel 6a van Boek 7</extref>
		is niet van toepassing in geval van een consumentenkoop die v&#xF3;&#xF3;r het in werking
		treden van de wet is gesloten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002565&amp;artikel=79">artikel 79</intref> kan een beding op grond van
		strijd met
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 lid 2 van Boek 7</extref> worden
		vernietigd nadat een jaar na het tijdstip van het in werking treden van de wet
		is verstreken; deze vernietiging heeft evenwel geen werking ten aanzien van
		zaken die v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van deze termijn aan de verkoper zijn
		geleverd.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>197</nr> 
				</kop> 
				<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=8" compleet="nee">8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=26" compleet="nee">26 leden 3-5 van Boek 7</extref> zijn niet
				  van toepassing op koopovereenkomsten die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking
				  treden van deze bepalingen zijn gesloten.</al> 
			 </artikel>
		  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>198</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen 48<nadruk type="cur">a</nadruk>&#x2013;48<nadruk type="cur">e</nadruk> en 48<nadruk type="cur">g</nadruk> van
            Boek 7 zijn niet van toepassing op overeenkomsten die v&#xF3;&#xF3;r
            het tijdstip van het in werking treden van deze bepalingen
            zijn gesloten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Artikel 48<nadruk type="cur">f</nadruk> van Boek 7 is van
            toepassing vanaf het tijdstip waarop het in werking treedt.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">198a</nr>
                  </kop>
                  <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=1a" compleet="nee">Titel 1A van Boek 7</extref> is niet van toepassing op
overeenkomsten die v&#xF3;&#xF3;r het inwerkingtreden van deze titel
zijn
gesloten.</al>
               </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>199</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
bepalingen van 
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=9A" compleet="nee">afdeling 9A van titel 1 van Boek
            7</extref> zijn niet van toepassing op overeenkomsten
            die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van die
            bepalingen zijn gesloten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van lid 1 zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=46c" compleet="nee">artikelen 46c lid
            1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=46g" compleet="nee">46g</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=46h" compleet="nee">46h van Boek 7</extref>
            van toepassing vanaf het tijdstip waarop zij in werking treden.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>201</nr> 
  </kop> 
  <al>Op een bewind ingesteld in verband met de
	 <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">elfde titel van Boek 7A van het
	 Burgerlijk Wetboek</extref>, zoals deze tot aan het tijdstip van het in
	 werking treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">de wet</extref> gold, is vanaf het tijdstip van
	 het in werking treden van de wet
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;afdeling=7" compleet="nee">afdeling 7 van titel 5 van Boek 4</extref> van
	 overeenkomstige toepassing, behoudens voor zover daarvan bij het bewind
	 afwijkende regelingen zijn getroffen.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>205</nr>
				</kop> 
				<al>Procedures inzake overeenkomsten van huur en verhuur, waarin de
				  inleidende dagvaarding is betekend dan wel het inleidende verzoekschrift is
				  ingediend voor het tijdstip van in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref>,
				  worden, met inbegrip van een eis die in het geding bij wijze van reconventie is
				  of wordt gedaan, beheerst door het recht dat voor dat tijdstip gold.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>206</nr>
				</kop> 
				<al>Bepalingen die tot nietigheid of vernietigbaarheid van een
				  beding in een huurovereenkomst leiden, zijn met ingang van het tijdstip van in
				  werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> van toepassing op de op dat tijdstip
				  bestaande huurovereenkomsten.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>206a</nr>
				</kop> 
				<al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=215" compleet="nee">Artikel 215 van Boek 7</extref> is, voor zover het veranderingen en
				  toevoegingen aan de buitenzijde van gehuurde woonruimte betreft, niet van
				  toepassing op huurovereenkomsten die voor het tijdstip van het in werking
				  treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> zijn gesloten.</al>
			 </artikel><artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>207</nr>
				</kop> 
				<al>Voorzover het veranderingen van de inrichting of de gedaante
				  van het gehuurde betreft, waartoe de huurder slechts met toestemming van de
				  verhuurder bevoegd is, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=215" compleet="nee">artikel 215 van Boek 7</extref> van toepassing, indien de
				  verhuurder op het tijdstip van het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> een
				  verzoek van de huurder om die toestemming te geven nog niet heeft beantwoord,
				  mits dit verzoek niet langer dan drie maanden voor dat tijdstip is gedaan. In
				  dat geval begint de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=215" compleet="nee">artikel 215 lid 2</extref> bedoelde termijn pas op het tijdstip
				  van die inwerkingtreding te lopen.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208</nr>
				</kop> 
				<al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=220" compleet="nee">Artikel 220 lid 2 van Boek 7</extref> is niet van toepassing, indien het
				  door dit lid vereiste redelijke voorstel onder het voorafgaande recht is
				  gedaan.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208a</nr>
				</kop> 
				<al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=221" compleet="nee">Artikel 221 van Boek 7</extref> is niet van toepassing op
				  huurovereenkomsten die voor het tijdstip van het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> zijn gesloten.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208b</nr>
				</kop> 
				<al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=224" compleet="nee">Artikel 224 lid 2, tweede volzin, van Boek 7</extref> is niet van
				  toepassing op huurovereenkomsten die voor het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> zijn gesloten.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">208c</nr>
				</kop> 
				<al>Indien de huurder voor het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> is overleden, maar op het tijdstip van die inwerkingtreding nog geen zes
				  maanden na dit overlijden waren verstreken en de termijn van zes maanden,
				  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=229" compleet="nee">artikel 229 lid 2 van Boek 7</extref>, binnen drie maanden na het tijdstip
				  van die inwerkingtreding zou aflopen, wordt die termijn verlengd tot drie
				  maanden na dit tijdstip.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>208d</nr> 
  </kop> 
  
  <al>Voor de termijn van twee maanden, bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=230a" compleet="nee">artikel 230a lid 1 van Boek
	 7</extref>, wordt de tijd meegeteld die na het tijdstip waartegen
	 schriftelijk ontruiming is aangezegd, maar voor het tijdstip van het in werking
	 treden van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek
	 7</extref> is verstreken.</al> 
</artikel> 
			  
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">208f</nr>
				</kop> 
				<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=250" compleet="nee">artikelen 250 tot en met 254 van Boek 7</extref> zijn niet van
				  toepassing op voor het tijdstip van inwerkingtreding gedane voorstellen tot
				  huurprijswijziging, indien de voorgestelde datum van ingang voor dat tijdstip
				  ligt, noch op de daarop betrekking hebbende verzoeken aan de huurcommissie als
				  bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=253" compleet="nee">artikelen 253</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=254" compleet="nee">254 van Boek 7</extref>, indien deze zijn ingediend op of
				  na het hiervoor bedoelde tijdstip.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208g</nr>
				</kop> 
				<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=259" compleet="nee">artikelen 259</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=260" compleet="nee">260 van Boek 7</extref> gelden vanaf het tijdstip
				  dat sedert het tijdstip van het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> &#xE9;&#xE9;n
				  geheel kalenderjaar is verstreken.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208h</nr>
				</kop> 
				<al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=270a" compleet="nee">Artikel 270a van Boek 7</extref> geldt niet, indien de voortzetting van
				  de huur voor het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=4" compleet="nee">titel 4 van Boek 7</extref> is begonnen.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208i</nr>
				</kop> 
				<al>De verplichting tot vergoeding van de schade van de
				  onderhuurder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=278" compleet="nee">artikel 278 lid 2 van Boek 7</extref>, kan niet geheel of ten
				  dele worden gegrond op gedragingen van de hoofdhuurder die voor het in werking
				  treden van dat artikel hebben plaatsgevonden.</al>
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>208j</nr>
				</kop> 
				<al>De verplichting tot vergoeding van schade van de onderhuurder,
				  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=306" compleet="nee">artikel 306 lid 2 van Boek 7</extref>, kan niet geheel of ten dele worden
				  gegrond op gedragingen van de hoofdhuurder die voor het in werking treden van
				  dat artikel hebben plaatsgevonden.</al>
			 </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>210</nr>
    </kop>
    
    <al>Artikel 407 van Boek 7 is niet van toepassing op een
        overeenkomst van lastgeving die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1992 is gesloten.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>211</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op agentuurovereenkomsten die zijn tot stand gekomen v&#xF3;&#xF3;r 1
            november 1989, blijft het totdien geldende recht tot 1
            januari 1994 van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de bepaling van de vergoeding bedoeld in artikel 442
            van Boek 7 wordt de hogere waarde die de handelsagent aan de
            principaal heeft verschaft in de periode v&#xF3;&#xF3;r 1 januari
            1971, buiten beschouwing gelaten, indien de
            agentuurovereenkomst v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1994 eindigt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet van 23 maart
                1977, Stb. 153, en de wet van 5 juli 1989, Stb. 312.</redactie>.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">211a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=2a" compleet="nee">Titel 2A</extref>
is niet van toepassing op kredietovereenkomsten die v&#xF3;&#xF3;r het
inwerkingtreden van deze titel zijn gesloten.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Op
kredietovereenkomsten met onbepaalde looptijd die op het tijdstip van
het inwerkingtreden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=2a" compleet="nee">titel 2A</extref> reeds liepen, zijn vanaf dat tijdstip
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=63" compleet="nee">63</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=65" compleet="nee">65</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=69" compleet="nee">69</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=70" compleet="nee">70 lid 2</extref> van
toepassing.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>212</nr> 
  </kop> 
  <al>
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=665a" compleet="nee">Artikel 665a van Boek 7</extref> is niet van
	 toepassing indien het besluit tot overgang wordt genomen of voorgenomen v&#xF3;&#xF3;r
	 het tijdstip waarop deze bepaling in werking treedt en de overgang op of na
	 bedoeld tijdstip plaatsvindt.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>214</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ten aanzien van de persoon wiens eerste dag van ongeschiktheid tot het
verrichten van zijn arbeid wegens ziekte is gelegen voor 1 januari 2004 blijven de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikelen 629,
leden 1 tot en met 9 en lid 11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629a" compleet="nee">629a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=670" compleet="nee">670, met uitzondering van lid
1, van Boek 7</extref> van toepassing,
zoals deze luidden op 31 december 2003, en blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=658b" compleet="nee">artikel 658b van Boek 7</extref>
buiten toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de bepaling
van de eerste dag van ongeschiktheid tot het verrichten van zijn arbeid
wegens ziekte, bedoeld in het eerste lid, worden perioden van
ongeschiktheid tot werken geacht eenzelfde, niet onderbroken periode
van ongeschiktheid te vormen, indien zij elkaar met een onderbreking
van minder dan vier weken opvolgen of indien zij direct voorafgaan aan
en aansluiten op een periode waarin zwangerschaps- of bevallingsverlof
wordt genoten overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1, tweede en derde lid, van de
Wet arbeid en zorg</extref>, tenzij de ongeschiktheid redelijkerwijs niet geacht
kan worden voort te vloeien uit dezelfde
oorzaak.</al></lid></artikel><artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>217</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Op overeenkomsten van aanneming van werk die v&#xF3;&#xF3;r het
					 tijdstip van het in werking treden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=12" compleet="nee">titel 12 van Boek 7</extref> zijn gesloten, wordt
					 deze titel drie jaren na dat tijdstip van toepassing.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>In afwijking van lid 1 worden de bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2
					 van titel 12 van Boek 7</extref> niet van toepassing op een overeenkomst van aanneming
					 van werk die v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is gesloten.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>In afwijking van de leden 1 en 2 is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;titeldeel=12" compleet="nee">titel 12 van Boek 7</extref> van
					 toepassing op de gevolgen van niet nakoming in het geval dat een der partijen
					 na het in werking treden van deze titel in de nakoming van een van haar
					 verbintenissen tekortschiet, tenzij dat tekortschieten een voortzetting van een
					 eerdere tekortkoming is.</al> 
				</lid> 
			 </artikel>
		  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>220</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De afdelingen 1 en 2 van titel 14 van Boek 7 zijn niet van
            toepassing op een borgtocht die ten tijde van het in werking
            treden van de wet reeds bestaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Afdeling 3 van titel 14 van Boek 7 blijft buiten toepassing
            op de gevolgen van de borgtocht tussen de hoofdschuldenaar
            en de borg en tussen borgen en voor de verbintenis
            aansprakelijke niet-schuldenaren onderling, indien v&#xF3;&#xF3;r het
            in werking treden van de wet aan de schuldeiser is betaald.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">221</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=928" compleet="nee">artikelen 928</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=931" compleet="nee">931</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=950" compleet="nee">950</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=952" compleet="nee">952</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=963" compleet="nee">963 leden 5
en 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=966" compleet="nee">966 lid 4 van Boek 7</extref> zijn niet van toepassing op overeenkomsten
van verzekering die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking
treden van de wet zijn gesloten. Indien de voorwaarden van de
overeenkomst door de verzekeraar met het oog op het in werking treden
van de wet dan wel op of na het tijdstip van het in werking treden van
de wet zijn gewijzigd, is het in de eerste zin bepaalde voor de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=963" compleet="nee">leden 5
en 6 van artikel 963 van Boek 7</extref> niet van toepassing op nadien genomen
maatregelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=957" compleet="nee">artikel 957 van Boek 7</extref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=929" compleet="nee">artikelen 929</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=930" compleet="nee">930 van Boek 7</extref> zijn niet van
toepassing op overeenkomsten van verzekering die v&#xF3;&#xF3;r het
tijdstip van het in werking treden van de wet zijn gesloten, indien de
verzekeraar zich tegenover de verzekerde binnen een jaar nadat dit
tijdstip is verstreken erop beroept dat aan de mededelingsplicht van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=251" compleet="nee">artikel 251 van het Wetboek van Koophandel</extref> niet is
voldaan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=935" compleet="nee">artikelen 935</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=936" compleet="nee">936
leden 2 tot en met 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=937" compleet="nee">937 van Boek 7</extref> zijn niet van toepassing met
betrekking tot een uitkering die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van
het in werking treden van de wet verschuldigd is
geworden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=940" compleet="nee">Artikel 940 lid 1
onderscheidenlijk lid 2 van Boek 7</extref> is van toepassing indien een periode
als in die leden bedoeld eindigt na het tijdstip van het in werking
treden van de wet.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=948" compleet="nee">Artikel 948 van
Boek 7</extref> is niet van toepassing indien een overgang van het risico
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet
heeft plaatsgevonden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=954" compleet="nee">Artikel 954
van Boek 7</extref> is niet van toepassing voorzover een uitkering
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet is
voldaan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Ter zake van schade die
door meer dan een verzekering wordt gedekt kan de verzekeraar wiens
verzekering v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden
van de wet is gesloten niet op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=961" compleet="nee">artikel 961 lid 1, eerste
zin, van Boek 7</extref> worden aangesproken dan voorzover zulks ook op grond
van het tevoren geldende recht mogelijk was geweest. De eerste zin
lijdt uitzondering indien de voorwaarden van de overeenkomst door de
verzekeraar met het oog op het in werking treden van de wet dan wel op
of na het tijdstip van het in werking treden van de wet zijn gewijzigd,
doch slechts voorzover het risico zich nadien heeft
verwezenlijkt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=962" compleet="nee">Artikel 962 lid 3
van Boek 7</extref> is niet van toepassing indien het risico zich
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet
heeft verwezenlijkt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Op
verzekeringen tegen gevaren van brand die v&#xF3;&#xF3;r het
tijdstip van het in werking treden van de wet zijn gesloten, blijft het
tevoren geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=293" compleet="nee">artikel 293 van het Wetboek van Koophandel</extref> ook na dit
tijdstip van toepassing.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                     <al>Indien
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet tegen
een verzekeraar een rechtsvordering tot het doen van een uitkering is
ontstaan, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=942" compleet="nee">artikel 942 lid 3 van Boek 7</extref> slechts van toepassing indien
na dat tijdstip een daad van onderhandeling
plaatsvindt.</al>
                  </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">222</nr></kop> <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=991" compleet="nee">Artikel
991 lid 1 van Boek 7</extref> is niet van toepassing indien een uitkering
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van de wet
opeisbaar is
geworden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">223</nr></kop><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">Artikel 629, lid 2, van Boek 7</extref>, zoals dat luidde op de dag voor
inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020830&amp;artikel=XIX" compleet="nee">artikel XIX van het Belastingplan 2007</extref> blijft van
toepassing met betrekking tot een recht op doorbetaling van het loon
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">lid 1 of 2 van artikel 629 van Boek 7</extref>, indien dat recht
is ontstaan op of voor die
dag.</al></artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">225</nr>
                  </kop>
                  <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=640a" compleet="nee">Artikel 640a van Boek 7</extref> is uitsluitend van
toepassing op aanspraken op het minimum, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=634" compleet="nee">artikel 634 van
Boek 7</extref>, die zijn ontstaan na het tijdstip van inwerkintreding van de
wet van 26 mei 2011 inzake het afschaffen van de beperkte opbouw van
minimum vakantierechten tijdens ziekte, de invoering van een
vervaltermijn voor de minimum vakantiedagen en de aanpassing van enige
andere artikelen in de regeling voor vakantie en verlof in Boek 7 van
het Burgerlijk Wetboek
(Stb.
318).</al>
               </artikel></titeldeel>
            <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen in verband met
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034" compleet="nee">Boek 8</extref></titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>251</nr>
    </kop>
    
    <al>De overeenkomsten van vervoer en die tot het doen vervoeren van
        goederen, alsmede andere overeenkomsten tot het ter beschikking
        stellen van een schip worden beheerst door het vroegere recht,
        indien zij zijn gesloten v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking
        treden van Boek 8. Hetzelfde geldt voor de wettelijke rechten en
        bevoegdheden die een derde aan een vervoerdocument kan ontlenen
        en de wettelijke verplichtingen die met betrekking daartoe op
        hem rusten, indien dat document v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is uitgegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">251a</nr></kop><al>De overeenkomsten van vervoer van goederen uitsluitend over
spoorwegen worden beheerst door het vroegere recht, indien zij zijn
gesloten v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van
de wet tot vaststelling en invoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;titeldeel=18" compleet="nee">titel 8.18 (overeenkomst van
goederenvervoer over spoorwegen) van het Burgerlijk
Wetboek</extref>.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>252</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van Boek 8 omtrent de rangorde waarin
            vorderingen uit de opbrengst van een goed moeten worden
            voldaan, gelden mede met betrekking tot vorderingen die
            bestaan op het tijdstip waarop dat Boek in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vroegere recht is echter van toepassing op de rangorde
            bij de verdeling van een goed dat op het tijdstip van in
            werking treden van Boek 8 reeds ten behoeve van het verhaal
            is verkocht, en op de verdeling van hetgeen op een vordering
            op dat tijdstip reeds is ge&#xEF;nd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vroegere recht is eveneens van toepassing op de rang
            van vorderingen op een in staat van faillissement verklaarde
            schuldenaar, indien Boek 8 in werking treedt nadat de
            rechter-commissaris overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108 der
            Faillissementswet</extref> de dag heeft bepaald
            waarop die vorderingen uiterlijk ter verificatie moeten zijn ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het in werking treden van Boek 8 heeft voor de dan
            bestaande vorderingen geen gevolg ten aanzien van de werking
            van een surs&#xE9;ance van betaling, die voordien aan de
            schuldenaar voorlopig is verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>253</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al> Op voortbewegingswerktuigen en andere machinerie&#xEB;n die tot
            aan het tijdstip van het in werking treden van Boek 8 nog
            geen bestanddeel van een schip waren en aan een ander dan de
            eigenaar van het schip toebehoorden, wordt artikel 1 lid 3
            van Boek 8 niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zaken die tot aan het in werking treden van Boek 8 als
            scheepstoebehoren met hypotheek waren bezwaard, blijven
            nadien daarmede belast, indien zij geen scheepstoebehoren in
            de zin van artikel 1 lid 4 van Boek 8 worden, zolang zij
            voldoen aan de omschrijving van het tevoren geldende
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=309" compleet="nee">artikel 309 derde lid van het
                Wetboek van Koophandel</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zaken die tot aan het tijdstip van het in werking treden
            van Boek 8 scheepstoebehoren waren en als zodanig waren
            begrepen in een beslag of executie, blijven, ook nadat zij
            zelfstandig zijn geworden, daaronder begrepen en gelden,
            zolang beslag en executie duren, tot aan de levering aan de
            koper als scheepstoebehoren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bepaalde in artikel 1 lid 5 van Boek 8 wordt drie
            maanden na het in werking treden van Boek 8 van toepassing
            op bedingen die voordien reeds tussen partijen bestonden,
            alsook ten aanzien van zaken die door het in werking treden
            van Boek 8 scheepstoebehoren worden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>254</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de levering van een in het register teboekstaand
            binnenschip of een beperkt recht daarop kan in de plaats van
            een notari&#xEB;le akte een onderhandse akte worden gebezigd,
            indien die akte is opgesteld en mede-ondertekend door een
            door Onze Minister van Justitie aangewezen persoon als
            bedoeld in lid 3 en deze persoon dit in het slot der akte
            heeft verklaard of dit in een door hem ondertekende
            verklaring aan de voet van de akte heeft bevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Lid 1 is van overeenkomstige toepassing op akten bedoeld in
            artikel 800 van Boek 8.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Personen die voor 1 april 1991 door de
            arrondissementsrechtbank be&#xEB;digd zijn als makelaar in
            binnenschepen, worden op hun daartoe binnen een jaar na
            inwerkingtreding van deze wet gedaan verzoek aangewezen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>255</nr>
    </kop>
    <al>Artikel 160 lid 1 van Boek 8 wordt drie maanden na het tijdstip
        van het in werking treden van dat Boek van toepassing op een, op
        dat tijdstip bestaande, rederij als omschreven in het tevoren
        geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=323" compleet="nee">artikel 323 van het Wetboek van Koophandel</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>256</nr>
    </kop>
    
    <al>De aanvaring welke heeft plaats gehad v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden
        van Boek 8 wordt beheerst door het vroegere recht. Hetzelfde
        geldt voor schade die door een schip is veroorzaakt, indien het
        ongeval v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van Boek 8 heeft plaatsgevonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>257</nr>
    </kop>
    
    <al>Op een hulpverlening die v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van Boek 8
        is aangevangen, is het vroegere recht van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>258</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verjaring en het verval van een rechtsvordering waarvan
            de termijn werd bepaald door het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">Wetboek van
            Koophandel</extref>, de Wet Overeenkomst Wegvervoer
            of de Wet Overeenkomst Binnenlands Openbaar personenvervoer,
            blijft door het vroegere recht beheerst, indien de termijn
            v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van Boek 8 is aangevangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De artikelen 201 en 791 van Boek 8, zoals deze artikelen
            zijn gewijzigd bij de Aanpassingswet Boek 8, worden, indien
            de daar genoemde termijnen v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1992 zijn
            aangevangen, met ingang van 1 april 1992 van toepassing op
            de termijnen van verjaring van de eigendom van in de
            openbare registers teboekstaande zee- en binnenschepen,
            alsmede op die van verjaring der in die artikelen genoemde
            beperkte rechten daarop. Deze termijnen worden geacht niet
            v&#xF3;&#xF3;r 1 april 1992 te zijn voltooid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De verkrijging van een teboekstaand luchtvaartuig door
            verjaring, waarvan de termijn werd bepaald door de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet teboekgestelde
            Luchtvaartuigen</extref>, blijft door die wet
            beheerst, indien de termijn v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van
            titel 15 van Boek 8 is aangevangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</titeldeel>
        <titeldeel status="goed"><kop><label>Titel</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Overgangsbepaling in verband met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030068" compleet="nee">Boek 10</extref></titel></kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">270</nr>
                        </kop>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030068&amp;artikel=56" compleet="nee">Artikel 56 van Boek 10</extref> is slechts van toepassing
op ontbinding van het huwelijk of scheiding van tafel en bed die is
verzocht na het tijdstip van inwerkingtreding van deze
wet.</al>
                     </artikel></titeldeel><titeldeel status="goed"><kop><label/></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Slotartikel</label>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Overgangswet nieuw
        Burgerlijk Wetboek.</al>
</artikel></titeldeel></wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">3 april 1969</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. H. F. POLAK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste april 1969.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>C. H. F. POLAK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	