<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018423" id="325629" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling van de minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit
    van 10 juni 2005, nr. TRCJZ/2005/1614, houdende regels met betrekking tot de
    subsidiering van het Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008 en tot wijziging van de
    Regeling diverse subsidieplafonds en aanvraagperioden LNV</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</wie><considerans><considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Staatssecretaris
          van Buitenlandse Zaken;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009194&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009194&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de
            Kaderwet LNV-subsidies</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          
        <al>Voor de toepassing van deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Dienst Regelingen: Dienst Regelingen van het Ministerie van
                Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Actieplan: Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>kandidaat-lidstaten: Europese staten die op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
                49 van het Verdrag betreffende de Europese Unie</extref> een verzoek
                hebben ingediend om lid te worden van de Europese Unie, welk
                verzoek door de Raad van de Europese Unie in behandeling is genomen;</al>
            </li>
            <li> 
						<li.nr>d.</li.nr> 
						<al>oosterbuurlanden: Russische Federatie, Oekra&#xEF;ne, Wit-Rusland, Moldavi&#xEB;, Georgi&#xEB; en Armeni&#xEB;;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>e.</li.nr> 
						<al>doellanden: kandidaat-lidstaten, de oosterbuurlanden, Servi&#xEB;, Montenegro, Kroati&#xEB; en Marokko;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>f.</li.nr> 
						<al>project: geheel van activiteiten gericht op concrete resultaten ter verwezenlijking van de in deze regeling omschreven subsidiedoelstellingen alsmede gericht op samenwerking, communicatie en kennisoverdracht.</al> 
					 </li></lijst></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Op de voet van deze regeling kan de minister op aanvraag subsidie
            verstrekken in de kosten van projecten
            die een bijdrage leveren aan de uitvoering van het Actieplan.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Voor subsidie komen in aanmerking in Nederland gevestigde privaatrechtelijke rechtspersonen en rechtspersonen naar Nederlands publiekrecht, waarvan de doelstelling past binnen het doel van de subsidieverstrekking en die naar het oordeel van de Minister voldoende kunnen aantonen dat zij in &#xE9;&#xE9;n of meer van de doellanden samenwerken met en ondersteuning bieden aan lokale organisaties.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Aanvragen voor subsidie kunnen worden ingediend voor projecten met de volgende thematische
            invalshoeken, bedoeld in het Actieplan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het bijdragen aan de totstandkoming van een Pan-Europees
                ecologisch netwerk;</al>
            </li>
            <li> 
						<li.nr>b.</li.nr> 
						<al>het versterken van de ecologische relatie tussen Nederland en de doellanden, in het bijzonder op het gebied van trekvogels;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>c.</li.nr> 
						<al>het stimuleren van ecologisch verantwoord ondernemen met inbegrip van de integratie van biodiversiteit in economische sectoren als landbouw, bosbouw, visserij, vervoer, recreatie en toerisme;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>d.</li.nr> 
						<al>het bijdragen aan maatschappelijke transformatie door het investeren in netwerken van non-gouvermentele organisaties en gouvermentele organisaties op het gebied van biodiversiteit;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>e.</li.nr> 
						<al>het bijdragen aan de Europese eenwording of het Europees Nabuurschap.</al> 
					 </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor subsidie komen uitsluitend in aanmerking projecten die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gericht zijn op de doellanden of regio&#x2019;s binnen de doellanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aantoonbaar gesteund worden door de voor het project relevante overheid in het land of de
                  landen waar het betreffende project wordt uitgevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in overeenstemming zijn met het algemene buitenlands beleid,
                  met het algemene internationale natuur- en milieubeleid en met
                  het beleid dat Nederland voert ten opzichte van de betreffende
                  regio of het betreffende land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in de kandidaat-lidstaten in overeenstemming zijn met het
                  toetredingsbeleid van de Europese Unie.</al>
              </li>
              
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een project dat betrekking heeft op Wit-Rusland
              komt uitsluitend voor subsidie in aanmerking indien in het kader
              van het project niet wordt samengewerkt met de
              centrale overheid van dat land.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Geen subsidie wordt verstrekt voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>projecten met de uitvoering waarvan een aanvang
                is gemaakt alvorens de ontvangst van de aanvraag tot
                subsidieverlening schriftelijk aan de aanvrager is bevestigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>projecten die een looptijd hebben van meer dan drie jaar;</al>
            </li>
            
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de leverantie van uitsluitend materialen of goederen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>infrastructurele of bouwactiviteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>studiebeurzen of louter wetenschappelijk onderzoek.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Subsidie kan worden verstrekt voor de volgende met het project verband houdende kosten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kosten van materialen of hulpmiddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kosten voor de verwerving en inrichting van terreinen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>loonkosten van het betrokken personeel in dienst van de subsidieontvanger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kosten voor de uitvoering door derden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>plankosten en andere voorbereidingskosten tot een maximum
                  van 25% van de subsidiabele kosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>reis- en verblijfkosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>kosten voor tolken en vertalers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>kosten voor de voor de vaststelling van de subsidie
                  benodigde accountantsverklaring tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;2500,&#x2013;.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De subsidie kan worden verhoogd met een opslag voor algemene
              kosten, van ten hoogste 7,5% van de in het eerste lid genoemde kosten.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, kan subsidie worden
              verstrekt op basis van een door de minister goed te keuren dagtarief.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ingeval subsidie wordt verleend op basis van een dagtarief, is
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, niet van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De subsidie bedraagt 100% van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7</intref> dan wel
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=8">8</intref> berekende kosten.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien voor een project uit anderen hoofde ten
              laste van &#x2019;s Rijks kas subsidies worden verstrekt, wordt slechts
              een zodanig bedrag op grond van deze regeling verstrekt, dat de
              som van de subsidies het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde percentage niet overschrijdt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien voor een project subsidies door een ander
              bestuursorgaan dan de minister of financi&#xEB;le middelen door
              niet-bestuursorganen worden verstrekt, wordt slechts een zodanig
              bedrag op grond van deze regeling verstrekt, dat de som van de
              subsidies of de financi&#xEB;le middelen niet meer bedraagt dan 100%
              van de totale kosten van het project.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het subsidieplafond bedraagt voor het jaar 2008: &#x20AC;&#xA0;2.550.500,&#x2013;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In het jaar 2008 komen projecten waarvan de aangevraagde subsidie meer bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;220.000 niet voor subsidie in aanmerking.</al></lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Subsidieverlening</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De aanvraagperiode wordt voor het jaar 2008 vastgesteld op de periode 4&#xA0;februari tot en met 17&#xA0;maart 2008.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een aanvraag tot subsidieverlening wordt in de Nederlandse of de
              Engelse taal gericht aan de minister en ingediend bij Dienst
              Regelingen op een daartoe door de directeur van Dienst Regelingen
              vastgesteld formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een aanvraag tot subsidieverlening gaat vergezeld van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een verklaring, afgegeven door de overheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onderdeel b</intref>, waaruit blijkt dat het project door haar wordt ondersteund; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een projectplan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het projectplan, bedoeld in het tweede lid,
              onderdeel b, bevat in ieder geval het volgende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de thematische invalshoeken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, waarop
                  het project betrekking heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een beschrijving van het project, waarin is
                  opgenomen een probleemanalyse, het doel en de noodzaak van het
                  project, alsmede de noodzaak van de kosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een sluitende begroting voor het project,
                  alsmede een toelichting daarop; indien het een meerjarig
                  project betreft dient de begroting een
                  meerjarenbegroting te zijn met een liquiditeitsplanning per jaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een overzicht van door derden toegezegde bijdragen aan het
                  project;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de realisatietermijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de criteria die gehanteerd worden om de resultaten van het
                  project te toetsen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een communicatieplan waarin wordt aangegeven:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>op welke wijze met de belanghebbenden bij het project wordt gecommuniceerd over de inhoud, de
                      voortgang en de resultaten, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>op welke wijze een breder publiek wordt ge&#xEF;nformeerd
                      over de resultaten en mogelijke gevolgen van het project.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het projectplan wordt in de Nederlandse of de
              Engelse taal opgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister rangschikt de aanvragen die voor subsidie in
              aanmerking komen zodanig dat een project of een programma hoger
              gerangschikt wordt naarmate het:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>meer bijdraagt aan de verwezenlijking van de doelstelling,
                  genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>meer aansluit bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde thematische invalshoeken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>meerdere van de volgende kenmerken heeft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het hebben van doorwerking in die zin dat het project breed kan worden toegepast en een blijvend
                      effect heeft in de ontvangende regio;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het hebben van brede bestuurlijke steun in de
                      ontvangende regio;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het bijdragen aan de formulering of aan de uitvoering
                      van biodiversiteitsbeleid in de betreffende regio;</al>
                  </li>
                  
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het maximaal ten goede komen aan het ontvangende land en
                      daarbij tevens rekening houden met de inbreng en de
                      belangen van Nederland;</al>
                  </li>
                  <li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het hebben van een gunstige kosten-baten verhouding;</al></li><li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het ontvangen van medefinanciering door andere
                      organisaties dan LNV;</al>
                  </li>
                <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>het project verschilt van projecten waaraan in een voorafgaande aanvraagperiode reeds subsidie is verleend;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>ingeval het een project betreft in de Russische Federatie of Oekra&#xEF;ne, het bijdragen aan de gezamenlijke door Nederland en de Russische Federatie respectievelijk Oekra&#xEF;ne opgestelde werkplannen in het kader van de Memoranda of Understanding op het gebied van respectievelijk milieu bescherming en natuur, met uitzondering van het onderwerp waterkwaliteitsbeheer in het gezamenlijke werkplan met de Russische Federatie.</al> 
					 </li></lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De minister houdt
              bij de rangschikking van de aanvragen rekening met een
              evenwichtige verdeling van de middelen over de thematische
              invalshoeken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, over de doellanden en over
              projecten.</al>
          </lid>
          <lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Voor de aanvraagperioden in de jaren 2007 en 2008 worden projecten met de volgende thematische invalhoeken of in de volgende doellanden hoger gerangschikt:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> 
						  <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>projecten ter ondersteuning van nationale beleidsontwikkeling op het gebied van ecologische netwerken;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>projecten ter ondersteuning van de totstandkoming van mariene beschermde gebieden;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>projecten ter stimulering van de integratie van biodiversiteit in de sectoren landbouw, bosbouw, visserij en recreatie en toerisme.</al> 
						</li> 
						 
						 
					 </lijst> 
				  </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De minister maakt het in het derde lid genoemde besluit bekend
              in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister geeft een beschikking omtrent subsidieverlening
              binnen vijf maanden na afloop van de desbetreffende aanvraagperiode.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De beschikking tot subsidieverlening vermeldt het bedrag waarop
              de subsidie ten hoogste kan worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Subsidie ten laste van een begroting die nog niet is vastgesteld,
            wordt verleend onder de voorwaarde, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A34" compleet="nee">artikel 4:34, eerste
            lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen van de subsidieontvanger</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>De subsidieontvanger voert een administratie die zodanig is
            ingericht dat daaruit te allen tijde op een eenvoudige wijze alle
            kosten van het project kunnen worden afgelezen,
            gespecificeerd overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7</intref> onderscheiden kostenposten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De subsidieontvanger voert het project of programma uit
              overeenkomstig het projectplan,
              behoudens door de minister goedgekeurde wijzigingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ter verkrijging van goedkeuring, als bedoeld in het eerste lid,
              wordt een daartoe strekkend verzoek gericht aan de minister en
              ingediend bij Dienst Regelingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Goedkeuring, als bedoeld in het eerste en tweede lid, wordt niet
              verleend voor zover het wijzigingen ten aanzien van de
              doelstelling betreft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De minister deelt de subsidieontvanger mede of en in welke mate
              de wijzigingen van het project of programma gevolgen heeft voor de
              verleende subsidie of voor de bij de verlening van de subsidie
              vastgestelde verplichtingen. De wijzigingen hebben geen verhoging
              tot gevolg van het bedrag waarop de subsidie overeenkomstig de
              beschikking tot subsidieverlening ten hoogste kan worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"> 
				  <kop> 
					 <label>Artikel</label><nr status="officieel">18a</nr> 
				  </kop> 
				  <al>Ingeval een project langer dan een jaar duurt, informeert de subsidieontvanger de Minister telkens nadat een jaar is verstreken binnen drie maanden over de voortgang van het project door middel van een verslag, dat ten minste bevat:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li> 
						<li.nr>a.</li.nr> 
						<al>een beschrijving van de activiteiten die tot dan toe in het kader van het project zijn verricht en de activiteiten die gepland staan voor het komende jaar;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>b.</li.nr> 
						<al>een beschrijving van de mate waarin de activiteiten hebben bijgedragen aan de doelstellingen, omschreven in het projectplan;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>c.</li.nr> 
						<al>een financi&#xEB;le rapportage over de betalingen en kosten die tot dan toe in het kader van het project zijn verricht respectievelijk gemaakt en een financi&#xEB;le planning voor het resterende termijn van het project.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>De subsidieontvanger is verplicht om binnen een periode van twaalf
            maanden na dagtekening van de beschikking tot subsidieverlening te
            beginnen met de uitvoering van het project en het project uiterlijk 1&#xA0;juli 2011 af te ronden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A41" compleet="nee">artikel 4:41, tweede lid, van de
              Algemene wet bestuursrecht</extref>, is de subsidieontvanger een vergoeding
              voor vermogensvorming verschuldigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de bepaling van de hoogte van de vergoeding, bedoeld in het
              eerste lid, wordt uitgegaan van de waarde van de met de subsidie
              verkregen eigendommen en andere vermogensbestanddelen op het
              tijdstip waarop de financi&#xEB;le vergoeding verschuldigd wordt met
              dien verstande dat, in geval van ontvangst van schadevergoeding
              voor verlies of beschadiging van eigendommen, wordt uitgegaan van
              het bedrag dat de instelling als schadevergoeding ontvangt. Indien
              het een onroerend goed betreft, geschiedt de waardebepaling door
              een door de minister aan te wijzen onafhankelijke deskundige.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Toepassing van het eerste lid blijft achterwege, indien het
              project, na toestemming door de minister, door een
              andere rechtspersoon wordt voortgezet en de activa om niet aan die
              andere rechtspersoon in eigendom zijn overgedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Toepassing van het eerste lid blijft eveneens achterwege, indien
              bij de subsidievaststelling ten genoegen van de minister wordt
              aangetoond dat de met het project ontwikkelde
              activiteiten na de subsidievaststelling tenminste drie jaar worden
              voortgezet door de subsidieontvanger of, na toestemming door de
              minister, door een andere rechtspersoon en de activa om niet aan
              die andere rechtspersoon in eigendom zijn overgedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Ter verkrijging van de toestemming, bedoeld in het derde en
              vierde lid, wordt een daartoe strekkend verzoek gericht aan de
              minister en ingediend bij Dienst Regelingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Bevoorschotting</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De minister kan de subsidieontvanger voorschotten verstrekken
              van ten hoogste 80% van het bedrag vermeld in de beschikking tot subsidieverlening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval subsidie is verleend voor meerdere aaneengesloten jaren,
              kan per jaar &#xE9;&#xE9;n voorschot worden verstrekt, met dien verstande
              dat het in het eerste lid genoemde percentage naar rato wordt
              verdeeld over de onderscheiden jaren.</al>
          </lid>
          <lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Een verzoek om een voorschot wordt uiterlijk 30 juni van het desbetreffende jaar ingediend.</al> 
				  </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De minister kan de subsidieontvanger verzoeken een overzicht van
              de liquiditeitsbehoefte te overleggen.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Subsidievaststelling</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een aanvraag tot subsidievaststelling wordt in de Nederlandse of
              de Engelse taal gericht aan de minister en binnen vier maanden na
              afloop van het project ingediend bij Dienst
              Regelingen op een daartoe door de directeur van Dienst Regelingen
              vastgesteld formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde aanvraag vergezeld van een
              eindrapportage. Deze rapportage, opgesteld in de Nederlandse of de
              Engelse taal, bestaat ten minste uit een beschrijving van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de activiteiten die in het kader van het project zijn verricht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de mate waarin deze activiteiten hebben bijgedragen aan de
                  in het projectplan omschreven doelstellingen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het financi&#xEB;le verloop van het project.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de totale subsidiabele kosten meer bedragen dan
              &#x20AC;&#xA0;22.500,&#x2013; gaat de aanvraag tot subsidievaststelling vergezeld van
              een verklaring van een accountant, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393,
              eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, waaruit blijkt
              dat voldaan is aan de bij of krachtens deze regeling gestelde
              voorwaarden en verplichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De accountant, bedoeld in het derde lid, controleert de aanvraag
              tot subsidievaststelling met inachtneming van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij
              deze regeling opgenomen controleprotocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De goedkeurende accountantsverklaring wordt opgesteld
              overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling opgenomen modelaccountantsverklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De minister kan de Accountantsdienst van het Ministerie van
              Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit een review laten uitvoeren op
              de door de accountant van de subsidieontvanger verrichte werkzaamheden.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>Binnen vijf jaar na inwerkingtreding van deze regeling publiceert
            de minister een verslag over de doeltreffendheid en de effecten van
            de subsidie in de praktijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012533" compleet="nee">Besluit natuurbeheer Midden- en Oost-Europa 2001</extref> wordt ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het in het eerste lid bedoelde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012533" compleet="nee">besluit</extref> blijft van toepassing op
              op grond daarvan verstrekte subsidies.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label><nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
        <al>Op projecten en programma&#x2019;s waarvoor voor 23&#xA0;februari 2007 subsidie is verleend, zijn niet van toepassing de wijzigingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021341" compleet="nee">regeling van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit van 21&#xA0;februari 2007, nr. TRCJZ/2007/502, houdende wijziging van de Regeling subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008 in verband met wijziging ten aanzien van de doellanden</extref> alsmede wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016764" compleet="nee">Regeling diverse subsidieplafonds en aanvraagperioden LNV</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling subsidi&#xEB;ring
            Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="LNV">Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</organisatie>,
          <naam><voornaam>C.P.</voornaam><achternaam>Veerman</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>Model-accountantsverklaring, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=22">artikel 22,
          vijfde lid</intref>, van de Regeling subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008</titel></kop><al>Wij hebben de bijgevoegde financi&#xEB;le verantwoording van &lt;naam
        instelling&gt; te &lt;plaats&gt; inzake het project &lt;naam project&gt;
        over de periode van ... t/m ... in het kader van de Regeling
        subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008 gecontroleerd. De financi&#xEB;le
        verantwoording is opgesteld onder de verantwoording van &lt;de leiding
        van naam instelling / naam persoon&gt;.</al><al>Het is onze verantwoordelijkheid om een accountantsverklaring inzake
        de financi&#xEB;le verantwoording te verstrekken. Voor het onderhavige
        project is bij beschikking van de Minister van Landbouw, Natuur en
        Voedselkwaliteit, kenmerk &lt;nummer&gt; d.d. &lt;datum&gt; een subsidie
        verleend tot een maximum van &#x20AC;&#xA0;&lt;bedrag&gt;.</al><al>Onze controle is verricht overeenkomstig de richtlijnen met betrekking
        tot controle-opdrachten. Volgens de richtlijnen dient onze controle
        zodanig te worden gepland en uitgevoerd dat een redelijke mate van
        zekerheid wordt verkregen dat de financi&#xEB;le verantwoording geen
        onjuistheden van materieel belang bevat. Een controle omvat onder meer
        een onderzoek door middel van deelwaarnemingen van informatie ter
        onderbouwing van de bedragen in de financi&#xEB;le verantwoording.</al><al>Wij zijn van mening dat onze controle een deugdelijke grondslag vormt
        voor ons oordeel. Wij zijn van oordeel dat de financi&#xEB;le verantwoording
        voldoet aan de voor dit doel eraan te stellen eisen.</al><al><nadruk type="cur">&lt;plaats en datum&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;handtekening&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;naam accountant&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;naam accountantskantoor&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;adres&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;postcode en woonplaats&gt;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">&lt;telefoon&gt;</nadruk></al></bijlage><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Controleprotocol, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=22">artikel 22, vierde
          lid</intref>, van de Regeling subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008</titel>
      </kop>
      <al>Bij de controle, op basis waarvan de eindrapportage, als bedoeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>, van de Regeling subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra
        2005&#x2013;2008 plaatsvindt, dient aan de naleving van de volgende artikelen
        op de daarbij aangegeven wijze aandacht te worden besteed.</al>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="53*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="47*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Artikel</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Soort aandacht</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=3">artikel 3</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=6">artikel 6</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=8">artikel 8</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=17">artikel 17</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=18">artikel 18, tweede lid</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=19">artikel 19</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=20">artikel 20</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>normale aandacht</al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toelichting op het controleprotocol</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=3">artikel 3</intref>: vaststellen dat de subsidieontvanger een in Nederland gevestigde privaatrechtelijke rechtspersoon is of een rechtspersoon naar
              Nederlands publiekrecht.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=6">artikel 6</intref>: vaststellen dat geen aanvang is gemaakt met de
              uitvoering van het project alvorens de ontvangst van
              de aanvraag tot subsidieverlening schriftelijk aan de aanvrager is
              bevestigd, de in de financi&#xEB;le verantwoording van het project of
              pro gramma opgenomen kosten voor een periode van maximaal 3 jaar aan toonbaar zijn gemaakt en betaald en dat
              in de financi&#xEB;le verantwoording opgenomen subsidiabele kosten geen
              betrekking hebben op de in de onderdelen e en f, genoemde kosten
              en niet uitsluitend betrekking hebben op de in onderdeel d,
              genoemde kosten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7</intref>: vaststellen dat in de financi&#xEB;le verantwoording
              uitsluitend als subsidiabele kos ten zijn opgenomen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel
              7</intref> genoemde kosten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=8">artikel 8</intref>: vaststellen dat het dagtarief uitsluitend is
              samengesteld uit de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7, eer ste lid</intref>, genoemde
              subsidiabele kosten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>: vaststellen dat, indien voor het project
              of het programma waarvoor op grond van deze regeling subsidie is
              verleend andere subsidies door de Rijksoverheid worden verstrekt,
              de som van de subsidies het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde percentage niet overschrijdt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>: vaststellen dat, indien voor het project
              of het programma waarvoor op grond van deze regeling subsidie is
              verleend subsidies door anderen dan de Rijksover heid of
              financi&#xEB;le middelen door niet-bestuursorganen worden verstrekt, de
              som van de subsidies dan wel de financi&#xEB;le middelen niet meer
              bedraagt dan 100% van de totale kosten van het project.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=17">artikel 17</intref>: vaststellen dat de subsidieontvanger een
              administratie voert die zodanig is ingericht dat daaruit te allen
              tijde op eenvoudige en duidelijke wijze alle kosten van het
              project kunnen worden afgelezen, gespecificeerd de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=7">artikel 7</intref> onder scheiden kostenposten, met dien verstande dat ter
              zake van de loonkosten van het per soneel in dienst van de
              subsidieontvanger een door middel van sluitende tijdsbeschrijving
              vastgestelde urenverantwoording aanwezig is</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=18">artikel 18</intref>, eerste lid: vaststellen dat de subsidieontvanger het
              project over eenkomstig het projectplan
              heeft uitgevoerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=18">artikel 18, tweede lid</intref>: vaststellen dat gedurende de looptijd
              van het project de in het projectplan
              aangebrachte wijzigingen vooraf zijn gemeld aan Dienst Regelingen
              en zijn goedgekeurd door de minister.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=19">artikel 19</intref>: vaststellen dat de subsidieontvanger binnen twaalf
              maanden na dagtekening van de beschikking tot subsidieverlening is
              begonnen met de uitvoering van het project en het
              project binnen drie jaar na
              aanvang van de uitvoering heeft voltooid, met dien verstande dat
              het project uiterlijk op 1&#xA0;juli 2011 gereed was.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>: vaststellen dat, in de gevallen genoemd
              in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A41" compleet="nee">artikel 4:41, tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, de
              subsidieontvanger een vergoeding voor vermogensvorming heeft
              betaald waarvan de hoogte wordt bepaald overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=20">het tweede
              lid van artikel 20</intref>, tenzij het derde of vierde lid van toepassing is.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=20">artikel 20, derde lid</intref>: vaststellen dat, indien het project door een andere rechtspersoon werd voortgezet, dit na
              toestemming door de minister is gebeurd en de activa om niet aan
              die andere rechtspersoon in eigendom zijn overgedragen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=20">artikel 20 vierde lid</intref>: vaststellen dat, indien de met het
              project ontwikkelde activiteiten na de
              subsidievaststelling tenminste drie jaar worden voortgezet door de
              sub sidieontvanger of door een andere rechtspersoon, dit ten
              genoegen van de minister wordt aangetoond en indien de met het
              project ontwikkelde activiteiten na de
              subsidievaststelling worden voortgezet door een andere
              rechtspersoon, dit na toestem ming door de minister is gebeurd en
              de activa om niet aan die andere rechtspersoon in eigendom zijn overgedragen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018423&amp;artikel=22">artikel 22</intref>: vaststellen dat de eindrapportage voldoet aan de
              voor dit doel gestelde eisen.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Onder normale aandacht wordt verstaan: controle met een diepgang die
          gebruikelijk is voor het afgeven van een accountantsverklaring bij een verantwoording.</al>
        <al>Onder speciale aandacht wordt verstaan: controle waarbij
          nadrukkelijk wordt bezien of de desbetreffende voorschriften zijn
          nageleefd. In dit geval moet dus verder worden gegaan dan normaal bij
          een controle van een verantwoording.</al>
        <al>Aan de niet genoemde artikelen behoeft bij de controle geen aandacht
          te worden besteed, met dien verstande dat, teneinde de controle op de
          hierboven genoemde artikelen goed te kunnen verrichten, kennisneming
          van deze overige artikelen noodzakelijk is.</al>
        <al>De minister kan de Accountantsdienst van het Ministerie van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit een review laten uitvoeren op de
          door de accountant van de aanvrager, aan wie de subsidie ingevolge de
          Regeling subsidi&#xEB;ring Actieplan BBI-Matra 2005&#x2013;2008 is verleend,
          verrichte werkzaamheden.</al>
      </divisie>
    </bijlage></regeling></wetgeving>
  	