<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008261" dtdversie="2.0" id="231709" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Warenwetregeling Vrijstelling vermeldingen bij gasverpakkingen</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming met de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij en de Minister van Economische Zaken;</considerans.al>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, eerste lid, van de Warenwet</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>Vrijstelling wordt verleend van artikel 5, eerste lid, onder j, juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005310&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikel 22a, van het Warenwetbesluit Etikettering van levensmiddelen</extref>, wat betreft het moeten bezigen van een vermelding inzake het gebruik van een verpakkingsgas, voorzover dat verpakkingsgas:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> tijdens het verpakken is gebruikt met het oogmerk een technisch probleem op te lossen dat inherent is aan de gebruikte wijze van verpakken;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> van nature aanwezig is in de desbetreffende eet- of drinkwaar, en tijdens het verpakken al dan niet is toegevoegd; of</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al> is toegevoegd met het oogmerk de waar zijn karakteristieke organoleptische kenmerken te geven, en is vermeld in de lijst van ingredi&#xEB;nten.</al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 1997.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Warenwetregeling Vrijstelling vermeldingen bij gasverpakkingen.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,             <naam><voornaam>Erica</voornaam>                <achternaam>Terpstra</achternaam>             </naam></ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	