<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013486" dtdversie="2.0" id="208789" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en   faunawet</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>    <considerans>      <considerans.lijst type="expliciet">      <li>      <al>Gelet op de op 3 maart 1973 te Washington tot stand gekomen       Overeenkomst inzake de internationale handel in bedreigde in het wild levende       dier- en plantesoorten (Trb. 1975, 23);</al>      </li>      <li>      <al>Gelet op <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 338/97</extref> van de Raad van de       Europese Unie van 9 december 1996 inzake de bescherming van in het wild levende       dier- en plantensoorten door controle op het desbetreffende handelsverkeer       (PbEG 1997, L 61), <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 1808/2001</extref> van de Commissie van de       Europese Gemeenschappen van 30 augustus 2001, houdende uitvoeringsbepalingen       van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 338/97</extref> van de Raad inzake de bescherming van in het       wild levende dier- en plantensoorten door controle op het desbetreffende       handelsverkeer (PbEG L 250);</al>      </li>      <li>      <al>Gelet op <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 3254/91</extref> van de Raad van de       Europese Gemeenschappen van 4 november 1991 houdende een verbod op het gebruik       van de wildklem in de Gemeenschap en op het binnenbrengen in de Gemeenschap van       pelzen en produkten die vervaardigd zijn van bepaalde in het wild levende       diersoorten uit landen waar gebruik wordt gemaakt van de wildklem of andere       vangmethoden die niet stroken met de internationale normen voor humane vangst       met behulp van vallen (PbEG L 308) en <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 35/97</extref> van de       Commissie van de Europese Gemeenschappen van 10 januari 1997 tot vaststelling       van bepalingen betreffende de certificatie van pelzen en goederen die vallen       onder <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 3254/91</extref> van de Raad (PbEG L 8);</al>      </li>      <li>      <al>Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn nr. 92/43/EEG</extref> van de Raad van de Europese       Gemeenschappen van 21 mei 1992 inzake de instandhouding van de natuurlijke       habitats en de wilde flora en fauna (PbEG L 206);</al>      </li>      <li>      <al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75, tweede lid, Flora- en faunawet</extref>;</al>      </li>      <li>      <al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a, tweede lid, Besluit vrijstelling       beschermde dier- en plantensoorten</extref>;</al>      </li>      </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>1</nr>      <titel>Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">       <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>        <term> wet:</term>        <definitie>        <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>;</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>        <term>de Minister:</term>        <definitie>        <al> de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij;</al>              </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>c.</li.nr>        <term> overeenkomst:</term>        <definitie>        <al> Overeenkomst inzake de internationale handel in         bedreigde in het wild levende dier- en plantensoorten (Trb. 1975, 23);</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>d.</li.nr>        <term> basisverordening:</term>        <definitie>        <al> <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 338/97</extref> van de Raad van de Europese         Unie van 9 december 1996 inzake de bescherming van in het wild levende dier- en         plantensoorten door controle op het desbetreffende handelsverkeer (PbEG 1997, L         61);</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>e.</li.nr>        <term>uitvoeringsverordening:</term>        <definitie>        <al> <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 1808/2001</extref> van de Commissie van de         Europese Gemeenschappen van 30 augustus 2001, houdende uitvoeringsbepalingen         van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 338/97</extref> van de Raad inzake de bescherming van in het         wild levende dier- en plantensoorten door controle op het desbetreffende         handelsverkeer (PbEG L 250);</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr><term>verordening (EG)
1007/2009:</term><definitie><al>verordening (EG) nr. 1007/2009 van het
Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van
16&#xA0;september 2009 betreffende de handel in zeehondenproducten
(PbEU L
286);</al></definitie></definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>g.</li.nr>        <term>lid-staat:</term>        <definitie>        <al> land behorende tot de Europese Unie;</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>h.</li.nr>        <term> derde land:</term>        <definitie>        <al> land niet behorende tot de Europese Unie;</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>i.</li.nr>        <term>naadloos gesloten pootring:</term>        <definitie>        <al> pootring die voldoet aan de criteria van artikel 36,         vijfde lid, van de uitvoeringsverordening;</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>j.</li.nr>        <term> in gevangenschap geboren en gefokte specimens van een       diersoort:</term>        <definitie>        <al> specimens van een diersoort die voldoen aan de criteria         van artikel 24 van de uitvoeringsverordening;</al>        </definitie>        </definitie-item>       <definitie-item>       <li.nr>k.</li.nr>        <term>kunstmatig gekweekte specimens van een       plantensoort:</term>        <definitie>        <al> specimens van een plantensoort die voldoen aan de         criteria van artikel 26 van de uitvoeringsverordening.</al>        </definitie>        </definitie-item>     </definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De begripsbepalingen van artikel 2 van de basisverordening en       artikel 1 van de uitvoeringsverordening zijn van toepassing.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Voor de toepassing van deze regeling wordt in de bepalingen van       de basisverordening en de uitvoeringsverordening waarnaar in deze regeling       wordt verwezen verstaan onder:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> certificaat van oorsprong: certificaat waaruit de       oorsprong van specimens van soorten opgenomen in bijlage III bij de       Overeenkomst blijkt, voor de uitvoer hiervan afgegeven door de nationale       administratieve instantie die bevoegd is CITES-vergunningen en -certificaten af       te geven;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> douanekantoor aan de grens: douanekantoor dat, indien in       Nederland gelegen, is aangewezen in de Regeling aanwijzing douanekantoren       beschermde dier- en plantensoorten of, indien in een andere lid-staat gelegen,       door die andere lid-staat is aangewezen overeenkomstig artikel 12 van de       basisverordening. </al>        </li>     </lijst>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Algemeen </titel></kop><artikel status="goed">
				  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr></kop> 
				  <al>Deze regeling berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75, tweede lid, van de Flora- en faunawet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=107" compleet="nee">artikel 107 van de Gezondheids- en welzijnswet voor dieren</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=16" compleet="nee">16, tweede lid, onderdeel b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=16h" compleet="nee">16h</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a, tweede lid, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref>.</al>
				</artikel><artikel status="goed">
				  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1b</nr></kop> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>Als beschermde inheemse diersoort als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> worden aangewezen de soorten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Als dieren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> worden aangewezen dieren, behorende tot de soorten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij deze regeling.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Als dieren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, tweede lid, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> worden aangewezen dieren, behorende tot de soorten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> bij deze regeling.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>Als beschermde inheemse dier- en plantensoorten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=16b" compleet="nee">artikel 16b, tweede lid, onderdeel a, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> worden aangewezen de soorten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref> bij deze regeling.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
					 <al>Als diersoorten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=16h" compleet="nee">artikel 16h, eerste lid, van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> worden aangewezen de soorten, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=5">bijlagen 5 tot en met 7</intref> bij deze regeling.</al> 
				  </lid>
				</artikel><artikel status="goed">
				  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1c</nr></kop> 
				  <al>Van het verbod, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, eerste lid, van de Gezondheids- en welzijnswet voor dieren</extref>, wordt ten behoeve van de bestrijding van ziekten, plagen of onkruiden vrijstelling verleend voor het houden van dieren, behorende tot de soorten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;bijlage=6">bijlage 6</intref> bij deze regeling, met het oog op de productie van van die dieren afkomstige producten.</al>
				</artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De vrijstellingen, bedoeld in deze regeling, gelden slechts voorzover:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> met betrekking tot de aanvraag, afgifte, vorm, inhoud,       overlegging en geldigheid en het gebruik van invoervergunningen,       uitvoervergunningen, kennisgevingen van invoer en certificaten, dan wel       afschriften daarvan, alsmede van merken en etiketten is voldaan aan hetgeen       daarover in de basis- en uitvoeringsverordening is bepaald, en</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> het bewijs daarvan door de houder van de betrokken       specimens desgevraagd aan de ambtenaren belast met de handhaving van de wet       wordt overgelegd.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstellingen genoemd in deze regeling gelden met       inachtneming van artikel 43 van de uitvoeringsverordening. </al>      </lid>            <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing op de vrijstellingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1c">artikelen 1c</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=7">7, onderdeel b</intref>.</al> 
				  </lid></artikel></paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>      <titel>Invoer vanuit een derde land van specimens bestemd voor een     lid-staat</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien is voldaan aan artikel 4, eerste onderscheidenlijk       tweede, derde of vierde lid, van de basisverordening, geldt een vrijstelling       van het verbod op het binnen het grondgebied van Nederland brengen, bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref> voor specimens van soorten, genoemd in       bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, die vanuit een derde land op het       grondgebied van de Europese Gemeenschap worden gebracht en bestemd zijn voor       Nederland.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste lid, geldt vanaf de       plaats van binnenkomst in Nederland tot de plaats van bestemming een       vrijstelling van het verbod op het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid,       van de wet</extref> voor specimens van soorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, specimens van soorten, behorende tot beschermde inheemse       dier- of plantensoorten, genoemd in bijlage B, C of D bij de basisverordening,       alsmede specimens van soorten als aangewezen in artikel 2 of artikel 4, eerste       lid, onderdeel c, van de Regeling aanwijzing beschermde dier- en plantensoorten       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>, voorzover deze soorten voorkomen op &#xE9;&#xE9;n van de bijlagen bij       de basisverordening. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien is voldaan aan artikel 4, eerste onderscheidenlijk       tweede, derde of vierde lid, van de basisverordening, geldt een vrijstelling       van het verbod op het binnen of buiten het grondgebied van Nederland brengen,       bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref> voor specimens van soorten,       genoemd in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, die vanuit een derde       land op het grondgebied van de Europese Gemeenschap worden gebracht en bestemd       zijn voor een andere lid-staat dan Nederland.</al>      </lid>       <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste lid, geldt vanaf de       plaats van binnenkomst in Nederland tot aan de grens een vrijstelling van het       verbod op het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref> voor       specimens van soorten, genoemd in bijlage A bij de basisverordening, specimens       van soorten, behorende tot beschermde inheemse dier- of plantensoorten, genoemd       in bijlage B, C of D bij de basisverordening, alsmede specimens van soorten als       aangewezen in artikel 2 of artikel 4, eerste lid, onderdeel c, van de Regeling       aanwijzing beschermde dier- en plantensoorten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>, voorzover       deze soorten voorkomen op &#xE9;&#xE9;n van de bijlagen bij de basisverordening. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      </kop>      <al>De vrijstellingen genoemd in deze paragraaf gelden met     inachtneming van artikel 23 van de uitvoeringsverordening. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>      <titel>Doorvoer vanuit een derde land van specimens bestemd voor een     derde land</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van de verboden op het binnen of buiten het grondgebied van       Nederland brengen, alsmede het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van       de wet</extref> wordt ten behoeve van doorvoer vrijstelling verleend voor specimens van       soorten, genoemd in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, die zijn       verzonden vanuit een derde land en via Nederland bestemd zijn voor een derde       land.</al>      </lid>      <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Van
de verboden op het binnen of buiten het grondgebied van Nederland
brengen, alsmede op het vervoeren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid,
van de wet</extref> wordt ten behoeve van doorvoer vrijstelling verleend voor
dieren en producten van dieren van de soorten, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013485&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4,
tweede lid, onderdeel c, van de Regeling aanwijzing beschermde dier- en
plantensoorten Flora- en faunawet</extref>, die zijn verzonden vanuit een derde
land en bestemd zijn voor doorvoer via Nederland naar een derde
land.</al>
                     </lid><lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De vrijstellingen als bedoeld in het eerste lid gelden met       inachtneming van artikel 7, tweede lid, van de basisverordening. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>5</nr>      <titel>Intracommunautair verkeer</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <al>Ten behoeve van het intracommunautaire verkeer geldt een vrijstelling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>, voor het binnen of buiten het grondgebied van Nederland brengen van:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li><li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>specimens van soorten, genoemd in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, voorzover betreffende specimens aantoonbaar overeenkomstig de in een lid-staat geldende wetgeving en met inachtneming van de basisverordening en uitvoeringsverordening zijn verkregen;</al> 
                </li> 
                <li><li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>geprepareerde producten van dieren, waarop het verbod als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, eerste lid, van de wet</extref> van toepassing is, niet behorende tot soorten als bedoeld in onderdeel a, voorzover betreffende producten aantoonbaar overeenkomstig de in een lid-staat geldende wetgeving zijn verkregen.</al> 
                </li> 
              </lijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>6</nr>      <titel>Uitvoer of wederuitvoer vanuit een lid-staat van specimens     bestemd voor een derde land</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien is voldaan aan artikel 5, eerste onderscheidenlijk       vierde lid, van de basisverordening, geldt een vrijstelling van het verbod op       het binnen of buiten het grondgebied van Nederland brengen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel       13, eerste lid, van de wet</extref> voor specimens van soorten, genoemd in bijlage A, B       of C bij de basisverordening, die vanuit Nederland of vanuit een andere       lid-staat via Nederland buiten het grondgebied van de Europese Gemeenschap       worden gebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien een fytosanitair certificaat, dat voldoet aan artikel 8,       zesde en zevende lid, van de uitvoeringsverordening, is afgegeven door de       Plantenziektenkundige Dienst of door een bevoegde administratieve instantie van       een andere lid-staat, geldt een vrijstelling van het verbod op het binnen of       buiten het grondgebied van Nederland brengen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste       lid, van de wet</extref> voor kunstmatig gekweekte hybriden van niet van een annotatie       voorziene soorten genoemd in bijlage A bij de basisverordening en kunstmatig       gekweekte planten van soorten, genoemd in bijlage B of C bij de       basisverordening, die vanuit Nederland of vanuit een andere lid-staat via       Nederland buiten het grondgebied van de Europese Gemeenschap worden       gebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste en tweede lid, geldt       ten behoeve van uitvoer een vrijstelling voor het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel       13, eerste lid, van de wet</extref>, voor specimens van soorten, genoemd in bijlage A       bij de basisverordening, specimens van soorten, behorende tot beschermde       inheemse dier- of plantensoorten, genoemd in bijlage B of C bij de       basisverordening, alsmede specimens van soorten als aangewezen in artikel 2 of       artikel 4, eerste lid, onderdeel c, van de Regeling aanwijzing beschermde dier-       en plantensoorten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>, voorzover deze soorten voorkomen op &#xE9;&#xE9;n       van de bijlagen bij de basisverordening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Van het verbod op het binnen of buiten het grondgebied van       Nederland brengen en het vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>       wordt vrijstelling verleend voor specimens van soorten, genoemd in bijlage D       bij de basisverordening, die vanuit Nederland of vanuit een andere lid-staat       via Nederland buiten het grondgebied van de Europese Gemeenschap worden       gebracht. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>6</nr>      <titel>Persoonlijke bezittingen of huisraad </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      </kop>      <al>Indien voldaan is aan artikel 7, derde lid, van de     basisverordening en artikel 27 onderscheidenlijk artikel 28 van de     uitvoeringsverordening, geldt een vrijstelling van het verbod op het binnen of     buiten het grondgebied van Nederland brengen alsmede het vervoer, bedoeld in     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref> voor dode specimens, delen daarvan of     daaruit verkregen producten van soorten, genoemd in bijlage A, B, C of D bij de     basisverordening, die vallen onder persoonlijke bezittingen of huisraad die     vanuit een derde land op het grondgebied van de Gemeenschap worden gebracht en     bestemd zijn voor een lid-staat of die vanuit een lid-staat worden uitgevoerd     naar een derde land. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>7</nr>      <titel>Handel in specimens binnen de Europese Gemeenschap</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">10</nr>      <label>(handel)</label>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Met uitzondering van het verbod op het binnen of buiten het       grondgebied van Nederland brengen of het onder zich hebben, geldt een       vrijstelling van de verboden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>       voor:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> specimens van soorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, indien een certificaat is afgegeven op grond van artikel 8,       derde lid, van de basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> in gevangenschap geboren en gefokte specimens van de in       bijlage VIII bij de uitvoeringsverordening genoemde diersoorten en de hybriden       daarvan, indien voldaan is aan artikel 32, onderdeel a, bij de       uitvoeringsverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> kunstmatig gekweekte specimens van plantensoorten, genoemd       in bijlage A bij de basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> meer dan 50 jaar geleden verkregen bewerkte specimens,       genoemd in bijlage A bij de basisverordening, als omschreven in artikel 2,       onder w, van de basisverordening.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, vierde lid, van de wet</extref>, geldt met       uitzondering van het verbod op het binnen of buiten het grondgebied van       Nederland brengen of onder zich hebben, een vrijstelling van de verboden,       bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref> voor specimens van soorten,       genoemd in bijlage B, C of D bij de basisverordening, indien kan worden       aangetoond dat betreffende specimens overeenkomstig het bij of krachtens de wet       bepaalde en met inachtneming van de basisverordening en uitvoeringsverordening       in Nederland zijn gebracht of verkregen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De vrijstellingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, zijn       van toepassing, voorzover voldaan is aan de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het       Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> gestelde regels.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De vrijstellingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, zijn       niet van toepassing op aan de natuur onttrokken specimens van soorten die       voorkomen op bijlage IV bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/43</extref> EEG van de Raad van de Europese       Gemeenschappen van 21 mei 1992 inzake de instandhouding van de natuurlijke       habitats en de wilde flora en fauna (PbEG L 206). </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>8</nr>      <titel>Vrijstelling bezitsverbod uitheemse diersoorten </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> geldt een vrijstelling voor dode specimens van in       gevangenschap geboren en gefokte of uit het wild afkomstige dieren, behorende       tot beschermde uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, indien:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het meer dan 50 jaar geleden verkregen bewerkte specimens       betreft als omschreven in artikel 2, onder w, van de basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> het persoonlijke bezittingen of huisraad betreft als       omschreven in artikel 2, onderdeel j, van de basisverordening of</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> kan worden aangetoond dat betreffende specimens       overeenkomstig het bij of krachtens de wet bepaalde en met inachtneming van de       basisverordening en uitvoeringsverordening in Nederland zijn gebracht of       verkregen.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, vierde lid, van de wet</extref>, geldt een       vrijstelling van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> voor levende en dode specimens van in gevangenschap       geboren en gefokte dieren, behorende tot beschermde uitheemse diersoorten,       genoemd in bijlage B, C of D bij de basisverordening, indien kan worden       aangetoond dat de dieren in Nederland zijn gefokt, of indien het eieren, nesten       of producten van die soorten betreft, betrokken producten van gefokte dieren       afkomstig zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De vrijstellingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, zijn       niet van toepassing op:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> aan de natuur onttrokken dode specimens van soorten die       voorkomen op bijlage IV, letter a), bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/43</extref> EEG van de Raad van de       Europese Gemeenschappen van 21 mei 1992 inzake de instandhouding van de       natuurlijke habitats en de wilde flora en fauna (PbEG L 206);</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> te prepareren producten van dieren, behorende tot de       soorten roofvogels (orde Falconiformes) of uilen (orde Strigiformes), behorende       tot beschermde uitheemse soorten, genoemd in bijlage A of B bij de       basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> dode specimens van soorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, voorzover het betreft botten en daarvan of daarmede       vervaardigde producten van de tijger (Panthera tigris) en hoorns en daarvan of       daarmede vervaardigde producten anders dan jachttrofee&#xEB;n van Ceratotherium       simum simum afkomstig van de populatie van Zuid-Afrika, van de soorten van de       familie neushoorns (Rhinocerotidea);</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> levende specimens van soorten, behorende tot de orde van       de primaten (Primates), de familie van de katachtigen (Felidae) genoemd in       Bijlage 3 van de Regeling aanwijzing beschermde dier- en plantensoorten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora-       en faunawet</extref> of de fretkat (Cryptoprocta ferox), genoemd in bijlage B bij de       basisverordening, behorende tot beschermde uitheemse diersoorten, genoemd in       bijlage B bij de basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> voorzover het het bezit in het veld betreft, levende       specimens van de soorten roofvogels (orde Falconiformes) of uilen (orde       Strigiformes), behorende tot beschermde uitheemse diersoorten, genoemd in       bijlage B bij de basisverordening.</al>        </li>     </lijst>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>9</nr>      <titel>Vrijstelling bezitsverbod gefokte vogels </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> geldt een vrijstelling voor levende en dode specimens       van in gevangenschap geboren en gefokte vogels, behorende tot beschermde       inheemse diersoorten, genoemd in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening,       en levende specimens van in gevangenschap geboren en gefokte vogels, behorende       tot beschermde uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, indien kan worden aangetoond dat de vogels gefokt zijn, of,       indien het eieren, nesten of producten van die vogels betreft, betrokken       producten van gefokte vogels afkomstig zijn en voorzover:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> deze vogels zijn voorzien van een naadloos gesloten       pootring, met uitzondering van de vogelsoorten, bedoeld in bijlage VIII bij de       uitvoeringsverordening, voorzover deze soorten niet van een annotatie zijn       voorzien;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> registratie heeft plaatsgevonden in de administratie,       bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Besluit vrijstelling beschermde dier- en       plantensoorten</extref>;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> voldaan is aan de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het Besluit       vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> gestelde regels.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, geldt eveneens voor       levende en dode specimens van in gevangenschap geboren en gefokte vogels,       behorende tot beschermde inheemse of uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage       A bij de basisverordening, indien deze vogels in overeenstemming met artikel 36       van de uitvoeringsverordening zijn voorzien van een microchiptransponder.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien een naadloos gesloten pootring of microchiptransponder       als bedoeld in het eerste of tweede lid, wegens lichamelijke kenmerken van de       betrokken specimens aantoonbaar niet veilig kan worden aangebracht, geldt de       vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, eveneens, indien een daartoe       strekkende door de Minister of een door een overheidsorgaan van een andere       lid-staat afgegeven verklaring kan worden overgelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Het eerste lid is niet van toepassing op:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> te prepareren producten van dieren, behorende tot de orde       roofvogels (Falconidae) of uilen (Strigiformes), behorende tot beschermde       inheemse of uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage A of B bij de       basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> levende specimens van de soort havik (Accipiter gentilis),       behorende tot beschermde inheemse diersoorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> onverminderd onderdeel b, voorzover het het bezit in het       veld betreft, levende specimens van de soorten roofvogels (orde Falconiformes)       of uilen (orde Strigiformes), behorende tot beschermde inheemse of uitheemse       diersoorten, genoemd in bijlage A of B bij de basisverordening. </al>        </li>     </lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In Nederland in gevangenschap geboren en gefokte vogels als       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, met uitzondering van de vogelsoorten,       bedoeld in bijlage VIII bij de uitvoeringsverordening, voorzover deze soorten       niet van een annotatie zijn voorzien, zijn aantoonbaar rechtmatig voorzien van       een door de Minister op aanvraag afgegeven naadloos gesloten pootring.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=12">artikel 12, eerste en tweede lid</intref>,       geldt eveneens voor in andere staten dan Nederland in gevangenschap geboren en       gefokte vogels, die voorzien zijn van een merkteken, dat aantoonbaar       overeenkomstig de in die andere staat geldende regelgeving en met inachtneming       van artikel 36 van de basisverordening is afgegeven en aangebracht. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>10</nr>      <titel>Vrijstelling bezitsverbod gefokte gewervelde dieren, niet     zijnde vogels </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> geldt een vrijstelling voor levende specimens van in       gevangenschap geboren en gefokte gewervelde dieren, behorende tot beschermde       uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage A bij de basisverordening, die geen       in gevangenschap geboren en gefokte vogels zijn, indien kan worden aangetoond       dat de betreffende dieren gefokt zijn en voorzover:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> gewervelde dieren in overeenstemming met artikel 36,       eerste lid, onderdeel b, van de uitvoeringsverordening, zijn voorzien van een       microchiptransponder en</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> voldaan is aan de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het Besluit       vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> gestelde regels.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, geldt eveneens,       indien in overeenstemming met artikel 36 van de uitvoeringsverordening een       ander merkteken is aangebracht, voorzover de Minister of een overheidsorgaan       van een andere lid-staat dan Nederland een schriftelijke verklaring heeft       afgegeven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien een microchiptransponder of een ander merkteken als       bedoeld in het eerste of tweede lid, wegens lichamelijke kenmerken van de       betrokken specimens aantoonbaar niet veilig kan worden aangebracht, geldt de       vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, eveneens, indien een daartoe       strekkende door de Minister of een door een overheidsorgaan van een andere       lid-staat afgegeven verklaring kan worden overgelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>            <al>De vrijstellingen, bedoeld in het eerste lid, zijn niet van toepassing op levende specimens van soorten, behorende tot de orde van de primaten (Primates) of de familie van de katachtigen (Felidae), behorende tot beschermde uitheemse diersoorten, genoemd in bijlage A bij de basisverordening.</al></lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>11</nr>      <titel>Vrijstelling bezitsverbod plantensoorten </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">15</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> geldt een vrijstelling voor dode specimens van       kunstmatig gekweekte of uit het wild afkomstige planten, behorende tot       beschermde uitheemse plantensoorten, genoemd in bijlage A bij de       basisverordening, indien:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het meer dan 50 jaar verkregen bewerkte specimens betreft       als omschreven in artikel 2, onder w, van de basisverordening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> het persoonlijke bezittingen of huisraad betreft als       omschreven in artikel 2, onderdeel j, van de basisverordening of indien</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> kan worden aangetoond dat betreffende specimens       overeenkomstig het bij of krachtens de wet bepaalde en met inachtneming van de       basisverordening en uitvoeringsverordening in Nederland zijn gebracht of       verkregen.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, vierde lid, van de wet</extref>, geldt een       vrijstelling van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> voor levende en dode specimens van kunstmatig gekweekte       planten, behorende tot beschermde uitheemse plantensoorten, genoemd in bijlage       B, C of D bij de basisverordening, indien kan worden aangetoond dat de planten       in Nederland zijn gekweekt, of, indien het producten van die planten betreft,       betrokken producten van gekweekte planten afkomstig zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Van het verbod op het onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,       eerste lid, van de wet</extref> geldt een vrijstelling voor levende en dode specimens       van kunstmatig gekweekte planten, behorende tot beschermde inheemse       plantensoorten, genoemd in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, en       levende specimens van kunstmatig gekweekte planten, behorende tot beschermde       uitheemse plantensoorten, genoemd in bijlage A bij de basisverordening, indien       kan worden aangetoond dat betreffende specimens overeenkomstig het bij of       krachtens de wet bepaalde en met inachtneming van de basisverordening en       uitvoeringsverordening in Nederland zijn gebracht of verkregen, of, indien kan       worden aangetoond dat de planten in Nederland zijn gekweekt, of, indien het       producten van die planten betreft, betrokken producten van gekweekte planten       afkomstig zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De vrijstellingen, bedoeld in het eerste, tweede of derde lid,       zijn van toepassing, voorzover voldaan is aan de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het       Besluit vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> gestelde regels.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, is niet van       toepassing op aan de natuur onttrokken dode specimens van soorten die voorkomen       op bijlage IV, letter b), bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/43</extref> EEG van de Raad van de Europese       Gemeenschappen van 21 mei 1992 inzake de instandhouding van de natuurlijke       habitats en de wilde flora en fauna (PbEG L 206). </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>12</nr>      <titel>Vrijstelling vervoersverbod</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">16</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Indien kan worden aangetoond dat specimens van soorten, genoemd       in bijlage A, B, C of D bij de basisverordening, overeenkomstig het bij of       krachtens de wet bepaalde en met inachtneming van de basisverordening en de       uitvoeringsverordening rechtmatig binnen het grondgebied van Nederland zijn       gebracht of verkregen, geldt, met inachtneming van artikel 9 van de       basisverordening, een vrijstelling van het verbod op het vervoer, bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor       levende specimens van de soorten roofvogels (orde Falconiformes) of uilen (orde       Strigiformes), behorende tot beschermde inheemse of uitheemse diersoorten,       zoals opgenomen in bijlage A of B bij de basisverordening, voorzover het het       vervoer in het veld betreft. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">17</nr>      <titel status="officieel">(bewijs gefokte havik)</titel>      </kop>      <al>Onverminderd de bepalingen van de basisverordening en de     uitvoeringsverordening, wordt een ontheffing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75 van de     wet</extref> van de verboden voor het vervoer of onder zich hebben van een levende     gefokte havik (Accipiter gentilis) slechts verleend, indien in overeenstemming     met artikel 25 van de uitvoeringsverordening de aanvrager door het overleggen     van DNA-fingerprints van zowel de oudervogels als de jonge vogel het bewijs     levert dat de vogels inderdaad in gevangenschap zijn gefokt. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>13</nr>      <titel>Specimens bestemd voor wetenschappelijke instellingen </titel>          </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">18</nr>      </kop>      <al>Van de verboden op het binnen of buiten het grondgebied van     Nederland brengen, vervoeren en onder zich hebben, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13,     eerste lid, van de wet</extref> wordt vrijstelling verleend voor specimens uit herbaria     en andere geconserveerde, gedroogde of ingesloten specimens uit musea en voor     levende planten, van soorten genoemd in bijlage A, B, C of D bij de     basisverordening, indien is voldaan aan artikel 7, vierde lid, van de     basisverordening en artikel 22 van de uitvoeringsverordening. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">14</nr>      <titel status="officieel">Overige vrijstellingen </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">19</nr>      <titel status="officieel">(kunstmatig gekweekte planten en gefokte dieren, die niet vallen
onder basisverordening)</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van de verboden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>       wordt vrijstelling verleend voor in gevangenschap geboren en gefokte dieren of       kunstmatig gekweekte planten, behorende tot beschermde uitheemse dier- of       plantensoorten, bedoeld in artikel 4, eerste lid, onderdeel b, van de Regeling       aanwijzing beschermde dier- en plantensoorten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>, indien:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> kan worden aangetoond dat de planten in Nederland gekweekt       of de dieren in Nederland gefokt zijn, of, indien het producten van die planten       of dieren betreft, betrokken producten van gekweekte planten of gefokte dieren       afkomstig zijn, of,</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> bedoelde gefokte dieren of gekweekte planten of producten       daarvan aantoonbaar in overeenstemming met de in een lid-staat geldende       regelgeving zijn verkregen.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, is van toepassing,       voorzover voldaan is aan de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het Besluit vrijstelling       beschermde dier- en plantensoorten</extref> gestelde regels. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">20</nr>      <titel status="officieel">(specimens van pelsdieren)</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van de verboden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>       wordt vrijstelling verleend voor dieren en producten van dieren van de soorten,       genoemd in artikel 4, tweede lid, onderdeel b, van de Regeling aanwijzing       beschermde dier- en plantensoorten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640" compleet="nee">Flora- en faunawet</extref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde vrijstelling geldt niet voor het       vanuit derde landen binnen het grondgebied van Nederland brengen van pelzen en       goederen die pelzen of delen daarvan bevatten, tenzij voldaan is aan       <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 3254/91</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 4       november 1991 houdende een verbod op het gebruik van de wildklem in de       Gemeenschap en op het binnenbrengen in de Gemeenschap van pelzen en producten       die vervaardigd zijn van bepaalde in het wild levende diersoorten uit landen       waar gebruik wordt gemaakt van de wildklem of andere vangmethoden die niet       stroken met de internationale normen voor humane vangst met behulp van vallen       (PbEG L 308) en <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 35/97</extref> van de Commissie van de Europese       Gemeenschappen van 10 januari 1997 tot vaststelling van bepalingen betreffende       de certificatie van pelzen en goederen die vallen onder <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr.       3254/91</extref> van de Raad (PbEG L 8). </al>      </lid>            </artikel>    <artikel status="goed"> 
            <kop> 
              <label>Artikel</label><nr status="officieel">20a</nr> 
              <titel status="officieel">(aal)</titel> 
            </kop> 
            <lid> 
              <lidnr>1</lidnr> 
              <al>Van de verboden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=10" compleet="nee">10 van de wet</extref>,
                en het verbod op het onder zich hebben van beschermde inheemse diersoorten,
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de wet</extref>, wordt vrijstelling verleend voor
                de aal (Anguilla anguilla).</al> 
            </lid> 
            <lid> 
              <lidnr>2</lidnr> 
              <al>De vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, is alleen van
                toepassing, indien kan worden aangetoond:</al> 
              <lijst> 
                <li> 
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr> 
                  <al>dat is voldaan aan het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416" compleet="nee">Visserijwet
                    1963</extref> bepaalde, of</al> 
                </li> 
                <li> 
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
                  <al>dat de aal in Nederland is gebracht of verkregen
                    overeenkomstig het bij of krachtens de wet bepaalde en met inachtneming van de
                    basisverordening en uitvoeringsverordening.</al> 
                </li> 
              </lijst>
            </lid> 
          </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">20b</nr>
                     <titel status="officieel">(zeehonden)</titel></kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
verboden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel&#xA0;13, eerste lid, van de wet</extref>, gelden
niet ten aanzien van producten van dieren van de soorten, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013485&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel&#xA0;4, tweede lid, onderdeel c, van de Regeling aanwijzing
beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</extref>, voor zover is
voldaan aan de voorwaarden, genoemd in artikel&#xA0;3 van verordening
(EG) 1007/2009, en evenmin ten aanzien van dieren van deze
soorten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=7">7 tot en met 11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=16">16</intref> zijn niet van
toepassing op producten van dieren van de soorten, bedoeld in het
eerste lid, die eveneens worden genoemd in bijlage A, B, C of D bij de
basisverordening, tenzij is voldaan aan de voorwaarden, genoemd in
artikel&#xA0;3, eerste en tweede lid, van verordening (EG)
1007/2009.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De in
het eerste lid bedoelde vrijstelling is niet van toepassing op het
vanuit andere landen dan lidstaten van de Europese Unie binnen het
grondgebied van Nederland brengen van huiden van jonge dieren, of delen
of producten daarvan, van de soorten klapmuts (Cystophora cristata) en
zadelrob (Phoca groenlandica), voor zover deze producten niet afkomstig
zijn van de traditionele jacht van de Inuit en andere inheemse
gemeenschappen.</al>
                     </lid></artikel></paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>15</nr>      <titel>Overige en slotbepalingen </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">21</nr>      </kop>      <al>Een wijziging van bijlage IV bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn nr. 92/43/EEG</extref> van de     Raad van de Europese Gemeenschappen van 21 mei 1992 inzake de instandhouding     van de natuurlijke habitats en de wilde flora en fauna (PbEG L 206) geldt voor     de toepassing van deze regeling met ingang van de dag waarop aan de betrokken     wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">22</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel     75, tweede lid, van de Flora- en faunawet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011853&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a van het Besluit     vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten</extref> in werking treden. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">23</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vrijstelling     beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20020305">5 maart 2002</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,      <naam>      <voornaam>G.H.</voornaam>      <achternaam>Faber</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, eerste lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry valign="top"><al>Nederlandse naam</al></entry><entry valign="top"><al>Wetenschappelijke naam</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry valign="top"><al>Aardmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Microtus agrestis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Boommarter</al></entry><entry valign="top"><al>Martes martes</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Boomspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex coronatus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bosmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Apodemus sylvaticus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bosspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex araneus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Brandmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Apodemus agrarius</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bunzing</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela putorius</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Damhert</al></entry><entry valign="top"><al>Dama dama</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Dwergmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Micromys minutus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Dwergspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex minutus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Edelhert</al></entry><entry valign="top"><al>Cervus Elaphus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Grote bosmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Apodemus flavicollis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Haas</al></entry><entry valign="top"><al>Lepus europaeus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Hermelijn</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela erminea</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Huisspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Crocidura russula</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Konijn</al></entry><entry valign="top"><al>Oryctolagus cuniculus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Mol</al></entry><entry valign="top"><al>Talpa europaea</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ondergrondse woelmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Pitymys subterraneus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ree</al></entry><entry valign="top"><al>Capreolus capreolus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Rosse woelmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Clethrionoms glareolus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Steenmarter</al></entry><entry valign="top"><al>Martes foina</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Veldmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Microtus arvalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Veldspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Crocidura leucodon</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Vos</al></entry><entry valign="top"><al>Vulpes vulpes</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Waterspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Neomys fodiens</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wezel</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela nivalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wijngaardslak</al></entry><entry valign="top"><al>Helix pomatia</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wild zwijn</al></entry><entry valign="top"><al>Sus scrofa</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Woelrat</al></entry><entry valign="top"><al>Arvicola terrestris</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr><titel> als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, tweede lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry valign="top"><al>Nederlandse naam</al></entry><entry valign="top"><al>Wetenschappelijke naam</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry valign="top"><al>Bosmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Apodemus sylvaticus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ekster</al></entry><entry valign="top"><al>Pica pica</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Holenduif</al></entry><entry valign="top"><al>Columba oenas</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Huismus</al></entry><entry valign="top"><al>Passer domesticus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kauw</al></entry><entry valign="top"><al>Corvus monedula</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Knobbelzwaan</al></entry><entry valign="top"><al>Cygnus olor</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kokmeeuw</al></entry><entry valign="top"><al>Larus ridibundus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Mol</al></entry><entry valign="top"><al>Talpa europaea</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Rietgans</al></entry><entry valign="top"><al>Anser fabalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Roek</al></entry><entry valign="top"><al>Corvus frugilegus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Spreeuw</al></entry><entry valign="top"><al>Sturnus vulgaris</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Turkse tortel</al></entry><entry valign="top"><al>Streptopelia decaocto</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Veldmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Microtus arvalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Vlaamse gaai</al></entry><entry valign="top"><al>Garrulus glandarius</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Vos</al></entry><entry valign="top"><al>Vulpes vulpes</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Waterhoen</al></entry><entry valign="top"><al>Gallinula chloropus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Zilvermeeuw</al></entry><entry valign="top"><al>Larus argentatus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Zwarte kraai</al></entry><entry valign="top"><al>Corvus corone corone</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>3</nr><titel>als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, derde lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry valign="top"><al>Nederlandse naam</al></entry><entry valign="top"><al>Wetenschappelijke naam</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry valign="top"><al>Alpensneeuwhoen</al></entry><entry valign="top"><al>Lagopus mutus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Auerhoen</al></entry><entry valign="top"><al>Tetrao urogallus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Barbarijse patrijs</al></entry><entry valign="top"><al>Alectoris barbara</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bokje</al></entry><entry valign="top"><al>Lymnocryptes minimus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Damhert</al></entry><entry valign="top"><al>Dama dama</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Edelhert</al></entry><entry valign="top"><al>Cervus elaphus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Eidereend</al></entry><entry valign="top"><al>Somateria mollissima</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Fazant</al></entry><entry valign="top"><al>Phasianus colchicus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Goudplevier</al></entry><entry valign="top"><al>Pluvialis apricaria</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Grauwe gans</al></entry><entry valign="top"><al>Anser anser</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Haas</al></entry><entry valign="top"><al>Lepus europaeus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Houtduif</al></entry><entry valign="top"><al>Columba palumbus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Houtsnip</al></entry><entry valign="top"><al>Scolopax rusticola</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kolgans</al></entry><entry valign="top"><al>Anser albifrons</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Konijn</al></entry><entry valign="top"><al>Oryctolagus cuniculus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Korhoen (Britse populaties)</al></entry><entry valign="top"><al>Tetrao tetrix (Britse populaties)</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kuifeend</al></entry><entry valign="top"><al>Aythya fuligula</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Meerkoet</al></entry><entry valign="top"><al>Fulica atra</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Moerassneeuwhoen</al></entry><entry valign="top"><al>Lagopus lagopus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Patrijs</al></entry><entry valign="top"><al>Perdix perdix</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Pijlstaart</al></entry><entry valign="top"><al>Anas acuta</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ree</al></entry><entry valign="top"><al>Capreolus capreolus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Rode patrijs</al></entry><entry valign="top"><al>Alectoris rufa</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Slobeend</al></entry><entry valign="top"><al>Anas clypeata</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Smient</al></entry><entry valign="top"><al>Anas penelope</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Tafeleend</al></entry><entry valign="top"><al>Aythya ferina</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Toppereend</al></entry><entry valign="top"><al>Aythya marila</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Watersnip</al></entry><entry valign="top"><al>Gallinago gallinago</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wild zwijn</al></entry><entry valign="top"><al>Sus scrofa</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wilde eend</al></entry><entry valign="top"><al>Anas platyrhynchos</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wintertaling</al></entry><entry valign="top"><al>Anas crecca</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Zwarte zee-eend</al></entry><entry valign="top"><al>Melanitta nigra</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>4</nr><titel> als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, vierde lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry valign="top"><al>Nederlandse naam</al></entry><entry valign="top"><al>Wetenschappelijke naam</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry valign="top"><al><nadruk>Vaatplanten</nadruk></al></entry><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al>Aardaker</al></entry><entry valign="top"><al>Lathyrus tuberosus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Akkerklokje</al></entry><entry valign="top"><al>Campanula rapunculoides</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Brede wespenorchis</al></entry><entry valign="top"><al>Epipactis helleborine</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Breed klokje</al></entry><entry valign="top"><al>Campanula latifolia</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Dotterbloem<noot><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>met uitzondering van de spindotterbloem (Caltha palustris ssp. araneosa)</noot.al></noot></al></entry><entry valign="top"><al>Caltha palustris</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Gewone vogelmelk</al></entry><entry valign="top"><al>Ornithogalum umbellatum</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Grasklokje</al></entry><entry valign="top"><al>Campanula rotundifolia</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Grote kaardenbol</al></entry><entry valign="top"><al>Dipsacus fullonum</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kleine maagdenpalm</al></entry><entry valign="top"><al>Vinca minor</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Knikkende vogelmelk</al></entry><entry valign="top"><al>Ornithogalum nutans</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Koningsvaren</al></entry><entry valign="top"><al>Osmunda regalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Slanke sleutelbloem</al></entry><entry valign="top"><al>Primula elatior</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Zwanebloem</al></entry><entry valign="top"><al>Butomus umbellatus</al></entry></row><row><entry valign="top"/><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al><nadruk>Zoogdieren</nadruk></al></entry><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al>Aardmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Microtus agrestis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bosmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Apodemus sylvaticus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Bunzing</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela putorius</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Dwergmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Micromys minutus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Dwergspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex minutus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Egel</al></entry><entry valign="top"><al>Erinaceus europaeus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Gewone bosspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex araneus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Haas</al></entry><entry valign="top"><al>Lepus europeus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Hermelijn</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela erminea</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Huisspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Crocidura russula</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Konijn</al></entry><entry valign="top"><al>Oryctolagus cuniculus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ondergrondse woelmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Pitymys subterraneus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Ree</al></entry><entry valign="top"><al>Capreolus capreolus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Rosse woelmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Clethrionomys glareolus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Tweekleurige bosspitsmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Sorex coronatus</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Veldmuis</al></entry><entry valign="top"><al>Microtus arvalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Vos</al></entry><entry valign="top"><al>Vulpes vulpes</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Wezel</al></entry><entry valign="top"><al>Mustela nivalis</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Woelrat</al></entry><entry valign="top"><al>Arvicola terrestris</al></entry></row><row><entry valign="top"/><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al><nadruk>Amfibie&#xEB;n</nadruk></al></entry><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al>Bruine kikker</al></entry><entry valign="top"><al>Rana temporaria</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Gewone pad</al></entry><entry valign="top"><al>Bufo bufo</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kleine watersalamander</al></entry><entry valign="top"><al>Triturus vulgaris</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Meerkikker</al></entry><entry valign="top"><al>Rana ridibunda</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Middelste groene kikker</al></entry><entry valign="top"><al>Rana esculenta</al></entry></row><row><entry valign="top"/><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al><nadruk>Mieren</nadruk></al></entry><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al>Behaarde rode bosmier</al></entry><entry valign="top"><al>Formica rufa</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Kale rode bosmier</al></entry><entry valign="top"><al>Formica polyctena</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Stronkmier</al></entry><entry valign="top"><al>Formica truncorum</al></entry></row><row><entry valign="top"><al>Zwartrugbosmier</al></entry><entry valign="top"><al>Formica pratensis</al></entry></row><row><entry valign="top"/><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al><nadruk>Slakken</nadruk></al></entry><entry valign="top"/></row><row><entry valign="top"><al>Wijngaardslak</al></entry><entry valign="top"><al>Helix pomatia</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>5</nr><titel> als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, vijfde lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><tussenkop>Insecta (insecten)</tussenkop><tussenkop>Coleoptera (kevers)</tussenkop><al>Adalia bipunctata (Linnaeus 1758)</al><al>Aleochara bilineata (Gyllenhal 1810)</al><al>Atheta coriaria (Kraatz 1856)</al><al>Chilocorus baileyi Blackburn 1890</al><al>Chilocorus bipustulatus (Linnaeus 1758)</al><al>Chilocorus circumdatus (Schoenherr 1808)</al><al>Chilocorus nigritus (Fabricius 1798)</al><al>Clitostethus arcuatus (Rossi 1794)</al><al>Cryptolaemus montrouzieri Mulsant 1853</al><al>Delphastus catalinae (Horn 1895)</al><al>Exochomus laeviusculus Weise 1909</al><al>Exochomus quadripustulatus (Linnaeus 1758)</al><al>Holobus flavicornis (Boisduval &amp; Lacordaire 1835) [=Oligota flavicornis (Boisd. et Lac. 1835)]</al><al>Nephus includens (Kirsch 1870)</al><al>Rhyzobius forestieri (Mulsant 1853)</al><al>Rhyzobius lophanthae (Blaisdell 1892 [=Lindorus lophanthae (Blaisdell 1892)]</al><al>Rodolia cardinalis (Mulsant 1850) [=Vedalia cardinalis (Mulsant 1850)]</al><al>Scymnus rubromaculatus (Goeze 1777)</al><al>Stethorus punctillum (Weise 1891)</al><tussenkop>Diptera (tweevleugeligen)</tussenkop><al>Aphidoletes aphidimyza (Rondani 1847)</al><al>Coenosia attenuata (Stein 1903)</al><al>Episyrphus balteatus (De Geer 1776)</al><al>Feltiella acarisuga (Vallot 1827) [=Therodiplosis persicae (Kieffer 1912)]</al><tussenkop>Hemiptera &#x2013; Heteroptera (roofwantsen)</tussenkop><al>Anthocoris nemoralis (Fabricius 1794)</al><al>Anthocoris nemorum (Linnaeus 1761)</al><al>Dicyphus (Dicyphus) errans (Wolff 1804)</al><al>Macrolophus melanotoma A.Costa 1853 [=Macrolophus caliginosus (Wagner) 1950]</al><al>Orius (Dimorphella) albidipennis (Reuter 1884)</al><al>Orius (Heterorius) majusculus (Reuter 1879)</al><al>Orius (Orius) laevigatus (Fieber 1860)</al><al>Picromerus bidens (Linnaeus 1758)</al><tussenkop>Hymenoptera (sluipwespen)</tussenkop><al>Anagrus atomus (Linnaeus 1767)</al><al>Anagyrus dactylopii (Howard 1898)</al><al>Anagyrus fusciventris (Girault 1915)</al><al>Anagyrus pseudococci (Girault 1915)</al><al>Anaphes iole (Girault 1911)</al><al>Aphelinus abdominalis (Dalman 1820)</al><al>Aphelinus mali (Haldeman 1860)</al><al>Aphelinus varipes (F&#xF6;rster 1841)</al><al>Aphidius colemani (Viereck 1912)</al><al>Aphidius ervi (Haliday 1834)</al><al>Aphidius matricariae (Haliday 1834)</al><al>Aphytis diaspidis (Howard 1881)</al><al>Aphytis holoxanthus (DeBach 1960)</al><al>Aphytis lignanensis (Compere 1955)</al><al>Aphytis melinus (DeBach 1959)</al><al>Aprostocetus hagenowii (Ratzeburg 1852)</al><al>Arrhenophagus albitibiae (Girault 1915)</al><al>Blastothrix brittanica (Girault 1920)</al><al>Bracon (Habrobracon) hebetor (Say 1836)</al><al>Coccidencyrtus ochraceipes (Gahan 1927)</al><al>Coccidoxenoides peregrina (Girault 1915) [=Pauridia peregrina (Timberlake 1919)]</al><al>Coccophagus cowperi (Girault 1917)</al><al>Coccophagus gurneyi (Compere 1929)</al><al>Coccophagus lycimnia (Walker 1839)</al><al>Coccophagus pulvinariae (Compere 1931</al><al>Coccophagus rusti (Compere 1928)</al><al>Coccophagus scutellaris (Dalman 1825)</al><al>Comperiella bifasciata Howard 1906)</al><al>Cotesia glomerata (Linnaeus 1758)</al><al>Cotesia rubecola (Marshall 1885)</al><al>Dacnusa sibirica (Telenga 1934)</al><al>Diglyphus isaea (Walker 1838)</al><al>Encarsia citrina (Craw 1891)</al><al>Encarsia formosa (Gahan 1924)</al><al>Encarsia guadeloupae (Viggiani 1987)</al><al>Encarsia hispida (DeSantis 1948)</al><al>Encarsia protransvena (Viggiani 1985)</al><al>Encyrtus infelix (Embleton 1902)</al><al>Encyrtus lecaniorum (Mayr 1876)</al><al>Eretmocerus eremicus (Rose &amp; Zolnerowich 1997)</al><al>Eretmocerus mundus (Mercet 1931)</al><al>Gyranusoidea litura (Prinsloo 1983)</al><al>Leptomastidea abnormis (Girault 1915)</al><al>Leptomastix dactylopii (Howard 1885)</al><al>Leptomastix epona (Walker 1844)</al><al>Leptomastix histrio (F&#xF6;rster 1856)</al><al>Metaphycus flavus (Howard 1881)</al><al>Metaphycus helvolus (Compere 1926)</al><al>Metaphycus lounsburyi (Howard 1898) [=Metaphycus bartletti (Annecke &amp; Mynhardt 1972)]</al><al>Metaphycus stanleyi (Compere 1940)</al><al>Metaphycus swirskii (Annecke &amp; Mynhardt 1979)</al><al>Meteorus gyrator (Thunberg 1822)</al><al>Microterys flavus (Howard 1881)</al><al>Ophelosia crawfordi (Riley 1890)</al><al>Praon volucre (Haliday 1833)</al><al>Pseudaphycus flavidulus (Br&#xE8;thes 1916)</al><al>Pseudaphycus maculipennis (Mercet 1923)</al><al>Scutellista caerulea (Fonscolomb&#xE9; 1832) [=Scutellista cyanea (Motschulsky 1859)]</al><al>Synacra paupera (Macek 1995)</al><al>Tetracnemoidea brevicornis (Girault 1915) [=Hungariella pretiosa (Girault 1915)]</al><al>Tetracnemoidea peregrina (Compere 1939) [=Hungariella peregrina (Compere 1939)]</al><al>Tetrastichus coeruleus (Nees 1834) [=Tetrastichus asparagi (Crawford 1909)]</al><al>Thripobius semiluteus (Boucek 1977)</al><al>Trichogramma brassicae (Bezdenko 1968) [=Trichogramma maidis (Pintureau &amp; Voegel&#xE9; 1980)]</al><al>Trichogramma evanescens (Westwood 1833)</al><tussenkop>Neuroptera (gaasvliegen)</tussenkop><al>Chrysoperla carnea (Stephens 1836) [=Chrysopa carnea (Stephens 1836)]</al><al>Coniopteryx tineiformis (Curtis 1834)</al><al>Conwentzia psociformis (Curtis 1834)</al><al>Sympherobius fallax (Nav&#xE1;s 1908) [=Sympherobius sanctus (Tjeder 1939)]</al><tussenkop>Thysanoptera (rooftripsen)</tussenkop><al>Aeolothrips intermedius (Bagnall 1934)</al><al>Aleurodothrips fasciapennis (Franklin 1908)</al><al>Franklinothrips megalops (Trybom 1912) [=Franklinothrips myrmicaeformis (Zanon 1924)]</al><al>Franklinothrips vespiformis (Crawford 1909)</al><al>Karnyothrips melaleucus (Bagnal 1911)</al><tussenkop>Arachnida (spinachtigen)</tussenkop><tussenkop>Acari &#x2013; Mesostigmata (roofmijten)</tussenkop><tussenkop>Phytoseiidae</tussenkop><al>Amblyseius andersoni (Chant 1957) [=Amblyseius potentillae (Garman 1958)]</al><al>Amblyseius largoensis (Muma 1955)</al><al>Euseius finlandicus (Oudemans 1915)</al><al>Euseius scutalis (Athias-Henriot 1958)</al><al>Iphiseius degenerans (Berlese 1889) [= Amblyseius degenerans (Berlese 1889)]</al><al>Metaseiulus occidentalis (Nesbitt 1951) [=Typhlodromus occidentalis, Galendromus occidentalis]</al><al>Neoseiulus barkeri (Hughes 1948) [=Amblyseius barkeri (Hughes 1948); Amblyseius mckenziei (Schuster et Pritchard 1963)]</al><al>Neoseiulus cucumeris (Oudemans 1930) [=Amblyseius cucumeris (Oudemans 1930)]</al><al>Neoseiulus fallacis (Garman 1948) [=Amblyseius fallacis (Garman 1948)]</al><al>Phytoseiulus longipes (Evans 1958) [=Mesoseiulus longipes (Evans 1958)]</al><al>Phytoseiulus persimilis (Athias-Henriot 1957)</al><al>Phytoseius finitimus (Ribaga 1904)</al><al>Typhlodromips montdorensis (Schicha 1979) [=Amblyseius montdorensis (Schicha 1979)]</al><al>Typhlodromips swirskii (Athias-Henriot 1962) [=Amblyseius swirskii (Athias-Henriot 1962)]</al><al>Typhlodromus athiasae (Hirschmann 1962)</al><al>Typhlodromus doreenae (Schicha 1987)</al><al>Typhlodromus pyri (Scheuten 1857) [=Galendromus pyri (Scheuten 1857)]</al><tussenkop>Laelapidae</tussenkop><al>Galeolaelaps aculeifer (Canestrini 1884) [=Hypoaspis aculeifer (Canestrini 1884)]</al><al>Stratiolaelaps miles (Berlese 1892) [=Hypoaspis miles (Geolaelaps miles)]</al><tussenkop>Parasitidae</tussenkop><al>Pergamasus quisquiliarum (Canestrini 1882)</al><tussenkop>Acari &#x2013; Prostigmata (roofmijten)</tussenkop><tussenkop>Eupalopsellidae</tussenkop><al>Saniosulus nudus (Summers 1960)</al><tussenkop>Cheyletidae</tussenkop><al>Cheyletus eruditus (Schrank 1781)</al><tussenkop>Nematoda (Entomopathogene aaltjes)</tussenkop><tussenkop>Strongylida &#x2013; Heterorhabditidae</tussenkop><al>Heterorhabditis bacteriophora (Poinar 1976) [=Heterorhabditis heliothidis (Khan, Brooks &amp; Hirschmann 1976)]</al><al>Heterorhabditis megidis (Poinar, Jackson &amp; Klein 1988)</al><tussenkop>Rhabditida &#x2013; Steinernematidae</tussenkop><al>Steinernema carpocapsae (Weiser 1955) [=Neoaplectana carpocapsae (Weiser 1955)]</al><al>Steinernema feltiae [=Neoaplectana feltiae (Filipjev 1934), Neoplectana bibionis (Bovien 1937), Neoaplectana leucaniae (Hoy 1954)]</al><al>Steinernema glaseri (Steiner 1929)</al><al>Steinernema kraussei (Steiner 1923)</al><tussenkop>Chilopoda (duizendpoten)</tussenkop><al>Lamyctinus coeculus (Br&#xF6;lemann 1889) [=Lamyctes coeculus (Br&#xF6;lemann 1889)]</al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>6</nr><titel> als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikelen 1b, vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1c">1c</intref> van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet">A. Ondersteunende organismen (banker-systemen, pest-in-first, voeding)</nadruk></tussenkop><tussenkop>Insecta (insecten)</tussenkop><tussenkop>Hemiptera &#x2013; Aphididae (bladluizen)</tussenkop><al>Rhopalosiphum padi (Linnaeus 1758)</al><al>Sitobion (Sitobion) avenae (Fabricius 1775)</al><tussenkop>Hemiptera &#x2013; Aleyrodidae (wittevliegen)</tussenkop><al>Trialeurodes vaporariorum (Westwood 1856)</al><tussenkop>Lepidoptera (vlinders)</tussenkop><al>Ephestia kuehniella Zeller 1879 (als steriele eieren)</al><al>Sitotroga cereallela (Olivier 1879) (als steriele eieren)</al><tussenkop>Arachnida (spinachtigen)</tussenkop><tussenkop>Acarina (mijten)</tussenkop><al>Acarus siro (Linnaeus 1758)</al><al>Tyrophagus putrescentiae (Schrank 1781)</al><al>Tetranychus urticae (Koch 1836)</al><tussenkop><nadruk type="vet">B. Begeleidende organismen</nadruk></tussenkop><tussenkop>Insecta (insecten)</tussenkop><tussenkop>Diptera</tussenkop><al>Bradysia difformis (Frey 1948) [=Bradysia paupera (Tuomikoski 1960)]</al><al>Chromatomyia syngenesiae (Hardy 1849) [=Phytomyza chrysanthemi, (Kowarz in Lintner 1891)]</al><tussenkop>Hemiptera &#x2013; Aphididae (bladluizen)</tussenkop><al>Aphis (Aphis) gossypii (Glover 1877)</al><al>Acyrthosiphon (Acyrthosiphon) pisum (Harris 1776)</al><al>Macrosiphum (Macrosiphum) euphorbiae (Thomas 1878)</al><tussenkop>Hemiptera &#x2013; (dop-, wol- en schildluizen)</tussenkop><al>Abgrallaspis cyanophylli (Signoret 1869)</al><al>Aspidiotus nerii (Bouch&#xE9;)</al><al>Coccus hesperidum (Linnaeus 1758)</al><al>Diaspis boisduvalii (Signoret 1869)</al><al>Icerya purchasi (Maskell 1878)</al><al>Pinnaspis aspidistrae (Signoret 1869)</al><al>Planococcus citri (Risso 1813)</al><al>Pseudococcus viburni (Signoret 1875) [=Pseudococcus affinis (Fernald 1903)]</al><al>Pseudococcus longispinus (Targioni Tozzetti 1867)</al><al>Pulvinaria floccifera (Westwood 1870)</al><al>Saissetia coffeae (Delplanche 1859)</al><al>Saissetia oleae oleae (Olivier 1791)</al><tussenkop>Lepidoptera (vlinders)</tussenkop><al>Galleria mellonella (Linnaeus 1758)</al><al>Pieris brassicae (Linnaeus 1758)</al><al>Pieris rapae (Linnaeus 1758)</al><al>Spodoptera exigua (H&#xFC;bner 1808)</al><tussenkop>Thysanoptera (tripsen)</tussenkop><al>Heliothrips haemorrhoidalis (Bouch&#xE9; 1833)</al><al>Hercinothrips femoralis (O.M. Reuter 1891)</al><al>Parthenothrips dracaenae (Heeger 1854)</al><tussenkop>Dictyoptera (kakkerlakken)</tussenkop><al>Periplaneta australasiae (Fabricius 1775)</al><tussenkop>Entognata</tussenkop><tussenkop>Collembola &#x2013; Isotomidae (springstaarten)</tussenkop><al>Folsomia candida (Willem 1902)</al><tussenkop>Symphyla</tussenkop><tussenkop>Scutigeromorpha &#x2013; Scutigerellidae (wortelduizendpoten)</tussenkop><al>Scutigerella immaculata (Newport 1845)</al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>7</nr><titel> als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013486&amp;artikel=1b">artikel 1b, vijfde lid</intref>, van de Regeling vrijstelling beschermde dier- en plantensoorten Flora- en faunawet</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet">1. INSECTEN</nadruk></tussenkop><al><nadruk type="vet">Diptera (tweevleugeligen</nadruk>)</al><al>&#x2013; Delia antiqua (Meigen 1826) &#x2013; uienvlieg (bestraalde mannetjes)</al></bijlage></regeling> </wetgeving>
  	