<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024384" dtdversie="2.0" id="402319" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Justitie d.d. 18 augustus 2008, nr. 5560740/08, houdende de aanwijzing van buitengewoon opsporingsambtenaren bij de Arbeidsinspectie (Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar Arbeidsinspectie 2008)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, aanhef en onder ten tweede, van de Wet op de economische delicten</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">artikel 142, eerste lid, aanhef, onder b en c, en derde lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007013" compleet="nee">Besluit Buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>buitengewoon opsporingsambtenaar: de buitengewoon opsporingsambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Arbeidsinspectie: de Arbeidsinspectie van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
ambtenaren werkzaam bij de afdeling Arbeidsmarktfraude van de
Arbeidsinspectie en belast met de opsporing van strafbare feiten, zijn
aangewezen als buitengewoon
opsporingsambtenaar.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
ambtenaren werkzaam bij de afdeling Major Hazard Control en de afdeling
Arbeidsomstandigheden van de Arbeidsinspectie en belast met de
opsporing van strafbare feiten, zijn aangewezen als buitengewoon
opsporingsambtenaar.</al>
                  </lid>
                  <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Maximaal
600 ambtenaren bij de Arbeidsinspectie kunnen als buitengewoon
opsporingsambtenaar zijn be&#xEB;digd, waarvan 250 voor het domein
Werk, Inkomen en Zorg en 350 voor het domein Milieu en
Welzijn.</al></lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd tot het
opsporen van de strafbare feiten genoemd in domein V Werk, Inkomen en
Zorg, van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027483&amp;bijlage=A-I" compleet="nee">bijlage A-I van de Circulaire Buitengewoon
opsporingsambtenaar</extref>, voor zover noodzakelijk voor een goede vervulling
van de aan de functie gerelateerde
taken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd tot het
opsporen van de strafbare feiten genoemd in domein II Milieu en
Welzijn, van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027483&amp;bijlage=A-I" compleet="nee">bijlage A-I van de Circulaire Buitengewoon
opsporingsambtenaar</extref>, voor zover noodzakelijk voor een goede vervulling
van de aan de functie gerelateerde
taken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
opsporingsbevoegdheid, bedoeld in het eerste en tweede lid, geldt voor
het grondgebied van Nederland, voor zover noodzakelijk voor een goede
vervulling van de aan de functie gerelateerde
taken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De
buitengewoon opsporingsambtenaar vermeldt in zijn processen-verbaal en
schriftelijke verslagleggingen het domein waarin hij is
aangesteld.</al>
                  </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Als
toezichthouder van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde buitengewoon
opsporingsambtenaar is aangewezen de Hoofdofficier van Justitie bij het
arrondissementsparket te Den
Haag.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Als
toezichthouder van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde buitengewoon
opsporingsambtenaar is aangewezen de Hoofdofficier van Justitie bij het
Functioneel
Parket.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Als
direct toezichthouder van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, eerste en tweede lid</intref>,
bedoelde buitengewoon opsporingsambtenaar is aangewezen de korpschef
van het regionaal politiekorps
Haaglanden.</al>
                  </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De Algemeen Directeur van de Arbeidsinspectie brengt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 april over het jaar daaraan voorafgaand, met betrekking tot de buitengewoon opsporingsambtenaren werkzaam bij de Arbeidsinspectie aan de Minister van Justitie verslag uit over:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het aantal buitengewoon opsporingsambtenaren dat op 31 december werkzaam was bij de Arbeidsinspectie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de door die buitengewoon opsporingsambtenaren verrichte activiteiten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de stand van zaken met betrekking tot de opleiding van die buitengewoon opsporingsambtenaren, waarbij in ieder geval wordt aangegeven hoeveel personen in het verslagjaar zijn aangemeld voor het door de Minister van Justitie goedgekeurde examen en hoeveel personen in dat jaar voor dat examen zijn geslaagd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het aantal klachten dat tegen buitengewoon opsporingsambtenaren bij de Arbeidsinspectie is ingediend en de aard van die klachten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020676" compleet="nee">Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar Arbeidsinspectie 2007</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De
op naam gestelde akten van opsporingsbevoegdheid en be&#xEB;diging en
de overige benoemingsbescheiden, afgegeven mede op basis van het
besluit van 18&#xA0;augustus 2008, nr.&#xA0;5560740/08, worden geacht
mede te zijn afgegeven op basis van het onderhavige
besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en vervalt met ingang van 1 september 2013.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De opsporingsbevoegdheid bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024384&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder n</intref>, treedt in werking met ingang van 10 september 2008.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar Arbeidsinspectie 2008.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-08-18">18 augustus 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>directeur Juridische en Operationele Aangelegenheden</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.N.</voornaam>
          <achternaam>Cramwinckel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	