<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022183" dtdversie="2.0" id="380309" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregel van de Minister van Economische Zaken van 2&#xA0;juli 2007, nr.&#xA0;WJZ 7079770, houdende vaststelling van de elektronische aanvraagprocedure voor subsidies via Senterloket</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A15" compleet="nee">artikelen 2:15, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze beleidsregel wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>aanvraagapplicatie: toepassing van de website die de mogelijkheid biedt om elektronisch subsidieaanvragen in te dienen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>certificaat: elektronisch document dat waarborgen biedt omtrent de identiteit van de gebruiker met een geldigheid van twee jaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>certificaathouder: degene aan wie het certificaat is afgegeven en de bezitter van de private sleutel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>DigiD-inlogcode: de combinatie van gebruikersnaam en bijbehorend
							 wachtwoord, verkregen via www.digid.nl;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>uitvoerder: SenterNovem of de EVD internationaal ondernemen en samenwerken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>website: website van SenterNovem voor het elektronisch indienen
							 van subsidieaanvragen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De aanvraagprocedure met authenticatie door middel van
						een certificaat</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid> 
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022183&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 6</intref> van deze beleidsregel zijn van
						toepassing op het elektronisch indienen van een aanvraag met betrekking tot
						subsidieverstrekking met authenticatie door middel van een certificaat.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het elektronisch indienen van een subsidieaanvraag
						overeenkomstig deze paragraaf is mogelijk indien de subsidieregeling daartoe is
						opengesteld via de website.</al> 
				  </lid>
        </artikel>
        
      <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Om toegang te krijgen tot de aanvraagapplicatie is een certificaat en pincode vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op de website kan een certificaat worden opgevraagd en ge&#xEF;nstalleerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij het aanvragen van het certificaat geeft certificaathouder zijn pincode op aan de uitvoerder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Door middel van het installeren van het certificaat ontvangt de certificaathouder het certificaat met daarin opgeslagen de private sleutel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Het elektronisch indienen van subsidieaanvragen geschiedt op de volgende wijze:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de certificaathouder verkrijgt toegang tot de aanvraagapplicatie door in te loggen met het certificaat en de pincode;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de certificaathouder start een nieuwe aanvraag en selecteert de subsidieregeling waarvoor hij elektronisch een subsidieaanvraag wil indienen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de certificaathouder vult de subsidieaanvraag in en controleert deze.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de certificaathouder de tekenbevoegde is van de organisatie die een subsidieaanvraag wil indienen, ondertekent hij de subsidieaanvraag met een elektronische handtekening en dient hij de subsidieaanvraag in.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de certificaathouder niet de tekenbevoegde van de organisatie is, kan hij een tekenbevoegde autoriseren om de aanvraag te ondertekenen of in te dienen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">De aanvraagprocedure met authenticatie door middel van
						DigiD</titel></kop><artikel status="goed"> 
					 <kop> 
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">6a</nr> 
					 </kop> 
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
						<al>Deze paragraaf is van toepassing op het elektronisch
						  indienen van een aanvraag met betrekking tot subsidieverstrekking met
						  authenticatie door middel van DigiD of DigiD voor bedrijven.</al> 
					 </lid> 
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
						<al>Het elektronisch indienen van een aanvraag met betrekking
						  tot subsidieverstrekking overeenkomstig deze paragraaf is mogelijk indien de
						  subsidieregeling daartoe is opengesteld via de website.</al> 
					 </lid> 
				  </artikel> 
				  <artikel status="goed"> 
					 <kop> 
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">6b</nr> 
					 </kop> 
					 <al>Om toegang te krijgen tot de aanvraagapplicatie is een
						DigiD-inlogcode vereist.</al> 
				  </artikel> 
				  <artikel status="goed"> 
					 <kop> 
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">6c</nr> 
					 </kop> 
					 <al>Het elektronisch indienen van aanvragen met betrekking tot
						subsidieverstrekking geschiedt op de volgende wijze:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> 
						  <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>de indiener selecteert de subsidieregeling waarvoor hij
							 elektronisch een aanvraag wil indienen;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>de indiener verkrijgt toegang tot de aanvraagapplicatie
							 door in te loggen met de DigiD-inlogcode;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>de indiener start een nieuwe aanvraag;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>d.</li.nr> 
						  <al>de indiener vult de aanvraag in, controleert deze en
							 dient de aanvraag in.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </artikel> 
				  <artikel status="goed"> 
					 <kop> 
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">6d</nr> 
					 </kop> 
					 <al>Indien een aanvraag met betrekking tot subsidieverstrekking
						wordt ingediend overeenkomstig deze paragraaf geldt het invoeren van de
						DigiD-inlogcode als elektronische handtekening.</al> 
				  </artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"> 
				  <kop> 
					 <label>Artikel</label> 
					 <nr status="officieel">6e</nr> 
				  </kop> 
				  <al>De beleidsregel wordt aangehaald als: Beleidsregel
					 elektronische aanvraagprocedure voor subsidies via SenterNovem.</al> 
				</artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Deze beleidsregel treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze beleidsregel zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-07-02">2 juli 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.J.A. van der </voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	