<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003749" dtdversie="2.0" id="6969" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 9 januari 1985, houdende uitbreiding van de
    territoriale zee van het Koninkrijk in de Nederlandse Antillen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            in het bijzonder voor de veiligheid van de scheepvaart voor
            de kust en voor de bescherming van het zeemilieu van belang
            is dat het Koninkrijk in de Nederlandse Antillen zijn
            territoriale zee tot twaalf zeemijlen uitbreidt;</considerans.al>
        <considerans.al>Dat het tevens wenselijk is ter gelegenheid van
            deze uitbreiding preciseringen aan te brengen in de grens
            tussen de binnenwateren en de territoriale zee van het
            Koninkrijk in de Nederlandse Antillen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>De territoriale zee van het Koninkrijk in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba wordt uitgebreid tot twaalf zeemijlen, met inachtneming
        van regels te stellen bij algemene maatregel van rijksbestuur.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Deze rijkswet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Deze
rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet uitbreiding territoriale zee
van het
Koninkrijk.</al>
                        </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> en het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> zal worden geplaatst, en dat alle
            ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">9 januari 1985</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. van den Broek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Nederlands-Antilliaanse zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. de Koning</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenentwintigste maart 1985</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	