<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027221" dtdversie="2.0" id="430689" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 28 januari 2010 tot implementatie van de
rechtsbeschermingsrichtlijnen aanbesteden
                (Wet implementatie
rechtsbeschermingsrichtlijnen aanbesteden)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der
Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz.
enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of
horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het ter
implementatie van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2007/66/EG</extref> tot wijziging van
de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijnen 89/665/EG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">92/13/EEG</extref> van de Raad met betrekking tot de
verhoging van de doeltreffendheid van de beroepsprocedures inzake het
plaatsen van overheidsopdrachten (PbEU L&#xA0;335)
noodzakelijk is aanvullende regels te stellen omtrent de
rechtsbescherming bij
aanbesteden;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aanbestedende
dienst:</nadruk> de staat, een provincie,
een gemeente, een waterschap, een publiekrechtelijke instelling, een
samenwerkingsverband van deze overheden of publiekrechtelijke
instellingen, een overheidsbedrijf, of een bedrijf of instelling
waaraan door de staat, een provincie, een gemeente, een waterschap of
een publiekrechtelijke instelling een bijzonder recht of een
uitsluitend recht is verleend, wanneer deze een van de activiteiten,
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2 tot en met 7 van het Besluit aanbestedingen
speciale sectoren</extref>, uitoefent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aankoopcentrale:</nadruk> een
aanbestedende dienst die voor aanbestedende diensten bestemde
leveringen of diensten verwerft, opdrachten gunt of raamovereenkomsten
sluit met betrekking tot voor aanbestedende diensten bestemde werken,
leveringen of diensten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">bijzonder
recht:</nadruk> een recht dat bij
wettelijk voorschrift of bij besluit van een bestuursorgaan aan een
beperkt aantal ondernemingen wordt verleend en waarbij binnen een
bepaald geografisch
gebied:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>het
aantal van deze ondernemingen die een dienst mogen verrichten of een
activiteit mogen uitoefenen op een andere wijze dan volgens objectieve,
evenredige en niet-discriminerende criteria tot twee of meer wordt
beperkt,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>verscheidene
concurrerende ondernemingen die een dienst mogen verrichten of een
activiteit mogen uitoefenen op een andere wijze dan volgens deze
criteria worden aangewezen,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>aan een of
meer ondernemingen op een andere wijze dan volgens deze criteria
voordelen worden toegekend waardoor enige andere onderneming
aanzienlijk wordt belemmerd in de mogelijkheid om dezelfde activiteiten
binnen hetzelfde geografische gebied onder in wezen gelijkwaardige
voorwaarden uit te
oefenen;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">drempelbedragen:</nadruk> de
bedragen, bedoeld in artikel 7 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/18/EG</extref> of artikel 16
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2004/17</extref>, waarbij een wijziging van deze bedragen gaat
gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken wijziging
uitvoering moet zijn gegeven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">gegadigde:</nadruk> een
ondernemer die heeft verzocht om een uitnodiging tot deelneming aan een
niet-openbare procedure, aan een procedure van gunning door
onderhandelingen of aan een concurrentiegerichte
dialoog;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">gunningsbeslissing:</nadruk> de
keuze van de aanbestedende dienst voor de ondernemer met wie hij een
raamovereenkomst wil sluiten of aan wie hij een overheidsopdracht wil
gunnen, waaronder mede wordt verstaan de beslissing om een opdracht
niet te gunnen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">inschrijver:</nadruk> een
ondernemer die een inschrijving heeft
ingediend;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">mededeling van de
gunningsbeslissing:</nadruk> een
schriftelijke kennisgeving van de gunningsbeslissing die voldoet aan de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=6">artikel 6</intref> gestelde eisen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">overheidsbedrijf:</nadruk> een
bedrijf waarop de staat, een provincie, een gemeente, een waterschap,
een publiekrechtelijke instelling of een samenwerkingsverband van de
hiervoor genoemde overheden of publiekrechtelijke instellingen,
rechtstreeks of middellijk een overheersende invloed kan uitoefenen uit
hoofde van eigendom, financi&#xEB;le deelneming of de op het bedrijf
van toepassing zijnde voorschriften;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">overheersende
invloed:</nadruk> een invloed die wordt
vermoed aanwezig te zijn, wanneer de staat, een provincie, een
gemeente, een waterschap, een publiekrechtelijke instelling of een
samenwerkingsverband van de hiervoor genoemde overheden of
publiekrechtelijke instellingen, al dan niet rechtstreeks, ten aanzien
van een
overheidsbedrijf:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de
meerderheid van het geplaatste kapitaal van het overheidsbedrijf bezit,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>over de
meerderheid van de stemmen beschikt die aan de door het
overheidsbedrijf uitgegeven aandelen zijn verbonden,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>meer dan de
helft van de leden van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend
orgaan van het overheidsbedrijf kan
aanwijzen;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">procedure:</nadruk> een
van de aanbestedingsprocedures, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607" compleet="nee">Besluit
aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608" compleet="nee">Besluit
aanbestedingen speciale sectoren</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">publiekrechtelijke
instelling:</nadruk> een instelling die is
opgericht met het specifieke doel te voorzien in behoeften van algemeen
belang, niet zijnde van industri&#xEB;le of commerci&#xEB;le aard, die
rechtspersoonlijkheid bezit en
waarvan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de
activiteiten in hoofdzaak door de staat, een provincie, een gemeente,
een waterschap of een andere publiekrechtelijke instelling worden
gefinancierd,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>het
beheer onderworpen is aan toezicht door de staat, een provincie, een
gemeente, een waterschap of een andere publiekrechtelijke instelling,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>de leden
van het bestuur, het leidinggevend of het toezichthoudend orgaan voor
meer dan de helft door de staat, een provincie, een gemeente, een
waterschap of andere publiekrechtelijke instellingen zijn
aangewezen;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">raad:</nadruk> de
raad van bestuur van de Nederlandse
Mededingingsautoriteit;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>n.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">relevante
redenen:</nadruk> de beschrijving van de
redenen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, tweede tot en met vijfde lid van het
Besluit aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref>, of de
beschrijving van de redenen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, tweede tot en met
vijfde lid van het Besluit aanbestedingen speciale
sectoren</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>o.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">uitsluitend
recht:</nadruk> een recht dat bij
wettelijk voorschrift of bij besluit van een bestuursorgaan aan een
onderneming wordt verleend, waarbij voor die onderneming het recht
wordt voorbehouden om binnen een bepaald geografisch gebied een dienst
te verrichten of een activiteit uit te
oefenen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet en de daarop berustende bepalingen zijn
van toepassing op opdrachten waarop het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607" compleet="nee">Besluit aanbestedingsregels
overheidsopdrachten</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608" compleet="nee">Besluit aanbestedingen speciale sectoren</extref> van
toepassing is.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Indien een aankoopcentrale aan welke door een
aanbestedende dienst een overheidsopdracht wordt gegund, het bepaalde
bij of krachtens deze wet heeft nageleefd, heeft de aanbestedende
dienst voldaan aan de voor hem geldende verplichtingen op grond van
deze wet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
aanbestedende dienst neemt een termijn in acht voordat hij de met de
gunningsbeslissing beoogde overeenkomst sluit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
termijn, bedoeld in het eerste lid, vangt aan op de dag na de datum
waarop de mededeling van de gunningsbeslissing is verzonden aan de
betrokken inschrijvers en betrokken gegadigden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
termijn, bedoeld in het eerste lid, bedraagt ten minste vijftien
kalenderdagen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
aanbestedende dienst behoeft geen toepassing te geven aan het eerste
lid
indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>

              <al>het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607" compleet="nee">Besluit aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608" compleet="nee">Besluit
aanbestedingen speciale sectoren</extref> geen voorafgaande bekendmaking van de
aankondiging van de opdracht in het <nadruk type="cur">Publicatieblad
van de Europese Unie</nadruk>
vereist;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de enige
betrokken inschrijver degene is aan wie de opdracht wordt gegund en er
geen betrokken gegadigden
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het gaat om
opdrachten op grond van een raamovereenkomst of om specifieke
opdrachten op grond van een dynamisch aankoopsysteem, als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=33" compleet="nee">33 van het Besluit aanbestedingsregels
voor overheidsopdrachten</extref>, of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=38" compleet="nee">artikelen 38</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=39" compleet="nee">39 van
het Besluit aanbestedingen speciale
sectoren</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Inschrijvers
worden geacht bij de procedure betrokken te zijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel
4, tweede lid</intref>, zolang zij niet definitief zijn uitgesloten. De
uitsluiting is definitief wanneer de betrokken inschrijvers daarvan in
kennis zijn gesteld en wanneer de uitsluiting rechtmatig is bevonden
door een rechter, dan wel er niet langer een rechtsmiddel kan worden
aangewend tegen de uitsluiting.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Gegadigden
worden geacht bij de procedure betrokken te zijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel
4, tweede lid</intref>, indien de aanbestedende dienst geen informatie over de
afwijzing van hun verzoek ter beschikking heeft gesteld voordat de
betrokken inschrijvers in kennis werden gesteld van de
gunningsbeslissing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
mededeling aan iedere inschrijver of gegadigde van een
gunningsbeslissing bevat de relevante redenen voor die beslissing,
alsmede een nauwkeurige omschrijving van de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel
4, eerste lid</intref>, die van toepassing is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
mededeling, bedoeld in het eerste lid, wordt in ieder geval
elektronisch of per fax verzonden aan de betrokken inschrijvers en
betrokken gegadigden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Indien gedurende de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel 4,
eerste lid</intref>, een onmiddellijke voorziening bij voorraad wordt verzocht
met betrekking tot de desbetreffende gunningsbeslissing, sluit de
aanbestedende dienst de met die beslissing beoogde overeenkomst niet
eerder dan nadat de rechter dan wel het scheidsgerecht een beslissing
heeft genomen over het verzoek tot voorlopige maatregelen en de
termijn, bedoeld in artikel 4, eerste lid, is
verstreken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een als
resultaat van een gunningsbeslissing gesloten overeenkomst is in rechte
vernietigbaar op een van de volgende
gronden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>

              <al>de
aanbestedende dienst heeft, in strijd met het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607" compleet="nee">Besluit
aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608" compleet="nee">Besluit
aanbestedingen speciale sectoren</extref>, de overeenkomst gesloten zonder
voorafgaande bekendmaking van een aankondiging van de opdracht in het
<nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese
Unie</nadruk>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
aanbestedende dienst heeft de termijnen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=7">7</intref>, niet in acht
genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
aanbestedende dienst heeft toepassing gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=4">artikel 4, vierde
lid, onder c</intref>, bij de gunning van een opdracht waarvan de geraamde
waarde gelijk is aan of groter is dan de drempelbedragen, en heeft
gehandeld in strijd met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tiende lid, onderdeel b</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel
33, elfde tot en met veertiende lid, van het Besluit
aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, elfde
tot en met veertiende lid van het Besluit aanbestedingen speciale
sectoren</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
vordering tot vernietiging wordt door een ondernemer die zich door een
gunningsbeslissing benadeeld acht
ingesteld:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
het verstrijken van een periode van 30 kalenderdagen ingaande, op de
dag na de datum
waarop</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de
aanbestedende dienst de aankondiging van de gegunde opdracht
bekendmaakte overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=35" compleet="nee">artikelen 35, twaalfde tot en met
zeventiende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=36" compleet="nee">36</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=37" compleet="nee">37 van het Besluit aanbestedingsregels
overheidsopdrachten</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=43" compleet="nee">43</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=44" compleet="nee">44 van het Besluit
aanbestedingen speciale
sectoren</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de
aanbestedende dienst aan de betrokken inschrijvers en gegadigden een
kennisgeving zond van de sluiting van de overeenkomst, op voorwaarde
dat die kennisgeving vergezeld gaat van de relevante redenen voor de
gunningsbeslissing;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in
andere gevallen dan bedoeld in onderdeel a, voor het verstrijken van
een periode van zes maanden, ingaande op de dag na de datum waarop de
overeenkomst is gesloten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=8">Artikel
8, eerste lid, aanhef en onder a</intref>, is niet van toepassing indien de
aanbestedende
dienst:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>

              <al>van
mening is dat de gunning van een opdracht zonder voorafgaande
bekendmaking van een aankondiging van de opdracht in het
<nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese Unie</nadruk> op
grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607" compleet="nee">Besluit aanbestedingsregels voor overheidsopdrachten</extref> of
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608" compleet="nee">Besluit aanbestedingen speciale sectoren</extref> is
toegestaan,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>

              <al>de
aankondiging van zijn voornemen om tot sluiting van de overeenkomst
over te gaan in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese
Unie</nadruk> heeft bekendgemaakt,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de overeenkomst
niet heeft gesloten voor het verstrijken van een termijn van ten minste
15 kalenderdagen, ingaande op de dag na de datum van de bekendmaking
van bedoelde aankondiging.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=8">Artikel
8, eerste lid, aanhef en onder c</intref>, is niet van toepassing indien de
aanbestedende
dienst:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>van
mening is dat de gunning van een opdracht in overeenstemming is met
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tiende lid, onderdeel b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, elfde tot en met
veertiende lid van het Besluit aanbestedingsregels voor
overheidsopdrachten</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018608&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, elfde tot en met veertiende lid van
het Besluit aanbestedingen speciale
sectoren</extref>,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
besluit tot gunning van de opdracht, tezamen met de relevante redenen
als bedoeld in artikel 6 aan de betrokken inschrijvers heeft gezonden,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de overeenkomst
niet is gesloten v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van een termijn van ten
minste 15 kalenderdagen, ingaande op de dag na de datum waarop het
besluit tot gunning van de opdracht aan de betrokken inschrijvers is
gezonden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
bekendmaking, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=8">artikelen 8, tweede lid, onder a, eerste
gedachtenstreepje</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=9">9, eerste lid, onder b</intref>, bevat tenminste de
volgende
gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
naam en contactgegevens van de aanbestedende
dienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een
beschrijving van het onderwerp van de
opdracht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>

              <al>een
rechtvaardiging van de beslissing om de opdracht te gunnen zonder
voorafgaande bekendmaking van een aankondiging van de opdracht in het
<nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese
Unie</nadruk>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
naam en contactgegevens van de onderneming ten gunste van wie de
beslissing om een opdracht te gunnen is
genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>voor zover
van toepassing alle andere informatie die de aanbestedende dienst
nuttig acht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
bekendmaking geschiedt overeenkomstig het daartoe door de Europese
Commissie vastgestelde formulier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie zorgt ervoor dat het formulier, bedoeld
in het tweede lid, beschikbaar wordt gesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
rechter kan besluiten een overeenkomst niet te vernietigen indien, alle
relevante aspecten in aanmerking genomen, dwingende redenen van
algemeen belang het noodzakelijk maken dat de overeenkomst in stand
blijft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Economische
belangen mogen alleen als een dwingende reden als bedoeld in het eerste
lid, worden beschouwd indien vernietiging in uitzonderlijke
omstandigheden onevenredig grote gevolgen zou hebben. Economische
belangen die rechtstreeks verband houden met de betrokken overeenkomst,
mogen evenwel geen dwingende reden bedoeld in het eerste lid vormen.
Zodanige belangen omvatten onder meer de kosten die voortvloeien uit
vertraging bij de uitvoering van de overeenkomst, de kosten van een
nieuwe aanbestedingsprocedure, de kosten die veroorzaakt worden door
het feit dat een andere onderneming de overeenkomst uitvoert, en de
kosten van de wettelijke verplichtingen die voortvloeien uit de
vernietiging.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de
rechter toepassing geeft aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, kan de rechter op
verzoek van een belanghebbende of ambtshalve de looptijd van de
overeenkomst verkorten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
rechter houdt in ieder geval rekening met de ernst van de overtreding,
het gedrag van de aanbestedende dienst, de aard van de overeenkomst en,
in voorkomend geval, met de mogelijkheid om de werking van een
vernietiging te beperken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de
rechter toepassing heeft gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, wordt door
de griffie van de rechtbank onverwijld en kosteloos een afschrift van
de uitspraak gezonden aan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en aan de
raad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze Minister draagt zorg dat afschriften van uitspraken als bedoeld in het
eerste lid eenmaal per jaar aan de Commissie van de Europese
Gemeenschappen worden gezonden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De raad
legt de aanbestedende dienst die partij is bij een overeenkomst waarbij
toepassing is gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, een bestuurlijke
boete op.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing indien de overeenkomst in
rechte is vernietigd doch de werking geheel of gedeeltelijk aan die
vernietiging is ontzegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid bedoelde boete is afschrikkend, evenredig en doeltreffend,
beschouwd in samenhang met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde verkorting van de
looptijd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
bestuurlijke boete bedraagt ten hoogste vijftien procent van de
geraamde waarde van de desbetreffende overheidsopdracht. Bij het
bepalen van de hoogte van de boete neemt de raad de relevante
omstandigheden van het geval, waaronder de ernst van de overtreding in
acht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De te
betalen geldsom van de opgelegde bestuurlijke boete komt toe aan de
Staat.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De raad
neemt de beschikking, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>, niet dan nadat
de uitspraak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, kracht van gewijsde
heeft gekregen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
werking van een beschikking waarmee een bestuurlijke boete is opgelegd,
wordt opgeschort totdat de beroepstermijn is verstreken of, indien
beroep is ingesteld, op het beroep is beslist.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De raad
kan onder haar ressorterende ambtenaren aanwijzen als toezichthouders
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">artikel 5:48 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Alvorens
een boete op te leggen kan de raad de overeenkomst onderzoeken teneinde
de voor de vaststelling van de boete in aanmerking komende
financi&#xEB;le gegevens te bepalen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
aanbestedende dienst is verplicht mee te werken aan de onderzoeken
bedoeld in het tweede lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
        </kop>
        <al>Indien de aanbestedende dienst, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=14">artikel
14, eerste lid</intref>, de Nederlandse Mededingingsautoriteit is, worden de
bevoegdheden van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=14">artikelen 14 tot en met 16</intref> uitgeoefend door Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
        </kop>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A7" compleet="nee">artikel 8:7 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> is voor beroepen tegen besluiten op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=14">artikel
14</intref> de rechtbank te Rotterdam bevoegd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie.</redactie></al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">20</nr>
        </kop>
        <al>Indien terzake van een aanbestedingsgeschil
arbitrage is
overeengekomen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet
de voorzitter van het scheidsgerecht aan de eisen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=1c" compleet="nee">artikelen
1c</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=1d" compleet="nee">1d van de Wet rechtspositie rechterlijke
ambtenaren</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>kan van
een uitspraak in arbitrage beroep worden ingesteld bij de
rechter.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">21</nr>
        </kop>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027221&amp;artikel=8">Artikel 8</intref> van deze wet is niet van toepassing op
overeenkomsten die gesloten zijn voor 20&#xA0;december
2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">22</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk
besluit te bepalen tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">23</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet implementatie
rechtsbeschermingsrichtlijnen aanbesteden.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-01-28">28
januari 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Economische Zaken
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. A. van
der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-02-16">de
          <nadruk type="cur">zestiende</nadruk>
februari 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	