<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020263" dtdversie="2.0" id="361509" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 6 september 2006 tot wijziging van de Visserijwet 1963 in verband
met het vervallen van de Organisatie ter verbetering van de
binnenvisserij en de sportvisakte alsmede enkele andere wijzigingen van
deze wet</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat de taken van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416" compleet="nee">Visserijwet 1963</extref> bedoelde Organisatie
ter verbetering van de binnenvisserij kunnen worden uitgeoefend door
private organisaties, dat in verband daarmee de wettelijke basis van
deze organisatie kan vervallen alsmede het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416" compleet="nee">Visserijwet 1963</extref>
vastgelegde systeem van de sportvisakte, en dat het tevens wenselijk is
enkele andere wijzigingen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416" compleet="nee">Visserijwet 1963</extref> door te voeren, onder
meer op het punt van de versterking van de bestuursrechtelijke
handhaving:</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Visserijwet 1963.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop>
        <al>De personen die op het
tijdstip van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020263&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel I</intref>, van deze wet
krachtens een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht behoren tot het
personeel van de Organisatie ter verbetering van de binnenvisserij als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Visserijwet 1963</extref>, van wie naam en functie
zijn vermeld op een door het bestuur van de organisatie vastgestelde
lijst, zijn met ingang van dat tijdstip van rechtswege ontslagen en
aangesteld in dienst van de door Onze Minister aan te wijzen
rechtspersoon met een rechtspositie die in totaliteit ten minste
gelijkwaardig is aan die welke voor elk van hen gold bij de Organisatie
ter verbetering van de binnenvisserij.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister bepaalt in overeenstemming met Onze Minister van
Financi&#xEB;n welke vermogensbestanddelen die aan de Organisatie ter
verbetering van de binnenvisserij als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de
Visserijwet 1963</extref> worden toegerekend, worden toebedeeld aan de door Onze
Minister aan te wijzen
rechtspersoon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het eerste lid
bedoelde vermogensbestanddelen gaan met ingang van de datum van
inwerkingtreding van deze wet onder algemene titel over op de door Onze
Minister aan te wijzen rechtspersoon tegen een door Onze Minister in
overeenstemming met Onze Minister van Financi&#xEB;n te bepalen
waarde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Terzake van de verkrijging
van de vermogensbestanddelen van de Organisatie ter verbetering van de
binnenvisserij, bedoeld in het eerste lid, blijft heffing van
overdrachtsbelasting achterwege.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
archiefbescheiden betreffende aangelegenheden welke op het moment van
inwerkingtreding van deze wet nog niet zijn afgedaan, worden tijdelijk
ter beschikking gesteld aan de door Onze Minister aan te wijzen
rechtspersoon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De archiefbescheiden
betreffende zaken welke op het moment van inwerkingtreding van deze wet
reeds zijn afgedaan kunnen, voor zover zij niet zijn overgebracht naar
een rijksarchiefbewaarplaats, tijdelijk ter beschikking worden gesteld
aan de in het eerste lid bedoelde
rechtspersoon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De zorg voor de
archiefbescheiden van de Organisatie voor de Verbetering van de
Binnenvisserij gaat op het moment van inwerkingtreding van deze wet
over naar Onze Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Onze
Minister stelt vast voor welk tijdvak de in het eerste en tweede lid
bedoelde archiefbescheiden aan de rechtspersoon ter beschikking worden
gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De rechtspersoon
rapporteert jaarlijks aan Onze Minister over het beheer van de ter
beschikking gestelde archiefbescheiden. Het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=25a" compleet="nee">artikelen 25a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=25b" compleet="nee">25b
van de Archiefwet 1995</extref> bedoelde toezicht op het beheer blijft op de
krachtens het eerste en tweede lid ter beschikking gestelde
archiefbescheiden van
toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Onze Minister is te
allen tijde bevoegd inzage te nemen van de terbeschikkinggestelde
archiefbescheiden dan wel daarvan of daaruit reproducties, afschriften
of uittreksels te vorderen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
overbrenging van de in de in het eerste en tweede lid bedoelde
archiefbescheiden naar een rijksarchiefbewaarplaats geschiedt door Onze
Minister met inachtneming van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13" compleet="nee">13 van de Archiefwet
1995</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De kosten van het beheer van
de krachtens het eerste en tweede lid ter beschikking gestelde
archiefbescheiden komen ten laste van de in deze leden bedoelde
rechtspersoon.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
        </kop>
        <al>In wettelijke procedures en
rechtsgedingen, waarbij de Organisatie ter verbetering van de
binnenvisserij als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Visserijwet 1963</extref>, is
betrokken, treedt met ingang van de datum van inwerkingtreding van deze
wet Onze Minister in de plaats van de Organisatie ter verbetering van
de binnenvisserij.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
        </kop><al>De volgende wetten worden ingetrokken:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007108" compleet="nee">Wet van de Minister van Landbouw,
Natuurbeheer en Visserij van 15 december 1994 tot wijziging van de
Visserijwet 1963, houdende nieuwe regels voor de uitgifte van visakten
en voor de bijdrage ter verbetering van de binnenvisserij</extref> (Stb. 1985,
24).</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009735" compleet="nee">Wet van de Minister
van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 26 juni 1998 tot wijziging
van de Visserijwet 1963 in verband met een aanpassing van de regels op
het terrein van de binnenvisserij</extref> (Stb. 1998,
449).</al></li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking
op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip dat voor de
verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden
vastgesteld.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, alle autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="6 september 2006">6
september
2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Landbouw,
Natuur en Voedselkwaliteit
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>C.
P.</voornaam>
          <achternaam>Veerman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-10-24">de <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk>
oktober 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	