<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014322" dtdversie="2.0" id="212849" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">          <intitule>Regeling immunisatie militairen 2002</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Defensie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet     immunisatie militairen</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien het advies van de Commissie van     deskundigen immunisatie militairen;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>1</nr>     <titel>Algemene vaccinatie van militairen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De militair in werkelijke dienst wordt ter gelegenheid van de     opkomst gevaccineerd tegen:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> difterie, tetanus en poliomyelitis (DTP),</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> tyfus,</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> hepatitis A en B, en</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> bof, mazelen en rode hond (BMR).</al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De vaccinaties tegen difterie, tetanus en poliomyelitis (DTP),       tegen tyfus en tegen bof, mazelen en rode hond (BMR) geschieden door middel van       een enkelvoudige inenting, de vaccinatie tegen hepatitis A en B door middel van       een serie van drie inentingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In afwijking van het eerste lid geschiedt de vaccinatie tegen       difterie, tetanus en poliomyelitis (DTP) door middel van de volledige serie van       drie DTP-inentingen indien de betrokken militair aannemelijk maakt nooit door       middel van een zodanige serie te zijn inge&#xEB;nt. Bij een verwonding met gevaar voor tetanusinfectie vindt tevens toediening van tetanus-immunoglobuline plaats.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De vaccinatie tegen bof, mazelen en rode hond (BMR) geschiedt       bij vrouwen slechts indien ze niet zwanger zijn. Als er sprake is van       zwangerschap dan wel van onzekerheid hierover, wordt de vaccinatie uitgesteld       tot na de zwangerschap respectievelijk totdat de mogelijkheid van een bestaande       zwangerschap is uitgesloten.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr>3</nr> 
              </kop> 
              <al>Revaccinatie vindt plaats tegen:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>difterie, tetanus en poliomyelitis (DTP): telkens na tien jaar, met dien verstande dat bij een verwonding met gevaar voor tetanusinfectie:</al> 
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                    <li> <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
                      <al>bij een volledig gevaccineerde militair tussentijdse toediening van een dosis tetanusvaccin plaatsvindt indien de laatste vaccinatie meer dan tien jaar geleden werd gegeven;</al> 
                    </li> 
                    <li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
                      <al>bij een militair met een onvolledige vaccinatiestatus de immunisatie wordt afgerond door toediening van de volledige serie van drie DTP-inentingen alsmede toediening van tetanus-immunoglobuline;</al> 
                    </li> 
                    <li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
                      <al>bij een immuun-gecompromitteerde militair toediening van de volledige serie van drie DTP-inentingen alsmede toediening van tetanus-immunoglobuline plaatsvindt;</al> 
                    </li> 
                  </lijst> 
                </li> 
                <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>tyfus: telkens na drie jaar.</al> 
                </li> 
              </lijst> 
                        </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>2</nr>     <titel>Aanvullende vaccinatie van militairen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De militair in werkelijke dienst wordt aanvullend gevaccineerd       tegen:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> gele koorts,</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> meningitis typen A/C/Y/W135,</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> hondsdolheid,</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> influenza,</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> Fr&#xFC;hsommer meningo encephalitis (FSME), en</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> Japanse encephalitis.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De vaccinaties geschieden slechts voor zover de militair in het       kader van de vervulling van de militaire dienst verblijft in een gebied waar de       desbetreffende ziekte endemisch is, onderscheidenlijk waar een epidemie heerst       van de desbetreffende ziekte, en geen bijzondere redenen bestaan om desondanks       niet tot vaccinatie over te gaan. De vaccinatie tegen gele koorts geschiedt       evenwel in elk geval bij uitzending naar landen die een internationaal       inentingscertificaat tegen deze ziekte eisen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Ten aanzien van militairen die behoren tot een eenheid die       binnen 48 uur moet kunnen worden uitgezonden, is het tweede lid niet van       toepassing.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De vaccinaties tegen gele koorts, tegen meningitis en tegen       influenza geschieden door middel van enkelvoudige inentingen, die tegen       hondsdolheid, tegen meningo encephalitis en tegen Japanse encephalitis door       middel van series van drie inentingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij militairen van wie bekend is dat zij in het kader van de       vervulling van de militaire dienst zullen vertrekken naar een gebied als       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014322&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, geschieden de vaccinaties - met uitzondering       van de laatste FSME-inenting - tijdens de voorbereidingstijd voor het vertrek,       indien de voorbereidingstijd voor vertrek gelijk is aan of langer is dan drie       weken. Bij militairen voor wie een kortere voorbereidingstijd geldt, start het       vaccinatieprogramma zo spoedig mogelijk na het bekend worden van de       verplichting om te vertrekken naar een gebied als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014322&amp;artikel=4">artikel 4, tweede       lid</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij militairen die behoren tot een eenheid die binnen 48 uur       moet kunnen worden uitgezonden, start het vaccinatieprogramma zo spoedig       mogelijk na de plaatsing in de eenheid.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Revaccinatie vindt plaats tegen:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> gele koorts: telkens na tien jaar;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> meningitis A/C/Y/W135: telkens na drie jaar;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> hondsdolheid: telkens na twee jaar;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> influenza: jaarlijks;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> Fr&#xFC;hsommer meningo encephalitis: telkens na drie       jaar;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> Japanse encephalitis: telkens na twee jaar.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014322&amp;artikel=4">Artikel 4, tweede en derde lid</intref>, is van toepassing.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>     <titel>Geldige eerdere vaccinaties</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De immunisatiemaatregelen worden niet genomen voor zover en     zolang eerdere (re)vaccinaties tegen de desbetreffende ziekte nog geldig zijn.     Dit wordt slechts aangenomen, indien zulks door de betrokken militair     aannemelijk wordt gemaakt of uit de vaccinatiestatus van de militair     blijkt.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>     <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De Regeling immunisatie militairen wordt ingetrokken.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling immunisatie     militairen 2002.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20021125">25 november 2002</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Defensie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>C. van der</voornaam>      <achternaam>Knaap</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	