<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001985" dtdversie="2.0" id="29039" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 15 mei 1937, tot vaststelling van een Algemeenen
    Maatregel van Bestuur als bedoeld in de artikelen 407, 412, 450d,
    451d en 451i van het Wetboek van Koophandel</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef><wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de gemeenschappelijke voordracht van Onze
            Ministers van Justitie en van Waterstaat van 24 Februari
            1937, 1ste Afdeeling C, n&#xB0;. 885, en van 25 Februari 1937,
            La. L.L., Afd. Vervoer- en Mijnwezen;</considerans.al><considerans.al>Den Raad van State gehoord, advies van 13 April
            1937, n&#xB0;. 42;</considerans.al><considerans.al>Gezien het nader gemeenschappelijk rapport van
            Onze voornoemde Ministers van 7 Mei 1937, 1ste Afdeeling C,
            n&#xB0;. 1201 en van 11 Mei 1937, La. L., Afd. Vervoer- en Mijnwezen;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=407" compleet="nee">artikelen 407</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=412" compleet="nee">412</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=450d" compleet="nee">450d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=451d" compleet="nee">451d
            </extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=451i" compleet="nee">451i van het Wetboek van Koophandel</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al><al>met ingang van den dag, waarop de Wet van 14 Juni 1930
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 240) in
            werking treedt, de volgende bepalingen vast te stellen:</al></afkondiging></aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Van de ambtenaren van aanmonstering</titel>
    </kop>
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Van de monstering</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Van de voeding van de schepelingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
        <titel status="officieel">Verplichting van de zeewerkgever ten
            aanzien van de voeding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De zeewerkgever is verplicht zorg te dragen, dat v&#xF3;&#xF3;r den
            aanvang van de reis voldoende voeding aan boord is en dat
            deze voeding in behoorlijken staat verkeert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De zeewerkgever is verplicht zorg te dragen, dat gedurende
            de reis de aan boord aanwezige voeding in behoorlijken
            toestand blijft en, indien dit noodig is, wordt aangevuld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
        <titel status="officieel">Hoeveelheid en hoedanigheid van de voeding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij het vaststellen van de soort en van de hoeveelheid mede
            te nemen voeding moet rekening gehouden worden met het
            aantal leden van de bemanning, den duur der reis, met den
            aard van de reis en de mogelijkheid tot aanvullen van de
            voorraden gedurende de reis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zorg dient te worden gedragen voor voldoende afwisseling in
            de dagelijksche voeding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De voeding moet van voldoende hoedanigheid en
            voedingswaarde zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37b</nr>
        <titel status="officieel">Bereiding van maaltijden</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alle schepen moeten zijn uitgerust met voldoende
            kooktoestellen voor het bereiden van goede maaltijden. Op
            schepen met een lengte van 35 meter en meer moeten deze
            kooktoestellen zijn opgesteld in een afzonderlijke kombuis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kombuis moet voldoende groot zijn. Met betrekking tot de
            verwarming, verlichting en ventilatie van de kombuis dient,
            voor zover toepasselijk, te worden voldaan aan het bepaalde
            in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=51">artikelen 51</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=52">52</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=53">53</intref> van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kombuis moet zijn aangesloten op het systeem van
            stromend koud en warm zoetwater.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De kombuis moet zijn uitgerust met voldoende keukengerei en
            de nodige kasten, planken en bordenrekken en gootstenen van
            roestvrij materiaal die van voldoende afvoermogelijkheden
            zijn voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De kombuis moet zodanig zijn ingericht dat op elk ogenblik
            warme dranken kunnen worden gemaakt voor de bemanning.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
        <titel status="officieel">Afwijkende bepalingen voor visschersvaartuigen</titel>
    </kop>
    <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=36">artikelen 36</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=37">37</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=37a">37<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </intref> genoemde verplichtingen gelden niet voor
        visschersvaartuigen, tenzij de zeewerkgever de zorg voor de
        voeding bij de arbeidsovereenkomst uitdrukkelijk op zich heeft genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
        <titel status="officieel">Berging van de voeding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voeding moet gedurende de reis worden geborgen in van
            andere ruimten behoorlijk afgesloten bergplaatsen, zo
            gelegen en zonodig zodanig geventileerd en gekoeld, dat de
            voeding in goede toestand blijft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het vorige lid bedoelde bergplaatsen moeten, alvorens
            daarin voedsel wordt geborgen, afdoende zijn gereinigd,
            terwijl gedurende de reis zorg moet worden gedragen, dat zij
            behoorlijk worden schoongehouden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
        <titel status="officieel">Verplichting van zeewerkgever en
            kapitein ten aanzien van het drinkwater</titel>
    </kop>
    <al>Voor de aanvang van de reis is de zeewerkgever, en gedurende de
        reis is de kapitein verplicht zorg te dragen, dat een voldoende
        hoeveelheid drinkwater aan boord is en dat dit water van
        behoorlijke hoedanigheid is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
        <titel status="officieel">Hoeveelheid drinkwater</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de beoordeling of de hoeveelheid drinkwater voldoende
            is, moet rekening worden gehouden met het aantal opvarenden,
            het aantal reisdagen en de mogelijkheid van aanvulling
            gedurende de reis, zonodig door distilleren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ongeacht de bevoegdheid van de kapitein om in noodgevallen
            het zoetwater te rantsoeneren, kan hij de leiding van
            stromend zoetwater sluiten, indien het verbruik meer dan 30
            liter per schepeling per dag bedraagt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
        <titel status="officieel">Laden en bergen van het drinkwater</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het drinkwater moet geborgen worden in daarvoor geschikte
            tanks, welke zodanig moeten worden afgesloten, dat geen
            vreemde bestanddelen in de tanks kunnen komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voordat de tanks worden gevuld, moeten zij inwendig schoon zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Telkenmale wanneer een tank voor onderzoek, onderhoud of
            anderszins is betreden, moet zij, alvorens in gebruik te
            mogen worden genomen, worden gevuld met drinkwater, waarin
            10 gram vrij chloor per ton moet worden gemengd. Dit water
            moet, nadat het ten minste 2 uur in de tank is geweest,
            worden uitgepompt, waarna de tank mag worden gevuld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Tijdens het laden van drinkwater moet daaraan per ton water
            worden toegevoegd een gestabiliseerd hypochloriet in
            zodanige hoeveelheid, dat minstens 0,7 g. vrij chloor per
            ton vrijkomt, dan wel een hoeveelheid gestabiliseerd
            hypochloriet benevens een hoeveelheid ammoniumzout zodanig,
            dat minstens 2,5 g. monochlooramine (NH<inf>2</inf>Cl) per ton
            ontstaat. Bedoelde toevoeging moet op zulk een wijze
            geschieden, dat behoorlijke menging gewaarborgd is. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan gelijkwaardig geachte
            stoffen toelaten, welke in bepaalde hoeveelheden 0,7 g. vrij
            chloor per ton water opleveren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Tijdens het laden van het drinkwater moet zoveel mogelijk
            zorggedragen worden, dat de aanvoerslang door middel van
            balkjes of van andere geschikte middelen vrij van de kade
            gehouden wordt. Alvorens het uit een aanvoerslang komende
            water in een drinkwatertank geleid wordt, moet het water
            gedurende ten minste een minuut op de volle aanvoerdruk door
            de slang stromen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42a</nr>
        <titel status="officieel">Eisen, waaraan drinkwatertanks moeten voldoen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Drinkwatertanks mogen niet aan olietanks of verzameltanks
            voor vuil water grenzen, doch moeten daarvan gescheiden zijn
            door kofferdams. Pijpleidingen, van welke aard ook, welke
            niet voor het uitpompen van drinkwater zijn bestemd, mogen
            niet door drinkwatertanks lopen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De constructie van een drinkwatertank moet zodanig zijn,
            dat zo mogelijk bij het leegpompen geen restant daarin
            achter blijft.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42b</nr>
        <titel status="officieel">Peilen van drinkwatertanks</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Peilstokken of andere instrumenten, die gebruikt worden om
            het restant drinkwater in tanks op te meten, moeten steeds
            v&#xF3;&#xF3;r het gebruik gereinigd zijn. Zij moeten worden
            opgeborgen op een plaats, waar het gevaar van besmetting het
            geringst is. Bij het gebruik van metalen roestvrije
            tapelines, welke worden geborgen in een doos, waarin enkele
            formalinetabletten aanwezig zijn, is het afzonderlijk
            reinigen niet nodig.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kapitein moet er op toezien, dat de persoon, belast met
            het peilen, onmiddellijk v&#xF3;&#xF3;r hij gaat peilen, de handen wast.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42c</nr>
        <titel status="officieel">Zout- en zoetwaterkranen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In kombuizen en pantry&#x2019;s moet bij elke drinkwaterkraan een
            opschrift "drinkwater" en bij elke zoutwaterkraan
            een opschrift "zoutwater" aangebracht zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na vertrek uit een haven moet de zoutwaterleiding, welke
            voor afwas van keuken- en eetgerei dient, buiten de
            driemijlsgrens geruime tijd worden doorgespoeld, voordat
            deze voor afwasdoeleinden gebezigd mag worden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
        <titel status="officieel">Toezicht</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=36">artikelen 36 tot en met
            42</intref> zijn belast de bij besluit van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat aangewezen ambtenaren van de Inspectie Verkeer en Waterstaat.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Door het houden van onverwachte inspecties overtuigen de bij besluit van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat aangewezen ambtenaren van de Inspectie Verkeer en Waterstaat zich er van, dat de
            in dit hoofdstuk gegeven voorschriften behoorlijk worden
            nageleefd. Indien zij het noodzakelijk achten een monster
            van de voedingsmiddelen of van het drinkwater te nemen,
            roepen zij daartoe deskundige hulp in.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De bij besluit van Onze Minister
van Verkeer en Waterstaat aangewezen ambtenaren van de Inspectie
Verkeer en Waterstaat zijn bevoegd
            aanbevelingen te doen met betrekking tot de naleving van de
            in dit hoofdstuk gegeven voorschriften.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Gedurende de reis houdt de kapitein of een door hem aan te
            wijzen officier, vergezeld van een verantwoordelijk lid van
            de civiele dienst, iedere maand een inspectie, waarbij wordt
            nagegaan de toestand van de voorraad levensmiddelen en water
            en waarbij tevens alle ruimten en uitrustingen gebruikt voor
            de bewaring en de behandeling van levensmiddelen en water,
            alsmede de kombuis en elke andere inrichting, gebruikt voor
            het bereiden en het opdienen van maaltijden worden
            ge&#xEF;nspecteerd. Van de bevindingen wordt in het
            scheepsdagboek melding gemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien een derde deel van de schepelingen of een
            organisatie die rechtspersoon met volledige
            rechtsbevoegdheid is van zeewerkgevers of zeelieden
            schriftelijk een klacht indient bij Onze Minister van Verkeer en Waterstaat met betrekking tot de deugdelijkheid
            of de hoeveelheid van de eet- en drinkwaren, is deze verplicht een onderzoek in te
            stellen naar de gegrondheid van de klacht. De klacht moet zo
            spoedig mogelijk, en tenminste 24 uur v&#xF3;&#xF3;r het vastgestelde
            tijdstip van vertrek ingediend zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Van de aanwezigheid aan boord van
            sterken drank voor gebruik door de bemanning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
        <titel status="officieel">Maximum hoeveelheid sterken drank</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er mag voor gebruik van de bemanning geen sterke drank aan
            boord worden medegenomen, boven de hoeveelheid van 0,1 liter
            per reisdag voor elk lid van de bemanning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor schepen in vaste lijndiensten wordt het aantal
            reisdagen gerekend volgens de vastgestelde afvaarttabellen.
            Voor alle andere schepen wordt het aantal reisdagen door of
            vanwege Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vastgesteld,
            met dien verstande, dat dit aantal nimmer meer dan 180 dagen
            mag bedragen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
        <titel status="officieel">Omschrijving van sterken drank</titel>
    </kop>
    <al>Onder sterken drank, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=44">artikel 44</intref>, wordt
        verstaan drank, die bij een temperatuur van vier graden van de
        honderddeelige schaal voor vijftien of meer volumeprocenten uit
        alcohol bestaat, met uitzondering van wijn.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Van de verblijven van de schepelingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene Bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
        <titel status="officieel">Omschrijvingen</titel>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>"verblijven": de dag- en nachtverblijven en
                alle ruimten voor sanitaire doeleinden, ziekenverpleging
                en ontspanning, bestemd voor gebruik door de bemanning;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>"passagiersschip": een schip waarvoor een
                "veiligheidscertificaat voor
                passagiersschepen" is afgegeven, nog geldig op het
                ogenblik van vertrek;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>"ton": registerton van 1/0,353 kubieke meter;
                waar in dit besluit de grootte van een schip in deze
                eenheid wordt uitgedrukt, wordt daaronder verstaan de
                bruto-inhoud van het schip als vastgesteld volgens de
                bepalingen krachtens de Meetbrievenwet 1948 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> I 492); indien de grootte van
                een schip is vastgesteld volgens de bepalingen krachtens
                de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378" compleet="nee">Meetbrievenwet
                1981</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
                122) en derhalve wordt aangegeven als bruto-tonnage,
                heeft deze term dezelfde betekenis als de term
                bruto-inhoud uitgedrukt in registerton;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>"officieren": de schepelingen, aan wie de
                monsterrol de rang van officier toekent;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>"scheepsgezellen": alle schepelingen die niet
                de rang van officier hebben;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>"onderofficieren": die scheepsgezellen, die
                dienst doen in een toezichthoudende functie of in een
                functie met bijzondere verantwoordelijkheid en die door
                de zeewerkgever als zodanig worden beschouwd.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>"volwassene": een persoon die ten minste 18
                jaar oud is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>"des nachts": de tijd tussen 23 uur en het
                tijdstip van zonsopgang de volgende dag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>"bestaande schepen": schepen, geen
                vissersschepen zijnde, waarvan de kiel is gelegd of de
                bouw in een overeenkomstige fase van ontwikkeling was
                voor de datum van inwerkingtreding van dit besluit;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>"vissersschepen": alle schepen die in de
                uitoefening van het visserijbedrijf worden gebruikt voor
                het vangen van vis of van andere levende rijkdommen van
                de zee;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>"lengte": van een vissersschip: de lengte
                gemeten van de voorzijde van het bovenste uiteinde van
                de voorsteven tot de achterzijde van het bovenste
                uiteinde van de achtersteven. Indien geen achtersteven
                aanwezig is, behoort de lengte te worden genomen tot het
                snijpunt van de voorzijde van de roerkoning (of de lijn
                in het verlengde daarvan) met het bovenste dek;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>"bestaande vissersschepen": vissersschepen
                waarvan de kiel is gelegd voor 12 mei 1977;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>"sleepboot": een schip, in hoofdzaak bestemd
                voor het slepen of bergen van vaartuigen, en waarmee in
                de regel geen andere personen of goederen worden
                vervoerd dan die, welke tot de eigen bemanning en
                uitrusting, of tot die van het gesleept wordende, te
                slepen of te bergen object behoren, dan wel bij het
                bergingswerk nodig zijn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>n.</li.nr>
            <al>"aannemersmaterieel": een schip dat
                uitsluitend bestemd is voor het verrichten van
                aannemingswerkzaamheden, als hoedanig onder meer worden
                beschouwd baggerwerkzaamheden, het inheien van palen,
                het inspuiten van jackets en het leggen van pijpleidingen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
        <titel status="officieel">Onttrekken aan de bestemming</titel>
    </kop>
    <al>Zonder toestemming van alle rechtstreeks daarbij betrokken
        schepelingen mag, zolang het schip in dienst is, geen deel van
        de dag- en nachtverblijven worden onttrokken aan zijn
        bestemming. Slechts in gevallen van overmacht kan, ter
        beoordeling van de kapitein, hiervan worden afgeweken. Deze
        onttrekking wordt door hem met de redenen in het scheepsdagboek vermeld.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot schepen,
            geen vissersschepen zijnde</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
        <titel status="officieel">Plaats en algemene inrichting van de verblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven moeten midscheeps of in het acherschip zijn gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In bijzondere gevallen kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, indien de in het eerste lid
            voorgeschreven ligging in verband met de grootte, het type,
            de vaart of de beoogde dienst van het schip, niet wenselijk
            of practisch onmogelijk wordt geacht, toestaan dat
            verblijven in het voorschip achter het aanvaringsschot zijn gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Behalve op schepen van minder dan 200 ton moeten
            afzonderlijke dagverblijven en nachtverblijven aanwezig zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Er moeten afzonderlijke dagverblijven en nachtverblijven
            voor officieren zijn ingericht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Nachtverblijven moeten zodanig zijn gelegen dat de vloer
            boven de zomerlastlijn ligt. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan toestaan dat aan boord van
            passagiersschepen, sleepboten en aannemersmaterieel en
            schepen van minder dan 500 ton, de vloer van nachtverblijven
            beneden die lastlijn is gelegen, mits maatregelen zijn
            getroffen voor voldoende verlichting en ventilatie; deze
            verblijven mogen dan niet onder dienstgangen zijn gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Op alle schepen dient het geluidniveau in de verblijven
            volgens een door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vast
            te stellen methode te worden bepaald en dienen de resultaten
            daarvan aan deze ter beschikking te worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> In de nachtverblijven en recreatieruimten dient een
            aansluiting op het centraal antennesysteem aanwezig te zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Voor sleepboten en aannemersmaterieel, zomede voor andere
            schepen van minder dan 500 ton kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vrijstelling verlenen van de
            voorschriften vervat in het derde en vierde lid van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
        <titel status="officieel">Algemene eisen dag- en nachtverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De luiken, deuren, kappen in of op de dag- en
            nachtverblijven, uitkomende in de vrije lucht, moeten
            zodanig van een waterkering zijn voorzien en gesloten kunnen
            worden, dat geen regen of overkomend zeewater binnen kan
            dringen. De plaats en het aantal der toegangen tot de dag-
            en nachtverblijven moeten zo zijn gekozen, dat de veiligheid
            voldoende verzekerd is. De inrichting van de toegangen tot
            deze verblijven moet zo zijn, dat deze toegangen steeds aan
            beide zijden gemakkelijk en vlug kunnen worden geopend en
            voldoende doorgang laten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De dekken, welke de dag- en nachtverblijven boven en onder
            afsluiten, en de schotten, welke deze verblijven van de
            buitenlucht afsluiten, moeten waterdicht zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een houten vloerdek moet behoorlijk zijn gebreeuwd en
            gepekt. Een stalen vloerdek moet zijn bedekt met hout of
            ander materiaal, dat de warmte slecht geleidt en van
            voldoende dikte is. Indien de vloeren van samengesteld
            materiaal zijn vervaardigd, moeten de verbindingen met de
            wanden naar boven zijn afgerond. Van de verplichting tot het
            aanbrengen van de in dit lid voorgeschreven bedekking van
            een stalen vloerdek kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vrijstelling verlenen voor schepen, die
            uitsluitend worden gebruikt voor reizen in de tropen of in
            andere gebieden met naar zijn oordeel vergelijkbare klimaatsomstandigheden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Als het stalen bovendek van een dag- en nachtverblijf aan
            de buitenlucht of aan de invloed van enige warmtebron aan
            boord is blootgesteld, moet het aan de bovenzijde met hout
            ter dikte van ten minste 5 centimeter of met ander
            deugdelijk en gelijkwaardig isolatiemateriaal zijn bekleed
            dan wel moet aan de onderzijde een bekleding met even groot
            isolerend vermogen zijn aangebracht. Een tevens aangebracht
            plafond, aansluitend tegen de dekbalken, moet geheel of
            gedeeltelijk wegneembaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De ruimten, welke voor nachtverblijf dienen, moeten van
            alle andere ruimten, die niet uitsluitend voor verblijf zijn
            aangewezen, door goed afsluitende schotten zijn gescheiden.
            Indien de inrichting van het schip dit noodzakelijk maakt,
            mogen een of meer deuren in die schotten zijn aangebracht.
            De nachtverblijven mogen niet rechtstreeks in verbinding
            staan met de overige in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=46">artikel 46, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk>
            </intref> genoemde ruimten, noch met de kombuis of
            de bakkerij. Dit voorschrift is niet van toepassing op de
            ruimten voor de waterclosetten, wastafels, badkuipen en
            douches welke worden vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=58">artikel 58, vierde, vijfde en
                zesde lid</intref>. De in dit lid bedoelde
            schotten moeten van staal of ander deugdelijk materiaal
            doelmatig zijn vervaardigd en zo goed mogelijk waterdicht en
            gasdicht zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De buitenwanden van de dag- en nachtverblijven moeten van
            staal of ander deugdelijk materiaal zijn vervaardigd en
            voldoende zijn ge&#xEF;soleerd. Een schot van een
            machinekamerschacht, van kombuizen en andere ruimten waarin
            warmte wordt ontwikkeld, moet zo nodig met een isolerende
            laag zijn bedekt, opdat geen warmte-uitstraling naar de
            aangrenzende verblijven of gangen naar die verblijven plaatsvindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Schotten in de dag- en nachtverblijven moeten vervaardigd
            zijn van deugdelijk materiaal, waarin zich niet gemakkelijk
            ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Dag- en nachtverblijven, ziekenverblijven en
            ontspanningsruimten moeten zodanig zijn ge&#xEF;soleerd dat
            overmatige condensatie of te hoge temperatuur wordt voorkomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> De hoogte tussen de dekken van alle verblijven dient
            zodanig te zijn dat de bemanning zich daarin vrij kan
            bewegen. Gemeten vanaf de onderkant van de in het verblijf
            doorlopende dekbalken, dan wel van de onderkant van het
            plafond tot de bovenkant van de vloerbedekking dient deze
            hoogte ten minste 2,00 meter te bedragen.</al>
        <al>Indien naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat hierdoor geen vermindering van het
            gerief van de bemanning ontstaat, kan hij een mindere hoogte
            toestaan, doch slechts tot 1,90 meter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Hoofdstoom- en afvoerleidingen van lieren en andere
            hulpwerktuigen moeten buiten de dag- en nachtverblijven en
            zo mogelijk buiten de gangen naar deze verblijven worden
            gehouden. Indien pijpen, andere dan die in de voorgaande zin
            bedoeld, door een dag- of nachtverblijf of door een gang
            naar een zodanig verblijf lopen, moeten deze zo nodig
            afdoende zijn ge&#xEF;soleerd. Flenskoppelingen van pijpen mogen
            slechts bij hoge uitzondering in een dag- of nachtverblijf
            zijn aangebracht.</al>
        <al>Lucht- en overvloeipijpen van tanks mogen niet in een dag-
            of nachtverblijf of in een gang naar een zodanig verblijf uitmonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> Ankerkettingen mogen niet door een dag- of nachtverblijf
            lopen, tenzij zij door zware stalen kokers zijn beschermd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Ruimten, gebruikt voor het stallen van vee of pluimvee
            mogen niet op hetzelfde dek zijn gelegen als de dag- of
            nachtverblijven, tenzij op een afstand van ten minste 5
            meter van de deuren van die verblijven. Dit voorschrift is
            niet van toepassing indien deze verblijven volkomen door
            ononderbroken waterdichte of gasdichte schotten van die
            ruimten zijn afgescheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">13</lidnr>
        <al> In de dag- en nachtverblijven moeten de huid en de
            eindschotten van de bovenbouw met hout zijn beschoten of op
            soortgelijke wijze van een bekleding van ander deugdelijk
            materiaal zijn voorzien. Indien de ruimte tussen wand en
            wegering niet voor ratten ontoegankelijk is gemaakt, moet
            zij op een aantal plaatsen toegankelijk worden gemaakt voor
            onderzoek en reiniging. De beschieting van deze verblijven
            moet zijn vervaardigd van materiaal, waarvan het oppervlak
            gemakkelijk kan worden schoongehouden en dat waarborgen
            biedt, dat ongedierte er zich niet gemakkelijk in kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">14</lidnr>
        <al> De wanden en plafonds van dag- en nachtverblijven moeten
            gemakkelijk kunnen worden schoongehouden en als regel zijn
            geschilderd in een lichte kleur. Gebruik van witkalk is niet
            toegestaan. Indien betimmering met een edele houtsoort is
            toegepast, kan met een voor die houtsoort passende bewerking
            worden volstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">15</lidnr>
        <al> Er moeten voldoende middelen aanwezig zijn voor het
            afvoeren van water uit de dag- en nachtverblijven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
        <titel status="officieel">Algemene eisen ten aanzien van de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=46">artikel 46, onder a</intref>, bedoelde ruimten</titel>
    </kop>
    <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=49">artikel 49</intref> zijn van
        overeenkomstige toepassing op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=46">artikel 46, onder a</intref>, bedoelde overige ruimten, met dien verstande,
        dat de beschieting en de isolatie van wanden slechts daar
        behoeft te worden aangebracht, waar dit door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat nodig wordt geoordeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
        <titel status="officieel">Luchtbehandelingsinstallatie</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven van de bemanning op schepen van 200 ton en
            meer dienen te zijn aangesloten op een
            luchtbehandelingsinstallatie. Dit voorschrift is niet van
            toepassing op schepen die uitsluitend worden gebezigd op
            reizen in gebieden waar naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat een dergelijke installatie wegens de
            klimaatomstandigheden niet noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een radiohut en een centrale controlekamer in de
            machinekamer moeten eveneens op de in het eerste lid
            genoemde installatie, dan wel op een afzonderlijke
            luchtbehandelingsinstallatie, zijn aangesloten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De luchtbehandelingsinstallatie dient zodanig te zijn
            ontworpen dat ten opzichte van de buitenlucht te allen tijde
            een behaaglijke temperatuur en relatieve vochtigheid wordt
            gehandhaafd en een voldoende aantal luchtwisselingen wordt
            bereikt. De installatie dient te zijn aangepast aan de
            omstandigheden welke op zee kunnen voorkomen en mag geen
            hinderlijk lawaai of trillingen veroorzaken. Voor het
            overige dient de luchtbehandelingsinstallatie te voldoen aan
            de door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat te stellen eisen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
        <titel status="officieel">Verwarming en ventilatie</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op schepen, die ingevolge het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=51">artikel 51, eerste
            lid</intref>, niet behoeven te zijn uitgerust met
            een luchtbehandelingsinstallatie, dienen de in de volgende
            leden genoemde voorzieningen te worden getroffen teneinde te
            voorzien in verwarming en ventilering van de verblijven. Het
            bepaalde in het negende lid van dit artikel is ook van
            toepassing op schepen die zijn voorzien van een luchtbehandelingsinstallatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verblijven moeten zijn aangesloten op een doeltreffende
            verwarmingsinrichting die buiten de verblijven moet zijn
            opgesteld en die is aangepast aan de klimaatsomstandigheden.
            De verwarming dient te geschieden door toevoer van stoom,
            heet water, warme lucht, of een ander geschikt middel, dan
            wel door middel van elektriciteit. De verwarmingsinrichting
            en de plaats en wijze van opstelling daarvan dienen te
            voldoen aan door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat te
            stellen eisen. Radiatoren in de verblijven dienen doelmatig
            te zijn geplaatst en waar nodig afgeschermd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het tweede lid is niet van toepassing op
            schepen die uitsluitend worden gebruikt voor reizen in de
            tropen en in andere gebieden met naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, vergelijkbare klimaatsomstandigheden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het verwarmingssysteem dient steeds in gebruik te zijn
            zolang leden van de bemanning aan boord wonen of werken en
            de omstandigheden dit vereisen. De verwarmingsinstallatie
            dient een zodanige capaciteit te hebben dat onder normale
            weersomstandigheden die tijdens de reis kunnen worden
            ondervonden, in alle verblijven steeds een temperatuur van
            ten minste 20&#xB0; C kan worden onderhouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Alle verblijven moeten, dit ter beoordeling van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, doeltreffend kunnen worden
            geventileerd, en wel zodanig, dat de lucht in bevredigende
            toestand blijft zonder dat hinderlijke tocht wordt veroorzaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Schepen die regelmatig worden gebruikt voor reizen in de
            tropen of in andere gebieden met, naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, vergelijkbare
            klimaatsomstandigheden, dienen te zijn uitgerust met
            mechanische ventilatiemiddelen en met elektrisch aangedreven
            waaiers, met dien verstande dat slechts een van deze
            middelen behoeft te worden aangebracht in ruimten waar dit
            een voldoende ventilatie verzekert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Schepen die uitsluitend worden gebruikt voor reizen in
            gebieden buiten die genoemd in het zesde lid, dienen te zijn
            uitgerust met mechanische ventilatiemiddelen of elektrisch
            aangedreven waaiers. Voor schepen die uitsluitend worden
            gebruikt voor reizen in koude streken, kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vrijstelling van dit voorschrift geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Het vermogen dat nodig is om de ventilatiemiddelen, als
            bedoeld in het zesde en zevende lid, aan te drijven, moet,
            wanneer dit praktisch mogelijk is, beschikbaar zijn zolang
            leden van de bemanning aan boord wonen of werken en de
            omstandigheden dit vereisen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Alle waterclosetten moeten onafhankelijk van elk ander
            gedeelte van de verblijven op de buitenlucht ventileren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
        <titel status="officieel">Verlichting</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven dienen behoorlijk te zijn verlicht, een en
            ander ter beoordeling van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het daglicht dient voldoende toegang te hebben tot de dag-
            en nachtverblijven. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat
            kan voor passagiersschepen, sleepboten en aannemersmaterieel
            bijzondere regelingen treffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Alle verblijven dienen te zijn voorzien van elektrisch
            licht. Indien geen twee onafhankelijke elektriciteitsbronnen
            voor verlichting aanwezig zijn, moet een ander doeltreffend
            verlichtingsmiddel voor noodgevallen zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In de nachtverblijven moet een elektrische leeslamp aan het
            hoofdeinde van elke slaapplaats zijn aangebracht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
        <titel status="officieel">Nachtverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van schepen, geen passagiersschepen zijnde, dient
            ieder volwassen lid van de bemanning de beschikking te
            hebben over een eigen nachtverblijf. Wanneer de grootte en
            indeling van het schip en de werkzaamheden waarvoor het
            wordt gebruikt dit niet toelaten kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat hiervan vrijstelling verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Voor de eerste stuurman, de eerste
                    scheepswerktuigkundige en de andere officieren,
                    chefs van diensten, zomede voor stuurlieden,
                    scheepswerktuigkundigen en radio-officieren welke
                    als chef van de zeewacht optreden en bovendien voor
                    de chef radio-officier op schepen met meer dan drie
                    radio-officieren moeten voor ieder afzonderlijk een
                    hut als nachtverblijf beschikbaar zijn.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De overige officieren dienen eveneens over een
                    afzonderlijk nachtverblijf te beschikken. Indien
                    zich niet een omstandigheid voordoet als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=65">art. 65, tweede
                    lid</intref>, kan niettemin Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vrijstelling van dit
                    voorschrift verlenen met dien verstande dat ten
                    hoogste twee officieren in &#xE9;&#xE9;n nachtverblijf mogen
                    worden ondergebracht.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>In een hut bestemd tot nachtverblijf van
                    onderofficieren mogen ten hoogste twee personen
                    worden ondergebracht.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Van de overige schepelingen mogen ten hoogste twee
                    schepelingen van hetzelfde nachtverblijf gebruik
                    maken, behalve aan boord van passagiersschepen, waar
                    het maximaal toegestane aantal schepelingen in &#xE9;&#xE9;n
                    nachtverblijf vier bedraagt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor nachtverblijven aan boord van zeilschepen, schepen van
            minder dan 400 ton, sleepboten en aannemersmaterieel en voor
            nachtverblijven van fabriekspersoneel op schepen, bestemd
            voor de walvisvangst, kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat afwijking van de in het vorig lid
            gegeven voorschriften toestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 3000 ton en meer dienen de eerste
            stuurman en de eerste scheepswerktuigkundige de beschikking
            te hebben over een aan het nachtverblijf grenzend dagverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 500 ton en meer moeten de
            nachtverblijven voor de leden van het dekpersoneel, het
            machinekamerpersoneel en het personeel van de civiele dienst
            per categorie gescheiden zijn, een en ander ter beoordeling
            van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het onderbrengen van de bemanning moet zo geschieden, dat
            de wachten gescheiden zijn en vrije wachtsgasten (daglieden)
            geen nachtverblijf met wachtdoenden delen. Wanneer de
            grootte en indeling van het schip en de werkzaamheden
            waarvoor het wordt gebruikt dit niet toelaten kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat hiervan ontheffing verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Op elk nachtverblijf moet duidelijk het aantal schepelingen
            worden vermeld waarvoor het is bestemd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
        <titel status="officieel">Eisen nachtverblijven en slaapplaatsen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alle nachtverblijven moeten zodanig zijn uitgevoerd en
            ingericht, dat de netheid wordt bevorderd en redelijk
            comfort aan de bewoners wordt verzekerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak in nachtverblijven bestemd voor
            scheepsgezellen, ingericht voor &#xE9;&#xE9;n persoon, moet ten minste
            bedragen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op schepen, geen passagiersschepen zijnde: </al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="0.39in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="4.67in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.77in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>(i)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>van minder dan 500 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3,00 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>(ii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>van 500 ton en meer, doch van
                                    minder dan 1000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3,25 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>(iii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>van 1000 ton en meer, doch van
                                    minder dan 3000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3,75 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>(iv)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>van 3000 ton en meer, doch
                                    minder dan 10&#xA0;000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>4,25 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>(v)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>van 10&#xA0;000 ton en meer:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>4,75 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op passagiersschepen: </al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="0.39in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="4.67in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.77in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(i)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van minder dan 1000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>3,00 vierkantemeter</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(ii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van 1000 ton en meer, doch
                                    minder dan 3000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>3,25 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>(iii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>van 3000 ton en meer:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>3,75 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak in nachtverblijven bestemd voor
            scheepsgezellen, ingericht voor meer dan &#xE9;&#xE9;n persoon, moet
            per persoon ten minste bedragen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op schepen, geen passagiersschepen zijnde:</al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="0.39in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="4.67in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.77in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(i)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van minder dan 500 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>2,00 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(ii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van 500 ton en meer, doch minder
                                    dan 1000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>2,25 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(iii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van 1000 ton en meer, doch
                                    minder dan 3000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>2,75 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(iv)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van 3000 ton en meer, doch
                                    minder dan 10&#xA0;000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>3,25 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>(v)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>van 10&#xA0;000 ton en meer:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>3,75 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op passagiersschepen: </al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="0.39in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="4.67in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.77in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(i)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van minder dan 1000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>2,00 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>(ii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>van 1000 ton en meer, doch
                                    minder dan 3000 ton:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                    <al>2,35 vierkante meter </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>(iii)</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>van 3000 ton en meer:</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                                    <al>3,00 vierkante meter</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak in nachtverblijven bestemd voor
            officieren die niet de beschikking hebben over een eigen
            dagverblijf, moet per persoon ten minste bedragen op schepen
            van: </al>
        <table frame="none">
            <tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0">
                <colspec colname="1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/>
                <tbody>
                    <row>
                        <entry>
                            <al>a.    minder dan 500 ton:
                                </al>
                        </entry><entry colname="col2"><al>4,0 vierkante meter</al></entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry>
                            <al>b.    500 ton en meer, doch minder dan
                                1000 ton:    </al></entry><entry colname="col2"><al>5,0 vierkante meter</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry>
                            <al>c.    1000 ton en meer, doch minder dan
                                3000 ton:   </al></entry><entry colname="col2"><al>6,5 vierkante meter</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry>
                            <al>d.    3000 ton en meer:</al></entry><entry colname="col2"><al>
                                7,5 vierkante meter</al>
                        </entry>
                    </row>
                </tbody>
            </tgroup>
        </table>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak wordt gemeten tussen de wanden van het
            verblijf. Kleine of onregelmatig gevormde oppervlakken, die
            de beschikbare ruimte niet daadwerkelijk vergroten en niet
            voor plaatsing van meubilair kunnen dienen worden niet
            meegemeten. Aan het verblijf verbonden badkamers worden bij
            de berekening van het vloeroppervlak buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Behalve de slaapplaatsen moet in elk nachtverblijf voor
            elke bewoner een kleerkast aanwezig zijn met een hoogte van
            ten minste 1,75 meter en met een dwarsdoorsnede van ten
            minste 0,2 meter. De kleerkast moet zijn voorzien van een
            legplank en van een roe waaraan kleding op kleerhangers kan
            worden gehangen alsmede van een slot of van lippen voor een
            hangslot. Ook moet voor elke bewoner een lade of
            soortgelijke ruimte aanwezig zijn met een inhoud van ten
            minste 60 kubieke decimeter. Deze ruimte mag met de
            kleerkast &#xE9;&#xE9;n geheel uitmaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> In een nachtverblijf dient een tafel of lessenaar met een
            gemakkelijke zitgelegenheid aanwezig te zijn. Voorts dient
            een nachtverblijf te zijn uitgerust met een spiegel, kastjes
            voor toiletbenodigdheden, een boekenrek en een voldoende
            aantal kleerhangers. Voor de patrijspoorten moeten gordijnen
            of jalouzie&#xEB;n zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De meubels dienen te zijn vervaardigd van glad, hard
            materiaal dat niet krom trekt of roest en waarin zich geen
            ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het zesde en zevende lid dient
            een nachtverblijf voor officieren tevens te zijn voorzien
            van een wastafel met warm en koud stromend zoet water, die
            is aangesloten op een afvoer; de wastafel mag zich ook in
            een aan het verblijf verbonden eigen badkamer bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Voor elke schepeling moet een afzonderlijke slaapplaats
            beschikbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> Slaapplaatsen moeten behoorlijk van elkaar zijn gescheiden
            en elk afzonderlijk toegankelijk zijn. Er mogen niet meer
            dan twee slaapplaatsen boven elkaar zijn aangebracht. Op
            schepen van 500 ton en meer mogen zich langs het
            scheepsboord ter plaatse van patrijspoorten geen
            slaapplaatsen boven elkaar bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>12</lidnr>
        <al> De onderkant van de onderste slaapplaats moet ten minste 30
            centimeter boven de vloer liggen; de afstand tussen de
            onderkant van de onderste slaapplaats en de onderkant van de
            bovenste slaapplaats en de afstand tussen de onderkant van
            de bovenste slaapplaats en de onderkant van het plafond
            dienen ten minste 75 centimeter te bedragen. Aan de
            onderkant van de bovenste slaapplaats dient een stofdichte
            bodem van hout, zeildoek of ander geschikt materiaal te zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>13</lidnr>
        <al> De slaapplaatsen moeten binnenwerks gemeten ten minste 2,00
            meter lang en 80 centimeter breed zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>14</lidnr>
        <al> De slaapplaatsen moeten zijn vervaardigd van hout, of van
            deugdelijk hard materiaal, dat niet gemakkelijk roest. De
            constructie moet zodanig zijn, dat er zich geen ongedierte
            in kan nestelen en de slaapplaats gemakkelijk kan worden
            schoongemaakt. Indien slaapplaatsen uit buizen zijn
            samengesteld, mogen deze buizen geen openingen hebben, welke
            aan ongedierte toegang kunnen verlenen. Houten kooiplanken
            moeten uitneembaar zijn. Elke slaapplaats moet zijn voorzien
            van een vaste of los ingelegde staaldraadmatras of van een
            andere ondermatras van daarmede gelijkwaardige constructie,
            zomede van een bovenmatras van doeltreffend materiaal. Bij
            gebruik van een matras met binnenvering of van een
            schuimrubbermatras kan een ondermatras vervallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>15</lidnr>
        <al> Onder de opening van een luchtkoker mag geen slaapplaats
            aanwezig zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
        <titel status="officieel">Dagverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van schepen van 200 ton en meer moeten voldoende
            dagverblijven zijn, gescheiden van de nachtverblijven en zo
            dicht mogelijk bij de kombuis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Er dient een afzonderlijk dagverblijf te zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan boord van schepen van 400 ton en meer, doch
                    minder dan 1000 ton: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de kapitein en de officieren;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de scheepsgezellen.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan boord van schepen van 1000 ton meer: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de kapitein en de officieren;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de scheepsgezellen van het dekpersoneel;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de scheepsgezellen van het machinekamerpersoneel.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
        <al>Het bepaalde onder 2&#xB0; en 3&#xB0; mag worden vervangen door
            "onderofficieren" onderscheidenlijk "overige scheepsgezellen".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het tweede lid, onder
                b, kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat toestaan dat voor de scheepsgezellen
            &#xE9;&#xE9;n gezamenlijk dagverblijf wordt ingericht indien
            organisaties van zeewerkgevers en zeevarenden, die als
            representatief kunnen worden aangemerkt, daar de voorkeur
            aan geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor het personeel van de civiele dienst moet hetzij een
            afzonderlijk dagverblijf zijn ingericht, hetzij behoorlijke
            gelegenheid tot gebruik van maaltijden in een van de
            dagverblijven worden gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De grootte en inrichting, het aantal tafels en zitbanken of
            stoelen, vastgezet of verplaatsbaar, van elk dagverblijf
            moeten voldoende zijn voor het grootste aantal personen dat
            gelijktijdig van het verblijf gebruik zou kunnen maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak van de dagverblijven voor officieren en
            scheepsgezellen mag niet minder bedragen dan 1 vierkante
            meter per zitplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Indien bijzondere omstandigheden dit noodzakelijk maken,
            kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat voor
            passagiersschepen afwijking van het bepaalde in het tweede,
            vierde, vijfde en zesde lid toestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Voor de bemanningsleden dienen te allen tijde beschikbaar
            te zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een koelkast, die zich op een gemakkelijk
                    toegankelijke plaats moet bevinden, en groot genoeg
                    is, gezien het aantal personen dat van het
                    dagverblijf of de dagverblijven gebruik maakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorzieningen voor het verstrekken van warme
                    dranken; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voorzieningen voor het verstrekken van gekoeld water.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Indien pantry&#x2019;s in niet-rechtstreekse verbinding met de
            dagverblijven staan, moet zijn voorzien in voldoende
            kastruimte voor het opbergen van eetgerei alsmede in een
            geschikte gelegenheid voor het schoonmaken daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> De bovenkanten van tafels, banken en stoelen moeten zijn
            vervaardigd van vochtwerend materiaal, zonder barsten en
            gemakkelijk schoon te houden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
        <titel status="officieel">Ontspanningsruimten</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van alle schepen moeten van het open dek een of
            meer gedeelten toegankelijk zijn voor de schepelingen,
            wanneer zij geen dienst hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 500 ton en meer moeten voor de
            officieren en voor de scheepsgezellen ontspanningsruimten
            aanwezig zijn, gelegen op een daartoe geschikte plaats en op
            passende wijze ingericht.</al>
        <al>Wanneer buiten de dagverblijven niet is voorzien in
            afzonderlijke ontspanningsruimten, dienen deze dagverblijven
            op zodanige wijze te zijn ingericht, gemeubileerd en
            uitgerust, dat zij als ontspanningsruimte kunnen dienst doen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In de ontspanningsruimten moet ten minste een boekenkast
            aanwezig zijn, alsmede gelegenheid worden geboden tot lezen
            en schrijven en zo mogelijk tot gezelschapsspelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Op schepen van 8000 ton en meer dient een rookkamer of een
            bibliotheek aanwezig te zijn, waar films kunnen worden
            vertoond en naar televisie kan worden gekeken. Voorts dient
            te zijn voorzien in een ruimte waar men kan knutselen of
            gezelschapsspelen kan beoefenen. Er dient een zwembad
            aanwezig te zijn tenzij, naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, de inrichting van het schip daartoe
            onvoldoende mogelijkheid biedt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
        <titel status="officieel">Badkuipen, douches, wastafels en waterclosetten</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van schepen dienen op een geschikte plaats voor
            officieren en scheepsgezellen sanitaire voorzieningen
            aanwezig te zijn, bestaande uit tenminste een watercloset,
            een badkuip en/of douche en een wastafel met warm en koud
            stromend zoet water voor iedere 6 personen of minder, die
            niet beschikken over de sanitaire voorzieningen als bedoeld
            in het vierde, vijfde en zesde lid van dit artikel, met dien
            verstande dat op een schip van:</al>
        <al>400 tot 500 ton ten minste 2, 500 tot 800 ton ten minste 3,
            800 tot 3000 ton ten minste 4, en van 3000 ton en meer ten
            minste 6 waterclosetten aanwezig moeten zijn.</al>
        <al>Bij de berekeningen van het aantal voorzieningen wordt bij
            meer dan 6 schepelingen of een veelvoud van 6 schepelingen,
            een aantal van 2 schepelingen of minder verwaarloosd. Voor
            vrouwelijke schepelingen dienen afzonderlijke sanitaire
            voorzieningen ter beschikking te staan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De beschikbaarheid van de waterclosetten dient gelijkelijk
            over de groepen van officieren en scheepsgezellen te worden verdeeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 500 ton en meer moeten ten
            behoeve van de officieren waterclosetten in de nabijheid van
            hun nachtverblijven beschikbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Op schepen van 5000 ton en meer, doch minder dan 15 000
            ton, moeten ten minste vijf eenpersoons nachtverblijven voor
            officieren een daaraan verbonden eigen badkamer bezitten,
            welke is voorzien van een watercloset, een badkuip en/of
            douche en een wastafel met warm en koud stromend zoet water;
            de wastafel mag zich in het nachtverblijf bevinden.
            Bovendien moeten op schepen van 10 000 ton en meer, doch
            minder dan 15 000 ton de nachtverblijven van alle overige
            officieren voorzien zijn van een daaraan verbonden eigen
            badkamer, dan wel van een badkamer die op dezelfde wijze is
            uitgerust en is gelegen in een ruimte tussen twee
            nachtverblijven en die vanuit deze nachtverblijven direkt
            bereikbaar is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 15 000 ton en meer dienen de
            &#xE9;&#xE9;npersoons nachtverblijven voor de officieren te zijn
            voorzien van een daaraan verbonden eigen badkamer, voorzien
            van een watercloset, een badkuip en/of douche en een
            wastafel met warm en koud stromend zoet water; de wastafel
            mag zich in het nachtverblijf bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 25 000 ton en meer, met
            uitzondering van passagiersschepen, dient per twee
            scheepsgezellen een badkamer aanwezig te zijn in een ruimte
            tussen twee aangrenzende nachtverblijven en van daaruit
            rechtstreeks te bereiken, dan wel een badkamer gelegen
            tegenover deze verblijven. Deze badkamers dienen te zijn
            uitgerust met een watercloset, een badkuip en/of douche en
            een wastafel met warm en koud stromend zoet water.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 5000 ton en meer, met
            uitzondering van passagiersschepen, dient elk nachtverblijf
            voor scheepsgezellen te zijn voorzien van een wastafel met
            koud en warm stromend zoet water die is aangesloten op een
            afvoer, behalve wanneer een wastafel aanwezig is in een
            badkamer die is ingericht overeenkomstig het bepaalde in het
            zesde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 1600 ton en meer, met
            uitzondering van schepen waarop het gehele
            machinekamerpersoneel de beschikking heeft over een eigen
            nachtverblijf en een badkamer per een of twee
            nachtverblijven, dienen kleedruimten aanwezig te zijn, die </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>buiten de machinekamer zijn gelegen, doch
                    gemakkelijk bereikbaar zijn vanuit de machinekamer.
                    Deze ruimten moeten door het machinekamerpersoneel
                    vanuit de machinekamer kunnen worden bereikt zonder
                    dat men in de open lucht komt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn voorzien van een kleerkast voor elk lid van het
                    personeel alsmede van badkuipen en/of douches en
                    wastafels met warm en koud stromend zoet water.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van 1600 ton en meer dient te zijn
            voorzien in: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een aparte toiletruimte, bevattende een watercloset
                    en een wastafel met warm en koud stromend zoet
                    water, die gemakkelijk bereikbaar is vanaf het
                    navigatie brugdek en bedoeld voor diegenen die daar
                    hun werk verrichten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een watercloset en een wastafel met warm en koud
                    stromend zoet water, gemakkelijk bereikbaar vanuit
                    de machinekamer, indien deze voorzieningen niet zijn
                    aangebracht in de onmiddellijke nabijheid van de
                    centrale controlekamer in de machinekamer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Op schepen waar het aantal schepelingen groter dan 100 is,
            kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat een vermindering
            van het aantal wastafels, badkuipen en douches toestaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> De in dit artikel genoemde waterclosetten aan boord van
            schepen van 500 ton en meer zijn uitsluitend bestemd ten
            gebruike van schepelingen. Deze waterclosetten worden niet
            meegeteld voor het aantal, dat krachtens de Stuwadoorswet voor
            de havenarbeiders aan boord beschikbaar moet zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
        <titel status="officieel">Eisen sanitaire voorzieningen</titel>
    </kop>
    <al>De sanitaire ruimten en voorzieningen, als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=58">artikel 58</intref>, behalve
        de ruimten die zijn verbonden met hutten, moeten voldoen aan de
        volgende eisen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>De vloer moet van deugdelijk, duurzaam en gemakkelijk te
                reinigen materiaal zijn, dat ondoordringbaar is voor
                vocht; schotten moeten zijn vervaardigd van staal of
                ander deugdelijk materiaal, dat tot ten minste 23
                centimeter boven de vloer waterdicht is.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Waterclosetten moeten op voldoende wijze van elkaar zijn
                gescheiden en gemakkelijk bereikbaar zijn.
                Waterclosetten mogen noch rechtstreeks in verbinding
                staan met de nachtverblijven, noch met een doodlopende
                gang tussen de nachtverblijven en de waterclosetten, met
                dien verstande, dat dit niet geldt voor een watercloset
                tussen twee nachtverblijven, welke tezamen voor niet
                meer dan 4 personen zijn bestemd.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Waterclosetten moeten van een ruime afvoer zijn voorzien
                en elk afzonderlijk door middel van een vaste inrichting
                gemakkelijk kunnen worden doorgespoeld, zodanig, dat
                geen stank wordt verspreid. De waterclosetten moeten van
                een zodanig model zijn en de afvoer moet zodanig zijn
                ingericht, dat de kans op verstopping zo klein mogelijk
                is en het schoonhouden vergemakkelijkt wordt.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Wastafels en badkuipen moeten voldoende afmetingen
                hebben en zijn vervaardigd van deugdelijk materiaal, met
                een glad oppervlak, niet onderhevig aan scheuren,
                schilferen of roesten.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>De vloer van een ruimte, waarin een watercloset of een
                wasgelegenheid is ondergebracht, moet zijn voorzien van
                een behoorlijke waterafvoer.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
        <titel status="officieel">Wassen en drogen van kleding, opbergen
            van oliegoed</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er dient voldoende gelegenheid te zijn voor het wassen,
            drogen en strijken van kleding, in een mate die in
            overeenstemming is met het aantal bemanningsleden en de
            normale duur van de reis. Deze voorzieningen dienen te
            worden aangebracht op een gemakkelijk vanuit de hutten te
            bereiken plaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzieningen, als bedoeld in het vorige lid, dienen te
            bestaan uit: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wasmachines;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>droogtrommels of behoorlijk verwarmde en
                    geventileerde droogkamers;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>strijkijzers en strijkplanken of gelijkwaardige voorzieningen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op schepen van minder dan 250 ton mag van het bepaalde in
            het eerste en tweede lid worden afgeweken, mits andere
            voorzieningen worden getroffen, die naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat genoegzaam zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Er moet buiten, doch nabij de nachtverblijven, voldoende
            behoorlijk geventileerde bergruimte zijn om oliegoed, natte
            en vuile kleding op te hangen. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan toestaan, dat deze kledingstukken
            op schepen van minder dan 400 ton in een goed sluitende kast
            in het nachtverblijf worden opgeborgen, mits deze kast op
            een ruimte buiten het verblijf ventileert.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">61</nr>
        <titel status="officieel">Ziekenverblijf en ziekenkooi</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van elk schip met een bemanning van 15
            schepelingen of meer, dat een reis maakt gedurende welke het
            langer dan 3 achtereenvolgende etmalen op zee blijft, moet
            een afzonderlijk ziekenverblijf aanwezig zijn.</al>
        
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het ziekenverblijf moet doelmatig zijn gelegen, en
            gemakkelijk bereikbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het ziekenverblijf moet zo groot zijn, dat de verpleging
            naar behoren kan geschieden en de pati&#xEB;nten gerieflijk zijn
            gehuisvest. De pati&#xEB;nten moeten op gemakkelijke wijze in en
            uit het verblijf kunnen worden gebracht. De verlichting,
            ventilatie en verwarming moeten voldoen aan de eisen voor de
            verblijven als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=48">artikelen 48 tot en met 53</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In het ziekenverblijf moet voldoende wasgelegenheid met
            toebehoren en afvoer van vuil water zijn aangebracht. De
            wasgelegenheid dient te zijn voorzien van warm en koud
            stromend zoet water.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien het aantal leden van de bemanning, dat verblijf
            houdt in hutten voor meer dan &#xE9;&#xE9;n persoon, minder dan 30
            bedraagt, moet het ziekenverblijf zijn voorzien van &#xE9;&#xE9;n
            slaapplaats. Bedraagt dat aantal 30 of meer, dan dient het
            ziekenverblijf te zijn voorzien van twee slaapplaatsen, of
            zoveel meer als in verband met de omstandigheden van de reis
            door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat wordt
            vastgesteld. Indien voor passagiers geen ziekenverblijf
            aanwezig is, mogen de passagiers in het ziekenverblijf
            worden opgenomen en gelden de voorschriften van dit lid voor
            de schepelingen en de passagiers gezamenlijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De slaapplaatsen mogen niet boven elkaar zijn geplaatst.
            Hun inrichting moet ten minste voldoen aan de eisen, als
            bedoeld in het elfde lid en als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=55">artikel 55, tiende tot en met
                vijftiende lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> In of in de onmiddellijke nabijheid van het ziekenverblijf
            moeten, uitsluitend voor gebruik door pati&#xEB;nten een
            watercloset en een daaraan toegevoegde badkamer beschikbaar
            zijn. Deze ruimten moeten van het ziekenverblijf zijn afgescheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Indien een arts tot de bemanning behoort, moet een ruimte
            bij het ziekenverblijf worden ingericht als apotheek en
            verbandkamer, die van het ziekenverblijf moet zijn afgescheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Het ziekenverblijf mag niet voor andere doeleinden dan het
            verplegen of behandelen van zieken en gewonden worden gebruikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Aan boord van alle schepen welke krachtens het bepaalde in
            het eerste lid niet van een ziekenverblijf behoeven te zijn
            voorzien, moet voor een zieke of gewonde een
            &#xE9;&#xE9;npersoonsnachtverblijf beschikbaar kunnen worden gesteld,
            waarin de slaapplaats als ziekenkooi is ingericht. Is het
            aantal schepelingen minder dan 6, dan kan worden volstaan
            met een als ziekenkooi ingerichte slaapplaats in een nachtverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> De ziekenkooi moet zodanig zijn ingericht, dat de zieke er
            gemakkelijk met de matras kan worden ingebracht en
            uitgenomen waartoe zo nodig de schotten wegneembaar moeten zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Indien iemand aan een ernstige of aan een besmettelijke
            ziekte lijdt, moet getracht worden de zieke, afgezonderd van
            alle anderen, te verplegen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">62</nr>
        <titel status="officieel">Diversen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Schepen, die geregeld worden gebruikt voor reizen in de
            tropen of in andere gebieden met naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, vergelijkbare
            klimaatsomstandigheden moeten zijn uitgerust met tenten over
            de aan de zon blootgestelde dekken boven de verblijven en
            over de voor ontspanning bestemde dekruimten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen, die niet zijn voorzien van een
            luchtbehandelingsinstallatie en welke geregeld havens
            aandoen, waar malaria voorkomt of kan voorkomen, moeten de
            dag-, nacht- en ziekenverblijven tegen binnendringen van
            muskieten zijn beschermd door passende horren voor
            patrijspoorten en luchtkokers, alsmede voor deuren, toegang
            gevende tot het open dek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan boord van schepen van meer dan 3000 ton moet zowel voor
            de dekdienst als voor de machinedienst een afzonderlijke
            ruimte als kantoor beschikbaar zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
        <titel status="officieel">Reinheid van de verblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verblijven moeten, wanneer een schip voor de eerste maal
            of opnieuw in de vaart wordt gebracht, schoon zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verblijven moeten schoon en in behoorlijk bewoonbare
            toestand worden gehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten minste eenmaal per week wordt door de kapitein of een
            daarvoor door hem aangewezen officier een inspectie van alle
            verblijven gehouden, waarbij hij zich door een of meer leden
            van de bemanning doet vergezellen. Van zijn bevindingen
            wordt in het scheepsdagboek melding gemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
        <titel status="officieel">Plichten van de kapitein</titel>
    </kop>
    <al>Indien tijdens de reis gebreken ontstaan aan de in dit Hoofdstuk
        omschreven voorzieningen, dient de kapitein deze zo spoedig
        mogelijk te doen verhelpen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
        <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, na overleg met de organisaties van
            zeewerkgevers en zeevarenden die als representatief kunnen
            worden aangemerkt, hetzij in een incidenteel geval, hetzij
            algemeen, vrijstelling verlenen van het bepaalde in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=48">artikelen 48 tot en met 62,
            onder</intref> zo nodig door hem te stellen
            voorwaarden of beperkingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan voor schepen, aan
            boord waarvan vanwege de samenstelling van de bemanning
            rekening moet worden gehouden met de belangen van
            bemanningsleden die verschillende gewoonten van
            godsdienstige en maatschappelijke aard hebben, na overleg
            met de organisaties van zeewerkgevers en zeevarenden die als
            representatief kunnen worden aangemerkt, vrijstelling
            verlenen van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=54">artikelen 54, eerste lid en
                tweede lid, onder d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=55">55, tweede en derde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=58">58, eerste en zesde
            lid</intref>, onder zo nodig door hem te stellen
            voorwaarden of beperkingen, mits de hiervoor bedoelde
            organisaties ter zake overeenstemming hebben bereikt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
        <titel status="officieel">Uitsluiting bestaande schepen</titel>
    </kop>
    <al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=67">artikel 67, eerste
        lid</intref>, is het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=48">artikelen 48 tot en met
        62</intref> niet van toepassing op bestaande schepen. Op
        bestaande schepen blijft van toepassing het bepaalde in de
        artikelen 46 tot en met 64 van het Koninklijk besluit van 15 mei
        1937, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 242, zoals gewijzigd bij
        Koninklijk besluit van 5 juni 1975, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 327.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere voorzieningen voor
            bestaande schepen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan, na raadpleging
            van de organisaties van zeewerkgevers en zeevarenden die als
            representatief kunnen worden aangemerkt, voor een bestaand
            schip, dat: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hetzij de Nederlandse nationaliteit verkrijgt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hetzij ingrijpende veranderingen in de bouw of grote
                    reparaties ondergaat volgens een tevoren ontworpen
                    plan, echter niet ten gevolge van een ongeval of ramp;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hetzij op de datum van inwerkingtreding van dit
                    besluit in aanbouw is;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>bepalen, dat het geheel of gedeeltelijk moet voldoen aan het
            bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=48">artikelen 48 tot en met
            62</intref>. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat
            kan daarbij voorschrijven dat de te treffen voorzieningen
            binnen een bepaalde termijn dienen te worden aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voorzieningen als bedoeld in het vorige lid worden
            uitsluitend voorgeschreven voor zover deze redelijk en
            uitvoerbaar zijn; rekening wordt gehouden met de daarmee
            samenhangende technische, economische en andere problemen
            die voortvloeien uit het uitvoeren van de voorgeschreven voorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een beschikking als bedoeld in het eerste lid wordt
            schriftelijk en met redenen omkleed gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot vissersschepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
        <titel status="officieel">Plaats en algemene inrichting van de verblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven dienen midscheeps of in het achterschip te
            zijn gelegen. Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan, in
            byzondere gevallen, indien de grootte, het type of de
            beoogde vaart van het schip deze ligging onredelijk of
            onuitvoerbaar maakt, toestaan dat de verblijven in het
            voorschip achter het aanvaringsschot zijn gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voldoende dagverblijven moeten aanwezig zijn, gescheiden
            van de nachtverblijven en zo dicht mogelijk bij de kombuis
            gelegen. Indien op schepen met een lengte van minder dan 24
            meter een afzonderlijk dagverblijf niet mogelijk is, kan
            worden volstaan met een gecombineerd dag- en nachtverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op schepen met een lengte van 60 meter en meer moeten zowel
            voor de kapitein en de officieren als voor de
            scheepsgezellen afzonderlijke dagverblijven aanwezig zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
        <titel status="officieel">Algemene eisen dag- en nachtverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De plaats, de toegangen, de constructie en de indeling van
            de dag- en nachtverblijven ten opzichte van andere ruimten
            dienen zodanig te zijn dat de veiligheid, de bescherming
            tegen weersinvloeden en overkomend zeewater en de isolatie
            tegen hitte en koude, overmatig lawaai of tegen uitwaseming
            van andere ruimten, voldoende zijn verzekerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De inrichting van de toegangen tot de dag- en
            nachtverblijven moet zo zijn, dat deze toegangen steeds aan
            beide zijden gemakkelijk en vlug kunnen worden geopend en
            voldoende doorgang laten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister van Verkeer en Waterstaat dit
            noodzakelijk acht, dienen dag- en nachtverblijven op naar
            zijn oordeel doelmatige plaatsen te zijn voorzien van nooduitgangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het materiaal en de constructie van de dekken in alle dag-
            en nachtverblijven moeten zijn goedgekeurd door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat. Het oppervlak van deze dekken
            dient ondoordringbaar te zijn voor vocht en gemakkelijk
            schoon te houden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de vloeren zijn vervaardigd uit samengesteld
            materiaal, dienen de verbindingen met de wanden naar boven
            te zijn afgerond om spleten of naden te vermijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Als het stalen bovendek van dag- en nachtverblijven aan de
            buitenlucht of aan de invloed van enige warmtebron aan boord
            is blootgesteld, moet het aan de bovenzijde met hout ter
            dikte van ten minste 5 centimeter of met ander deugdelijk en
            gelijkwaardig isolatiemateriaal zijn bekleed, dan wel moet
            aan de onderzijde een bekleding met even groot isolerend
            vermogen zijn aangebracht. In elk dag- en nachtverblijf moet
            aansluitend tegen de dekbalken een plafond zijn aangebracht,
            dat geheel of gedeeltelijk wegneembaar is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Nachtverblijven mogen niet rechtstreeks in verbinding staan
            met visruimen, opslagplaatsen voor vismeel, ruimten waarin
            werktuigen zijn opgesteld, kombuizen, lampenhutten,
            verfhutten, bergruimten, droogkamers, gemeenschappelijke
            wasplaatsen en privaten. Dat deel van het schot dat
            bovengenoemde ruimten scheidt van de nachtverblijven,
            alsmede de buitenschotten van de nachtverblijven, dienen
            doelmatig te zijn geconstrueerd van staal of ander
            goedgekeurd materiaal. Genoemde schotten moeten water- en
            gasdicht zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Buitenschotten van dag- en nachtverblijven dienen doelmatig
            te zijn ge&#xEF;soleerd. Schotten van een machinekamerschacht,
            van een kombuis en van een andere ruimte waarin warmte wordt
            ontwikkeld, dienen doelmatig te zijn ge&#xEF;soleerd opdat geen
            warmteuitstraling plaats vindt naar aangrenzende verblijven
            of gangen van de verblijven. Tevens dient er voor te worden
            gezorgd dat bescherming plaats vindt tegen warmteuitstraling
            van stoom en/of warmwaterleidingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Schotten in dag- en nachtverblijven moeten zijn vervaardigd
            van goedgekeurd materiaal waarin zich geen ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Dag- en nachtverblijven en gangen in de verblijven dienen
            doelmatig te zijn ge&#xEF;soleerd om condensatie en te hoge
            temperaturen te voorkomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> De hoogte van de dag- en nachtverblijven tussen de dekken,
            gemeten van de onderkant van het plafond tot de bovenkant
            van de vloerbedekking moet op alle plaatsen waar de
            bemanning zich vrij moet kunnen bewegen, ten minste 2,0
            meter bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Hoofdstoom- en afvoerleidingen van lieren en andere
            hulpwerktuigen dienen buiten de dag- en nachtverblijven en
            zo mogelijk buiten de gangen naar deze verblijven te worden
            gehouden. Waar deze leidingen toch door de gangen zijn
            gevoerd, dienen zij te zijn voorzien van een doelmatige
            isolatie en omkasting.</al>
        <al>Flenskoppelingen van pijpen mogen slechts bij hoge
            uitzondering in een dag- of nachtverblijf zijn aangebracht.
            Lucht- en overvloeipijpen van tanks mogen niet in een dag-
            of nachtverblijf of in een gang naar een zodanig verblijf uitmonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">13</lidnr>
        <al> Ankerkettingen mogen niet door een dag- of nachtverblijf
            lopen, tenzij beschermd door zware kokers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">14</lidnr>
        <al> In de dag- en nachtverblijven moeten de huid en de
            eindschotten van de bovenbouw met hout zijn beschoten of op
            soortgelijke wijze van een bekleding van ander deugdelijk
            materiaal zijn voorzien. De beschieting dient te zijn
            vervaardigd van materiaal waarvan het oppervlak gemakkelijk
            kan worden schoongehouden en waarin zich geen ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">15</lidnr>
        <al> De wanden en plafonds van dag- en nachtverblijven dienen
            gemakkelijk te kunnen worden schoongehouden. Indien zij zijn
            geschilderd, dient dit in een lichte kleur te zijn. Witkalk
            mag niet worden gebruikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">16</lidnr>
        <al> Voldoende middelen moeten aanwezig zijn voor het afvoeren
            van water uit de dag- en nachtverblijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">17</lidnr>
        <al> Al het mogelijke dient te worden gedaan om de dag- en
            nachtverblijven te beschermen tegen het binnendringen van
            vliegen en andere insekten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
        <titel status="officieel">Algemene eisen ten aanzien van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
            lid</intref>, bedoelde ruimten</titel>
    </kop>
    <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=69">artikel 69</intref> zijn van
        overeenkomstige toepassing op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
        lid</intref>, bedoelde overige ruimten, met dien
        verstande dat de beschieting en de isolatie van wanden slechts
        daar behoeft te worden aangebracht, waar dit door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat nodig wordt geoordeeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">71</nr>
        <titel status="officieel">Verwarming</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven moeten zijn aangesloten op een doeltreffende
            verwarmingsinrichting die buiten de verblijven moet zijn
            opgesteld en die is aangepast aan de klimatologische
            omstandigheden. De verwarming dient te geschieden door
            toevoer van stoom, heet water, warme lucht of elektriciteit.
            De verwarmingsinrichting en de plaats en wijze van
            opstelling daarvan dienen te voldoen aan door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat te stellen eisen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het verwarmingssysteem dient steeds in gebruik te zijn
            zolang de bemanning aan boord woont of werkt en de
            omstandigheden dit vereisen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Radiatoren in verblijven dienen doelmatig te zijn geplaatst
            en waar nodig afgeschermd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De verwarmingsinrichting dient een zodanig vermogen te
            hebben dat onder normale weersomstandigheden die tijdens de
            reis kunnen worden ondervonden, in alle verblijven steeds
            een temperatuur van ten minste 20&#xB0;C kan worden onderhouden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
        <titel status="officieel">Verlichting</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overdag moet een verblijf licht ontvangen door schijnlichten
            of doelmatige lichtglazen van voldoende grootte,
            patrijspoorten of ramen, zodanig dat het aan een persoon met
            normale gezichtsscherpte mogelijk is bij helder weer gewoon
            drukwerk te lezen op de daarvoor in aanmerking komende
            plaatsen van het verblijf. Indien naar het oordeel van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat door de ligging van het
            verblijf een voldoende natuurlijke verlichting niet mogelijk
            is, kan met de kunstmatige verlichting als bedoeld in het
            tweede en derde lid van dit artikel worden volstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Alle verblijven moeten elektrisch kunnen worden verlicht.
            Wanneer geen twee onafhankelijke elektriciteitsbronnen voor
            de verlichting aanwezig zijn, moet tevens een elektrische
            noodverlichting zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De elektrische verlichting moet zodanig zijn aangebracht en
            van zodanige sterkte zijn, dat de gebruikers van het
            verblijf er een optimaal profijt van hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Boven de normale verlichting van het nachtverblijf moet aan
            het hoofdeinde van elke slaapplaats een doelmatige
            elektrische leeslamp zijn aangebracht. Tevens dient in dit
            verblijf gedurende de gehele nacht een blauwe lamp te branden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">73</nr>
        <titel status="officieel">Ventilatie</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle verblijven moeten ten genoege van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat doeltreffend kunnen worden
            geventileerd, zodanig dat de lucht in een bevredigende
            toestand blijft en voldoende afvoer van bedorven en toevoer
            van verse lucht onder alle weersomstandigheden zijn
            gewaarborgd, zonder dat hinderlijke tocht wordt veroorzaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Schepen die regelmatig worden gebezigd op reizen in de
            tropen of in andere gebieden met vergelijkbare
            klimatologische omstandigheden, dienen te zijn uitgerust met
            mechanische ventilatiemiddelen en met elektrisch aangedreven
            waaiers, met dien verstande dat slechts &#xE9;&#xE9;n van deze
            middelen behoeft te worden aangebracht in ruimten waar dit
            een voldoende ventilatie verzekert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Schepen die worden gebezigd op reizen in gebieden buiten
            die genoemd in het tweede lid van dit artikel, dienen te
            zijn uitgerust met mechanische ventilatiemiddelen of met
            elektrisch aangedreven waaiers. Voor schepen die geregeld
            worden gebezigd op reizen in koude streken, kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat vrijstelling van dit voorschrift verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het vermogen dat nodig is om de ventilatiemiddelen,
            voorgeschreven in het tweede en derde lid van dit artikel,
            aan te drijven, moet beschikbaar zijn gedurende de gehele
            tijd dat de bemanning aan boord woont of werkt en de
            omstandigheden dit vereisen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Alle privaten moeten onafhankelijk van elk ander gedeelte
            van de verblijven op de buitenlucht ventileren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
        <titel status="officieel">Nachtverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met in achtneming van het bepaalde in het tweede lid van dit
            artikel, dient een nachtverblijf ten hoogste te zijn bestemd
            voor het hieronder vermelde aantal personen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een nachtverblijf voor officieren: </al>
                <al>op schepen met een lengte van 60 meter en meer: 1 persoon</al>
                <al>op schepen met een lengte van minder dan 60 meter: 2 personen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een nachtverblijf voor scheepsgezellen: </al>
                <al>op schepen met een lengte van 60 meter en meer: 2 personen</al>
                <al>op schepen met een lengte van 35 tot 60 meter: 4 personen</al>
                <al>op schepen met een lengte van minder dan 35 meter: 6 personen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op schepen met een lengte van minder dan 35 meter kan het
            nachtverblijf voor officieren en dat voor scheepsgezellen
            worden gecombineerd tot &#xE9;&#xE9;n verblijf voor ten hoogste 6 personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op schepen met een lengte van 35 meter en meer moeten voor
            het dekpersoneel, het machinekamerpersoneel en het personeel
            voor de civiele dienst afzonderlijke nachtverblijven
            beschikbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voor zover dit praktisch uitvoerbaar is, moet het
            onderbrengen van de bemanning zo geschieden dat de wachten
            gescheiden zijn en vrije wachtgasten (daglieden) geen
            nachtverblijf delen met wachtdoenden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Elk nachtverblijf moet duidelijk zijn gemerkt met het
            maximum aantal personen waarvoor het bestemd is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
        <titel status="officieel">Eisen nachtverblijven en slaapplaatsen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alle nachtverblijven moeten zodanig zijn uitgevoerd en
            ingericht, dat de netheid wordt bevorderd en redelijk
            comfort aan de bewoners wordt verzekerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak per persoon in een nachtverblijf voor
            scheepsgezellen of in een gecombineerd nachtverblijf voor
            officieren en scheepsgezellen als bedoeld in het
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=74">tweede lid van artikel
            74</intref>, de ruimte ingenomen door slaapplaatsen
            en kasten niet meegerekend, moet ten minste bedragen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van 13 tot 19 meter: 0,5 m<sup>2</sup>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van 19 tot 26 meter: 0,75 m<sup>2</sup>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van 26 tot 35 meter: 0,9 m<sup>2</sup>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van 35 meter en meer: 1,0 m<sup>2</sup>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vloeroppervlak per persoon in een nachtverblijf voor
            officieren, de ruimte ingenomen door slaapplaatsen en kasten
            niet meegerekend, moet ten minste bedragen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van minder dan 60 meter:
                    2,0 m<sup>2</sup>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op schepen met een lengte van 60 meter en meer: 2,5 m<sup>2</sup>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In een nachtverblijf dient voor iedere bewoner een
            kleerkast aanwezig te zijn met een hoogte van ten minste
            1,75 met en een dwarsdoorsnede van ten minste 0,2
            m<sup>2</sup>, voorzien van een legplank en een roede
            waaraan kleding op kleerhangers kan worden gehangen. De kast
            moet zijn voorzien van een slot of van lippen voor een hangslot.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> In een nachtverblijf dient voor iedere bewoner een lade of
            soortgelijke ruimte aanwezig te zijn met een inhoud van
            tenminste 60 dm3.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In een nachtverblijf dient een tafel of lessenaar met een
            gemakkelijke zitgelegenheid aanwezig te zijn.</al>
        <al>De tafel of lessenaar mag vast, klapbaar of uitschuifbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Een nachtverblijf dient te zijn uitgerust met een spiegel,
            kastjes voor toiletbenodigdheden, een boekenrek en een
            voldoende aantal kleerhaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Een nachtverblijf voor officieren moet bovendien zijn
            voorzien van een wastafel, de nodige legkasten of laden,
            gordijnen, handdoek- en deurhaken en van een doelmatige vloerbedekking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> De meubelen dienen te zijn vervaardigd van glad, hard
            materiaal dat niet krom trekt of roest en waarin zich geen
            ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Voor de patrijspoorten in een nachtverblijf dienen
            gordijnen of jaloezie&#xEB;n te zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> Voor elk lid van de bemanning moet een afzonderlijke
            slaapplaats beschikbaar zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>12</lidnr>
        <al> Slaapplaatsen moeten behoorlijk van elkaar zijn gescheiden
            en elk afzonderlijk toegankelijk zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>13</lidnr>
        <al> Er mogen niet meer dan twee slaapplaatsen boven elkaar zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>14</lidnr>
        <al> De onderkant van de onderste slaapplaats moet ten minste 30
            centimeter boven de vloer liggen; de afstand tussen de
            onderkant van de onderste slaapplaats en de onderkant van de
            bovenste slaapplaats en de afstand tussen de onderkant van
            de bovenste slaapplaats en de onderkant van het plafond
            dient ten minste 75 centimeter te bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>15</lidnr>
        <al> Aan de onderkant van de bovenste slaaplaats dient een
            stofdichte bodem van hout, zeildoek of ander geschikt
            materiaal te zijn aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>16</lidnr>
        <al> De slaapplaatsen moeten binnenwerks gemeten ten minste 2,0
            meter lang en 0,68 meter breed zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>17</lidnr>
        <al> De slaapplaatsen moeten van hout of van deugdelijk hard
            materiaal dat niet gemakkelijk roest, zijn vervaardigd. De
            constructie moet zo zijn dat er zich geen ongedierte in kan
            nestelen en de slaapplaats gemakkelijk kan worden schoongemaakt.</al>
        <al>Indien slaapplaatsen uit buizen zijn samengesteld, mogen
            deze buizen geen openingen hebben die aan ongedierte toegang
            kunnen verlenen. Houten kooiplanken moeten uitneembaar zijn.
            Elke slaapplaats moet zijn voorzien van een matras van
            deugdelijk materiaal. Als vulling voor matrassen mag geen
            materiaal worden gebruikt, waarin zich ongedierte kan nestelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>18</lidnr>
        <al> Onder de opening van een luchtkoker mag geen slaapplaats
            aanwezig zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76</nr>
        <titel status="officieel">Eisen dagverblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De grootte en de inrichting, het aantal tafels en geschikte
            zitplaatsen van een dagverblijf moeten voldoende zijn voor
            het aantal personen dat gelijktijdig van het verblijf
            gebruik moet kunnen maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tenzij pantries aanwezig zijn die in rechtstreekse
            verbinding staan met de dagverblijven, moet in deze
            verblijven voldoende kastruimte aanwezig zijn voor het
            opbergen van eetgerei, alsmede een geschikte gelegenheid
            voor het schoonmaken daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De bovenkanten van tafels en zitplaatsen moeten zijn
            vervaardigd van vochtwerend materiaal, zonder barsten en
            gemakkelijk schoon te houden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Waar dit uitvoerbaar is, dienen de dagverblijven zodanig te
            zijn ontworpen, gemeubileerd en uitgerust dat zij
            gelegenheid bieden tot ontspanning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien een radiodistributie-installatie aanwezig is, moeten
            de dagverblijven daarop zijn aangesloten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
        <titel status="officieel">Sanitaire voorzieningen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Elk schip moet zijn voorzien van voldoende sanitaire
            voorzieningen, met inbegrip van wastafels, douches en privaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor personen die gebruik maken van een nachtverblijf dat
            niet is voorzien van eigen sanitair, moeten de volgende
            voorzieningen aanwezig zijn: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n wastafel voor elke 6 personen of minder,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n douche voor elke 8 personen of minder,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n privaat voor elke 8 personen of minder.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Bij de berekening wordt een aantal van 3 personen of minder
            ten aanzien van douches en privaten en een aantal van 2
            personen of minder ten aanzien van wastafels, verwaarloosd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>78</nr>
        <titel status="officieel">Eisen sanitaire inrichtingen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Sanitaire inrichtingen bestemd voor gemeenschappelijk
            gebruik dienen aan de volgende eisen te voldoen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vloer moet van deugdelijk, duurzaam en
                    gemakkelijk te reinigen materiaal zijn vervaardigd
                    dat ondoordringbaar is voor vocht; een behoorlijke
                    waterafvoer moet mogelijk zijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de schotten moeten van staal of ander deugdelijk
                    materiaal zijn vervaardigd en tot een hoogte van ten
                    minste 25 centimeter boven de vloer waterdicht zijn uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>privaten moeten op voldoende wijze van elkaar zijn
                    gescheiden; zij moeten gemakkelijk bereikbaar zijn
                    gelegen, afgescheiden van de verblijven. Zij mogen
                    noch rechtstreeks in verbinding staan met de
                    nachtverblijven, noch met een doodlopende gang
                    tussen de nachtverblijven en de privaten, met dien
                    verstande dat dit niet geldt voor een privaat tussen
                    twee nachtverblijven die tezamen voor niet meer dan
                    4 personen zijn bestemd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>privaten moeten van een ruime afvoer zijn voorzien
                    en elk afzonderlijk door middel van een deugdelijke
                    vast aangebrachte inrichting van voldoende
                    capaciteit gemakkelijk kunnen worden doorgespoeld,
                    zodanig dat geen stank wordt verspreid. De
                    watertoevoer moet steeds beschikbaar zijn en
                    onafhankelijk te bedienen. De privaten moeten van
                    een zodanig model zijn en de afvoer zodanig zijn
                    ingericht, dat de kans op verstopping zo klein
                    mogelijk is en het schoonhouden vergemakkelijkt
                    wordt. De afvoer mag niet door drinkwatertanks en,
                    indien uitvoerbaar, niet onderdeks door dag- of
                    nachtverblijven lopen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>wastafels moeten voldoende afmetingen hebben en zijn
                    vervaardigd van deugdelijk materiaal met een gladde
                    oppervlakte, niet onderhevig aan scheuren,
                    schilferen of roesten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>alle wastafels en douches moeten zijn voorzien van
                    stromend koud en warm zoetwater.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde onder <nadruk type="cur">a, b, d, e</nadruk>
            en <nadruk type="cur">f</nadruk> van het eerste lid van dit
            artikel is mede van toepassing op wastafels in
            nachtverblijven en op sanitaire inrichtingen die
            rechtstreeks in verbinding staan met nachtverblijven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>79</nr>
        <titel status="officieel">Wassen en drogen van kleding</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op schepen met een lengte van 35 meter en meer moet
            voldoende ruimte beschikbaar zijn voor het wassen en drogen
            van kleding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De wasplaats voor kleding dient geschikte spoelbakken te
            bevatten die zijn voorzien van een afvoer. Zij mogen in een
            badkamer worden geplaatst indien niet in een afzonderlijke
            wasruimte kan worden voorzien. De spoelbakken moeten zijn
            voorzien van stromend koud en warm zoet water.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een van de verblijven afgescheiden ruimte moet beschikbaar
            zijn voor het drogen van kleding. Deze ruimte moet voldoende
            kunnen worden verwarmd en geventileerd en zijn voorzien van
            middelen voor het ophangen van kleding.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
        <titel status="officieel">Berging van oliegoed en natte of vuile kledingstukken</titel>
    </kop>
    <al>Op elk schip dient nabij de nachtverblijven, doch daarvan
        gescheiden, voldoende en behoorlijk geventileerde bergruimte
        aanwezig te zijn om oliegoed en natte of vuile kledingstukken op
        te hangen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
        <titel status="officieel">Ziekenverblijf en ziekenkooi</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op schepen met een lengte van 45 meter en meer moet een
            afzonderlijk ziekenverblijf aanwezig zijn dat voldoet aan
            het terzake bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=61">artikel 61</intref> van
            dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op schepen met een lengte van 35 tot 45 meter moet voor een
            zieke of gewonde een &#xE9;&#xE9;npersoons nachtverblijf beschikbaar
            kunnen worden gesteld, waarin de slaapplaats als ziekenkooi
            is ingericht. Op schepen met een lengte van minder dan 35
            meter kan worden volstaan met een als ziekenkooi ingerichte
            slaapplaats in een nachtverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ziekenkooi moet zodanig zijn ingericht, dat de zieke er
            gemakkelijk met de matras ingebracht en uitgenomen kan
            worden, waartoe zo nodig de schotten wegneembaar moeten zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien iemand aan een ernstige of aan een besmettelijke
            ziekte lijdt, moet zoveel doenlijk getracht worden de zieke
            afgezonderd van alle anderen te verplegen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
        <titel status="officieel">Reinheid van de verblijven</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verblijven moeten schoon en in behoorlijk bewoonbare
            toestand worden gehouden; goederen en voorraden die niet het
            persoonlijk eigendom zijn van de gebruikers van het
            verblijf, mogen er niet worden opgeborgen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten minste &#xE9;&#xE9;nmaal per week wordt door de kapitein of een
            daarvoor door hem aangewezen officier een inspectie van alle
            verblijven gehouden, waarbij hij zich door een of meer leden
            van de bemanning doet vergezellen. Van zijn bevindingen
            wordt in het scheepsdagboek melding gemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
        <titel status="officieel">Plichten van de kapitein</titel>
    </kop>
    <al>De kapitein is verplicht, indien gebreken blijken aan
        voorgeschreven inrichtingen en hulpmiddelen, daarin zo spoedig
        mogelijk te doen voorzien.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
        <titel status="officieel">Toepasselijkheid en vrijstellingen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het derde en vierde lid, zijn
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=68">artikelen 68-81</intref>
            niet van toepassing op bestaande vissersschepen. Op
            bestaande vissersschepen blijven van toepassing de artikelen
            46-65, voorkomende in het besluit van 15 mei 1937, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 242, zoals deze luiden v&#xF3;&#xF3;r de
            datum waarop dit besluit in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan, na overleg met
            de rechtspersoonlijkheid bezittende organisaties van
            zeewerkgevers en vissers afwijkingen toestaan van het
            bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=68">artikelen 68-81</intref>,
            indien deze afwijkingen voordelen medebrengen welke tot
            resultaat hebben, dat de inrichting over het geheel genomen
            niet minder gunstig is dan die, welke het gevolg zou zijn
            van volledige toepassing van de bepalingen van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor een vissersschip dat op de datum waarop dit besluit in
            werking treedt geheel gereed is, kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, na raadpleging van de
            rechtspersoonlijkheid bezittende organisaties van
            zeewerkgevers en vissers, wanneer het schip onder
            Nederlandse vlag wordt gebracht of wanneer ingrijpende
            veranderingen in de bouw of grote reparaties aan het schip
            worden uitgevoerd volgens een tevoren ontworpen plan en niet
            tengevolge van een ongeval of ramp, wijzigingen
            voorschrijven, welke nodig zijn om het schip te laten
            voldoen aan de eisen gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=68">artikelen 68-81</intref>,
            voor zover hij dit mogelijk acht, daarbij rekening houdende
            met alle praktische problemen welke zich bij de toepassing voordoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Is een vissersschip op de datum waarop dit besluit in
            werking treedt in aanbouw of wordt het op die datum
            verbouwd, dan kan Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, na
            raadpleging van de in het derde lid genoemde
            belanghebbenden, wijzigingen voorschrijven, welke nodig zijn
            om het schip te laten voldoen aan de eisen gesteld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=69">artikelen 69-81</intref>,
            voorzover hij dit mogelijk acht, daarbij rekening houdende
            met alle praktische problemen welke zich bij de toepassing voordoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan bij de toepassing
            van het derde of vierde lid bepalen binnen welke tijdsduur
            de voor te schrijven wijzigingen ten uitvoer moeten worden gelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Toezicht en inspectie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001985&amp;artikel=47">artikelen 47 tot en met
            84</intref> zijn belast de bij besluit van Onze Minister van Verkeer en Waterstaat aangewezen ambtenaren van de Inspectie Verkeer en Waterstaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het certificaat bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=407" compleet="nee">artikel 407 van het Wetboek van
            Koophandel</extref> wordt in twee exemplaren uitgereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ter verkrijging van een certificaat, als bedoeld in het
            tweede lid, wendt de eigenaar zich, alvorens met de bouw van
            het schip wordt begonnen, tot Onze Minister van Verkeer en Waterstaat, onder overlegging van een algemeen
            plan, aangevende de plaats en de algemene indeling van de
            verblijven van de bemanning en de kombuis. Alvorens met de
            bouw van de verblijven en de kombuis wordt aangevangen, moet
            een uitgewerkt plan met toelichting worden overgelegd,
            aangevende de ligging van elke ruimte, de meubilering en
            stoffering, de ventilatie, verlichting en verwarming en de
            sanitaire inrichtingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Afschriften van het uitgereikte certificaat voor de
            verblijven moeten op zodanige plaatsen aan boord worden
            opgehangen, dat elke schepeling van de inhoud kan kennis nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Wanneer door een <nadruk type="cur">organisatie die
                rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid
            is</nadruk> van zeelieden, dan wel door tenminste een derde
            van de schepelingen bij Onze Minister van Verkeer en Waterstaat een klacht is ingediend, inhoudende,
            dat de verblijven niet aan de voorschriften voldoen, wordt
            door een bij besluit van Onze
Minister van Verkeer en Waterstaat aangewezen ambtenaar van de
Inspectie Verkeer en
Waterstaat een onderzoek
            ingesteld, indien de klacht zo tijdig binnenkomt, dat het
            onderzoek kan geschieden zonder het schip op te houden.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Processueele bepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86</nr>
        <titel status="officieel">Uitvoering <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=450d" compleet="nee">artikel 450d Wetboek van Koophandel</extref>
        </titel>
    </kop>
    <al>De oproeping door den griffier, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=450d" compleet="nee">artikel 450<nadruk type="cur">d</nadruk> van het Wetboek van
        Koophandel</extref>, geschiedt bij aangeteekenden brief,
        tenzij de rechter op grond van bijzondere omstandigheden eene
        andere wijze van oproeping beveelt, in welk geval deze andere
        wijze wordt gevolgd.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>87</nr>
        <titel status="officieel">Intrekking besluiten</titel>
    </kop>
    <al>Bij het in werking treden van dit besluit zijn ingetrokken de
        Koninklijke besluiten van:</al>
    <al> 30 Augustus 1829 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 61);</al>
    <al> 5 October 1867 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 104),
        gewijzigd bij Koninklijk besluit van 27 Juni 1921 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 814);</al>
    <al>29  Juni 1878 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 99),
        laatstelijk gewijzigd bij Koninklijk besluit van 14 Maart 1933
            (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 95);</al>
    <al>17  Juni 1906 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 206);</al>
    <al>2  April 1929 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 140);</al>
    <al>2  April 1929 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 141),
        gewijzigd bij Koninklijk besluit van 31 Mei 1930 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 222);</al>
    <al>10  April 1929 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 150).</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
        <titel status="officieel">Verkorte benaming</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald onder den titel van "Schepelingenbesluit".</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Justitie en van Waterstaat zijn belast
            met de uitvoering van dit besluit, hetwelk in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan den Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">den 15den Mei 1937</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN SCHAIK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN LIDTH DE JEUDE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den vijf en twintigsten Mei 1937.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie.</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN SCHAIK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	