<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001875" dtdversie="2.0" id="53019" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 12 juni 1909, tot uitvoering van het op 17 juli 1905
    te 's-Gravenhage gesloten verdrag betreffende de burgerlijke rechtsvordering</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is voorzieningen te treffen tot uitvoering van
            het op 17 Juli 1905 te 's-Gravenhage gesloten verdrag
            betreffende de burgerlijke rechtsvordering;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Mededeeling van gerechtelijke en
            buitengerechtelijke stukken</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Als de autoriteit, die, overeenkomstig de voorschriften van het
        op 17 Juli 1905 te 's-Gravenhage gesloten en bij de wet van
        den 15den Juli 1907 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;.
        197) goedgekeurd verdrag betreffende de burgerlijke
        rechtsvordering, zorg draagt voor de mededeeling van
        gerechtelijke en buitengerechtelijke stukken, afkomstig uit een
        der Staten, waar het verdrag van kracht is, wordt aangewezen de
        officier van justitie bij de arrondissements-rechtbank binnen
        welker rechtsgebied de mededeeling verlangd wordt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Oordeelt de officier van justitie, dat artikel 4 van het verdrag
        toepasselijk is, dan zendt hij de stukken onder opgaaf van
        redenen aan Onzen Minister van Justitie, die, zoo noodig na
        overleg met zijn ambtgenoot van Buitenlandsche Zaken, beslist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De ontvangbewijzen en verklaringen, bedoeld in artikel 5 van
            het verdrag, af te geven ter zake van de mededeeling van
            stukken, als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=1">artikel 1</intref> dezer
            wet bedoeld, zijn vrij van zegel en van de formaliteit van
            registratie of worden, indien deze formaliteit wordt
            gewenscht, kosteloos geregistreerd. Is de mededeeling
            ingevolge artikel 3 van het verdrag geschied bij beteekening
            door een deurwaarder, dan is het exploit van beteekening
            vrij van zegel en wordt het kosteloos geregistreerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Artikel 8 der wet van 3 October 1843 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 47) en artikel 42 der wet
            van 22 Frimaire, jaar VII, zijn niet van toepassing op deze
            ontvangbewijzen, verklaringen en exploiten. Gemeld artikel 8
            blijft van toepassing, wanneer de mededeeling betreft hier
            te lande opgemaakte stukken, welke dadelijk op gezegeld
            papier hadden moeten zijn gesteld, doch die niet of niet
            behoorlijk van zegel zijn voorzien.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Om overeenkomstig de voorschriften van het verdrag een
            gerechtelijk of buitengerechtelijk stuk te doen mededeelen
            in een der Staten, waar het verdrag van kracht is, wordt het
            exploit gedaan op de wijze, aangegeven bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55, eerste lid, van het
                Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref>, behoudens het bepaalde bij
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=6">artikel 6</intref> dezer
            wet, en met dien verstande, dat, indien het exploit een
            rechtsgeding betreft, te voeren of aanhangig voor den Hoogen
            Raad, het zal gedaan worden aan den officier van justitie
            bij de rechtbank te 's-Gravenhage; voor een
            gerechtshof, aan den officier van justitie ter plaatse waar
            de zetel is van dat gerechtshof; voor een kantonrechter, aan
            den officier van justitie bij de desbetreffende rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Behalve de vereischten, bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> voor het exploit gesteld,
            zal daarbij worden vermeld het beroep of de maatschappelijke
            betrekking der partijen, zoomede het adres van dengene, aan
            wien de mededeeling wordt verlangd. Tevens wordt vermeld,
            dat het exploit overeenkomstig het verdrag moet worden
            medegedeeld, met opgave of verlangd wordt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>eenvoudige afgifte;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>mededeeling in den vorm, die in het land van
                    bestemming is voorgeschreven voor het verrichten van
                    soortgelijke mededeelingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>mededeeling, als sub <nadruk type="cur">b</nadruk>
                    bedoeld, all&#xE9;&#xE9;n voor het geval, dat eenvoudige
                    afgifte niet mogelijk is; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>mededeeling in eenen bijzonderen, in het exploit
                    duidelijk aan te geven vorm.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>In elk der laatste drie gevallen is het exploit vergezeld
            van eene vertaling in eene der talen, bedoeld bij artikel 3
            van het verdrag; wordt bij het exploit een afzonderlijk stuk
            beteekend, dan geldt hetzelfde omtrent dit stuk, zoo het
            niet in eene dier talen is gesteld. De vertaling moet voor
            overeenstemmend verklaard zijn door een be&#xEB;edigd vertaler in
            het land van bestemming of door een be&#xEB;edigd vertaler in Nederland.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De officier van justitie kan, als waarborg voor de kosten, ter
        zake van de mededeeling te maken, tot een telkens door hem te
        bepalen bedrag voorschot van den deurwaarder vragen. Het maximum
        der voorschotten wordt voor ieder land door Ons bepaald.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De officier van justitie zendt de stukken onverwijld aan den
            betrokken Nederlandschen diplomatieken of consulairen
            ambtenaar. Is het exploit of het afzonderlijk stuk vergezeld
            van eene vertaling in eene der talen, bedoeld bij artikel 3
            van het verdrag, dan verzoekt de officier van justitie den
            diplomatieken of consulairen ambtenaar, zoo de vertaling
            niet voor overeenstemmend is verklaard door een be&#xEB;edigd
            vertaler in het land van bestemming, zelf die vertaling voor
            overeenstemmend te verklaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien niet voldaan is aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=5">5</intref> dezer wet, weigert
            de officier van justitie de doorzending der stukken, echter
            niet, dan na getracht te hebben, de naleving van die
            artikelen zooveel mogelijk te bevorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>De diplomatieke of consulaire ambtenaar doet onverwijld de
            stukken, na, zoo noodig, aan het bij de tweede zinsnede van
            dit artikel bedoeld verzoek te hebben voldaan, aan de
            bevoegde autoriteit toekomen; de diplomatieke ambtenaar doet
            zulks door tusschenkomst van den bevoegden consulairen ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Alles behoudens het bepaalde bij het derde en het vierde lid
            van artikel 1 van het verdrag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De officier van justitie kan weigeren het ontvangbewijs of de
        verklaring, bedoeld in artikel 5 van het verdrag, af te geven,
        zoolang niet het geheele bedrag der kosten, ter zake van de
        mededeeling gemaakt, voldaan is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Verschijnt de gedaagde ten beteekenden rechtsdage niet, dan zal,
        indien de eischer het ontvangbewijs of de verklaring, bedoeld in
        artikel 5 van het verdrag, nog niet heeft ontvangen, de rechter
        op verzoek van den eischer het verleenen van verstek en de
        behandeling der zaak tot eene volgende zitting aanhouden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Een exploit, gedaan overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=4">artikel 4</intref> dezer wet,
        zal niet kunnen worden nietig verklaard op grond, dat daarbij
        niet zijn in acht genomen die bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55, eerste lid, van het
            Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>,
        waarvan bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=4">artikel 4</intref> dezer wet
        is afgeweken.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel status="officieel">Rogatoire commissi&#xEB;n aan den
            Nederlandschen rechter opgedragen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Als de
autoriteit, door welke, overeenkomstig de voorschriften van het
verdrag, de uitvoering geschiedt van rogatoire commissi&#xEB;n,
afkomstig uit de Staten, waar het verdrag van kracht is, wordt
aangewezen de rechtbank binnen wier gebied de uitvoering moet
geschieden.</al>
                        <al>In geval van een getuigenverhoor
of deskundigenonderzoek wordt het verzoek gedaan aan de rechtbank
binnen wier gebied de getuigen of deskundigen, of het grootste aantal
van hen woonachtig zijn of verblijven. Indien de uitvoering van de
rogatoire commissie in verschillende rechtsgebieden dient plaats te
vinden, is elk van deze rechtbanken bevoegd de commissie in haar geheel
uit te voeren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
rogatoire commissie kan worden verwezen naar de kantonrechter. De
kantonrechter is aan deze verwijzing
gebonden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen met betrekking tot het eerste lid
nadere regels worden
gesteld.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11</nr>
                     </kop>
                     <al>Oordeelt de rechtbank, aan wie overeenkomstig de
voorschriften van het verdrag de rogatoire commissie is toegezonden,
dat de uitvoering door een andere rechtbank behoort te geschieden, dan
zendt zij de commissie aan deze rechtbank. Deze rechtbank is aan de
doorzending
gebonden.</al>
                  
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11a</nr>
                     </kop>
                     <al>De rechter die met de uitvoering van de rogatoire
commissie is belast kan, indien dit voor een goede uitvoering van de
rogatoire commissie nodig wordt geoordeeld, de stukken door een
be&#xEB;digd vertaler in het Nederlands doen
vertalen.</al>
                  </artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Oordeelt de rechter, door wien de uitvoering der rogatoire
        commissie zou behooren te geschieden, dat artikel 11, derde lid,
        sub 3&#xB0;, van het verdrag toepasselijk is, dan zendt hij de
        commissie onder opgaaf van redenen aan Onzen Minister van
        Justitie, die, zoo noodig na overleg met zijn ambtgenoot van
        Buitenlandsche Zaken, beslist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Rogatoire commissi&#xEB;n, waarvan de toezending niet is geschied
            overeenkomstig de voorschriften van het verdrag, worden door
            de autoriteit, die haar heeft ontvangen, onder opgaaf van
            redenen toegezonden aan Onzen Minister van Buitenlandsche Zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Rogatoire commissi&#xEB;n, die niet voldoen aan de vereischten,
            in het verdrag gesteld, worden door de rechterlijke
            autoriteit, die haar heeft ontvangen, onder opgaaf van
            redenen teruggezonden langs denzelfden weg als de toezending geschiedde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16</nr>
                     </kop>
                     <al>De rechter kan bepalen welke der partijen zorg
draagt voor de oproeping uit hoofde van de uitvoering van een rogatoire
commissie. Oproepingen die niet door een der partijen worden verricht
geschieden door de griffier van de rechtbank. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=171" compleet="nee">artikelen 171</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=172" compleet="nee">172</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=173" compleet="nee">173</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=178" compleet="nee">178 van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn op het
verhoor van getuigen van overeenkomstige
toepassing.</al>
                  
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Van de rechterlijke handelingen, ter uitvoering van de rogatoire
        commissie verricht, wordt proces-verbaal opgemaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Alle kosten, op de uitvoering van rogatoire commissi&#xEB;n vallende,
        komen ten laste van de Staat; hiervan zijn echter uitgezonderd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de kosten, in artikel 16, tweede lid, van het verdrag genoemd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>in het geval, bedoeld in artikel 23 van het verdrag, de
                kosten, in het tweede lid van dat artikel genoemd.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">18a</nr>
                     </kop>
                     <al>Een afwijzende beslissing op grond van artikel 15,
tweede lid, en op grond van artikel 11, derde lid, onder 1 en 2 en
artikel 14, tweede lid van het verdrag wordt beschouwd als een
beschikking waartegen voor partijen in de hoofdprocedure hoger beroep
openstaat overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;afdeling=Vierde" compleet="nee">vierde afdeling van titel 7 van het Eerste
Boek van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>, met dien
verstande dat het hoger beroep de werking niet schorst, tenzij de
rechter anders heeft bepaald, en dient te worden ingesteld binnen een
termijn van vier weken te rekenen vanaf de dag van de
beslissing.</al>
                  </artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Rogatoire commissi&#xEB;n door den
            Nederlandschen rechter opgedragen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien, overeenkomstig de voorschriften van het verdrag,
            door den Nederlandschen rechter eene rogatoire commissie
            wordt opgedragen aan de rechterlijke autoriteit van eenen
            der Staten, waar het verdrag van kracht is, zendt de rechter
            de stukken aan Onzen Minister van Buitenlandsche Zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
de rogatoire commissie vergezeld is van een door een be&#xEB;digd
vertaler vervaardigde vertaling in een van de talen, bedoeld in artikel
10 van het verdrag, kan de rechter bepalen welke der partijen zorg
draagt voor en de kosten betaalt van deze
vertaling.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">20</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Omtrent
de vergoedingen en kosten waarvan door de betrokken aangezochte Staat
terugbetaling wordt verzocht, wordt door de rechter overeenkomstig de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=237" compleet="nee">artikelen 237</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=289" compleet="nee">289 van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>
uitspraak gedaan, voorzover deze artikelen daarvoor een vergoeding
plegen in te sluiten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
griffier betaalt de in het voorgaande lid bedoelde kosten en
vergoedingen aan de aangezochte Staat en brengt deze, voorzover zij in
een veroordeling in de proceskosten plegen te worden begrepen, in
rekening bij de eiser of verzoeker, tenzij de rechter daartoe in
verband met de omstandigheden van het geding de gedaagde, de eiser en
gedaagde gezamenlijk, een of meer andere belanghebbenden of dezen met
de verzoeker gezamenlijk heeft aangewezen. Met betrekking tot de
terugbetaling van de vergoeding voor deskundigen zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=195" compleet="nee">derde tot en
met vijfde volzin van artikel 195 van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige toepassing. In de in deze zinnen
bedoelde gevallen zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=199" compleet="nee">artikelen 199, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=244" compleet="nee">244, eerste lid,
van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
                  
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>De rechter stelt bij zijn vonnis den dag vast, waarop de zaak
        weder ter rolle zal worden opgeroepen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De processen-verbaal van de uitvoering der rogatoire commissi&#xEB;n
        hebben gelijke kracht als die van den Nederlandschen rechter.</al></lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Andere
stukken betreffende de uitvoering van een handeling van instructie of
een andere gerechtelijke handeling hebben een gelijke kracht als
Nederlandse stukken met betrekking tot eenzelfde
handeling.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Verhaal der proceskosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Indien tegen eene door den Nederlandschen rechter gegeven
            uitspraak, die ten aanzien der veroordeeling in de kosten
            van het geding, overeenkomstig de voorschriften van het
            verdrag kan worden uitvoerbaar verklaard, een rechtsmiddel
            wordt aangewend, ter bekoming van geheele of gedeeltelijke
            vernietiging dier uitspraak, dan zal de partij, die het
            rechtsmiddel aanwendt, binnen acht dagen daarvan
            aanteekening doen houden ter griffie van het college of
            gerecht, dat de beklaagde uitspraak heeft gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Bij gebreke van zoodanige aanteekening verkrijgt de
            uitspraak kracht van gewijsde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Als de autoriteit, die overeenkomstig artikel 19, derde lid,
            van het verdrag, bevoegd is tot afgifte der verklaring, dat
            de uitspraak ten aanzien der veroordeeling in de kosten
            kracht van gewijsde zaak verkregen heeft, wordt aangewezen
            de voorzitter van het college dat, of de kantonrechter die
            de veroordeeling in de kosten heeft uitgesproken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De in het voorgaande lid bedoelde verklaring wordt door dien
            voorzitter of dien kantonrechter gegeven op verzoek van de
            partij, die de uitvoerbaarverklaring verlangt, na vertoon
            van eene expeditie der uitspraak.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De partij, die de uitvoerbaarverklaring in een der Staten,
            waar het verdrag van kracht is, verlangt, zendt aan Onzen
            Minister van Justitie: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>een request, houdende verzoek, als bedoeld in
                    artikel 18, eerste lid, van het verdrag, gericht tot
                    de bevoegde autoriteit van den Staat, waar de
                    uitvoerbaarverklaring verlangd wordt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>eene expeditie van de uitspraak;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>eene verklaring, ingevolge artikel dezer wet
                    afgegeven, dat de uitspraak ten aanzien der
                    veroordeeling in de kosten kracht van gewijsde zaak
                    heeft verkregen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De stukken in het voorgaande lid, sub 1&#xB0;. en 3&#xB0;. genoemd,
            zijn ieder vergezeld van eene vertaling in eene der talen,
            bedoeld in artikel 19, tweede lid, sub 3&#xB0;. van het verdrag;
            van de uitspraak wordt eene zoodanige vertaling nopens het
            gedeelte, dat de beslissing bevat, overgelegd. De
            vertalingen moeten voor overeenstemmend verklaard zijn door
            een be&#xEB;edigd vertaler in het land, waar de
            uitvoerbaarverklaring verlangd wordt, of door een be&#xEB;edigd
            vertaler in Nederland.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Onze voornoemde Minister zendt de stukken, in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=25">artikel 25</intref> dezer
            wet genoemd, langs den weg, in artikel 18 van het verdrag
            vermeld, aan de bevoegde autoriteit van den Staat, waar de
            uitvoerbaarverklaring verlangd wordt, onder bijvoeging van
            eene bevestiging, overeenkomstig artikel 19, derde lid, van
            het verdrag, en eene vertaling daarvan in eene der talen,
            bedoeld in artikel 19, tweede lid, sub 3&#xB0;. van het verdrag.
            Deze vertaling is voor overeenstemmend verklaard door een
            be&#xEB;edigd vertaler in het land, waar de uitvoerbaarverklaring
            verlangd wordt, of door een be&#xEB;edigd vertaler in Nederland.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien niet voldaan is aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001875&amp;artikel=25">artikel 25</intref> dezer
            wet, weigert hij de doorzending der stukken, echter niet,
            dan na getracht te hebben, de naleving van dat artikel
            zooveel mogelijk te bevorderen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>De uitvoerbaarverklaring van uitspraken overeenkomstig de
        voorschriften van het verdrag geschiedt in Nederland door de
        arrondissements-rechtbank van de woonplaats, van dengene, tegen
        wien de uitspraak is gewezen, of, zoo van eene woonplaats in
        Nederland niet blijkt, door de arrondissements-rechtbank, door
        Onzen voornoemden Minister aan te wijzen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De arrondissements-rechtbank doet zoo spoedig mogelijk
            uitspraak en zendt onverwijld expeditie van hare beschikking
            aan Onzen voornoemden Minister, die deze langs diplomatieken
            weg aan de verzoekende partij doet toekomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Hetzelfde geldt in geval van hooger beroep of cassatie voor
            het gerechtshof of den Hoogen Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Hooger beroep van de afwijzende beschikking der
            arrondissements-rechtbank, en beroep in cassatie van
            zoodanige beschikking van het gerechtshof kunnen worden
            ingesteld door de verzoekende partij binnen &#xE9;&#xE9;ne maand na
            den dag waarop de expeditie dier beschikking aan Onzen
            Minister van Justitie is toegezonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De instelling van hooger beroep of beroep in cassatie
            geschiedt door eene daartoe strekkende schriftelijke
            mededeeling aan Onzen voornoemden Minister. Deze mededeeling
            bevat de gronden of middelen, waarop het beroep steunt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Onze voornoemde Minister stelt den griffier van het college,
            dat de beschikking heeft gegeven, in kennis met het
            ingesteld hooger beroep of beroep in cassatie. Tevens doet
            hij daarvan mededeeling aan het betrokken gerechtshof of aan
            den Hoogen Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>De griffier van het college, dat de aangevallen beschikking
            heeft gegeven, doet aan het betrokken gerechtshof in geval
            van hooger beroep, en aan den Hoogen Raad in geval van
            cassatie, de overgelegde stukken met een afschrift der
            afwijzende beschikking toekomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Hooger beroep van de beschikking der
            arrondissements-rechtbank, waarbij de uitspraak is
            uitvoerbaar verklaard, en beroep in cassatie van zoodanige
            beschikking van het gerechtshof, kunnen worden ingesteld
            binnen veertien dagen na beteekening door eene daartoe
            strekkende schriftelijke verklaring ter griffie van het
            college, dat de beschikking heeft genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De gronden of middelen, waarop het beroep steunt, worden in
            de verklaring opgenomen, of uiteengezet in een nader
            verzoekschrift, binnen veertien dagen na aanteekening van
            het beroep te richten tot het college, dat van het beroep
            heeft kennis te nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Binnen drie dagen geeft de griffier van het college, dat de
            aangevallen beschikking heeft genomen, van dit beroep per
            aangeteekenden brief kennis aan de partij die het verzoek
            heeft gedaan, en zendt aan het gerechtshof in geval van
            hooger beroep, en aan den Hoogen Raad in geval van cassatie,
            de overgelegde stukken met een afschrift van de aangevallen
            beschikking en van de aanteekening van het beroep.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <al>Voor verzoekschriften tot uitvoerbaarverklaring van uitspraken
        overeenkomstig de voorschriften van het verdrag, alsmede voor
        verzoekschriften, ingevolge het voorgaande artikel tot een
        gerechtshof of tot den Hoogen Raad te richten, wordt de
        medewerking van een advocaat niet vereischt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>Alle noodzakelijke kosten, ter zake van de uitvoerbaarverklaring
        van uitspraken overeenkomstig de voorschriften van het verdrag
        te maken, komen ten laste van de Staat.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Slotbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten paleize het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">den 12den Juni 1909</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandsche Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. DE MAREES VAN SWINDEREN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>NELISSEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den vijf en twintigsten Juni 1909.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>NELISSEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	