<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014977" dtdversie="2.0" id="220239" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
   
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Buitenlandse Zaken van 15 april 2003,
	 nr. DDI/ST/reg1/2003, tot beperking van de openbaarheid van naar het Nationaal
	 Archief over te brengen archiefbescheiden van het archief, van het Ministerie
	 van Buitenlandse Zaken in ballingschap te Londen, (`Londens Archief'), (1936)
	 1940-1945 (1958). </intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid,
			 onder a en c, van de Archiefwet 1995</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van het Archiefbesluit
			 1995</extref>;</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit: </al> 
		</afkondiging> 
		 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>1</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr>1</lidnr> 
			 <al>Met het oog op de eerbiediging van de persoonlijke levenssfeer,
				alsmede op het anderszins voorkomen van onevenredige bevoordeling of benadeling
				van betrokken natuurlijke personen of rechtspersonen danwel van derden worden
				aan de openbaarheid van de naar het Nationaal Archief over te brengen
				archiefbescheiden van het Ministerie van Buitenlandse Zaken in ballingschap te
				Londen, (`Londens Archief'), (1936) 1940-1945 (1958), de in het volgende lid
				genoemde beperkingen gesteld.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>2</lidnr> 
			 <al>Raadpleging van bescheiden die geborgen zijn onder de
				inventarisnummers:</al> 
			 <lijst start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>1.</li.nr>
				  <al> Geheim Archief:</al> 
				  <al>381, 404, 410-411, 434, 638-649, 660, 663, 669, 672, 675,
					 690-691, 708-712, 714-720, 853, 873, 1451-1465, 1468-1469, 1471-1474,
					 1476-1506, 1579-1580, 2134-2153, 2164-2203, 2209;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>2.</li.nr>
				  <al> Gewoon of Groot Archief:</al> 
				  <al>2366, 2373, 2378, 2392, 2429, 2435, 2658, 3435, 3529-3551,
					 3560, 3568-3576, 3578-3582, 3614, 3645, 3647, 3659, 3669-3670, 3718, 3723,
					 3730-3737, 3784, 3789, 3792, 3805, 3816, 3868-3870, 3876, 3896, 3917-3919,
					 4048-4049, 4081, 4083, 4105-4106, 4108-4109, 4113, 4130-4133, 4149-4198, 4218,
					 4236, 4347, 4350, 4410-4419, 4444, 4520-4521, 4546, 4688, 4695-4696;</al> 
				</li>
				<li><li.nr>3.</li.nr>
				  <al>Directie Buitenlandse Dienst:</al> 
				  <al>4820-5050, 5099-5164;</al>
				</li>
				<li><li.nr>4.</li.nr>
				  <al>Comptabiliteit:</al> 
				  <al>5390;</al> 
				</li>
				<li><li.nr>6.</li.nr>
				  <al> Gedeponeerde Archieven:</al> 
				  <al>5638, 5969-5971, 5974-5977, 5981, 5983, 6132-6138, 6146-6147,
					 6342</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>is slechts mogelijk na ondertekening door de onderzoeker van het
				door het Nationaal Archief gehanteerde Formulier voor toestemming tot
				raadpleging van niet openbare archieven; een exemplaar van dit formulier is als
				bijlage bij dit besluit gevoegd.</al>
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>3</lidnr> 
			 <al> De beperking aan de openbaarheid, bedoeld in het tweede lid,
				geldt tot 75 jaar na afsluiting van het betrokken dossier. </al> 
		  </lid> 
		   
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>2</nr> 
		  </kop> 
		  <al>De directeur van het Nationaal Archief is verplicht de
			 archiefbescheiden in goede staat te bewaren of te doen bewaren, overeenkomstig
			 het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> bepaalde. </al> 
		   
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>3</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
			 dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt gepubliceerd en werkt terug
			 tot en met 6 maart 2003.</al> 
		   
		</artikel> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van
			 <organisatie>Buitenlandse Zaken</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>J.G. de</voornaam> 
				<achternaam>Hoop Scheffer</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
		 
	 </regeling-sluiting> 
	 <bijlage status="goed"> 
		<kop><label>Bijlage</label><titel>Formulier voor toestemming tot
			 raadpleging van niet-openbare archieven</titel>
		</kop> 
		<al>Naam en voorletters: ...</al> 
		<al>Bezoekersnummer: ...</al> 
		<al>Adres: ...</al> 
		<al>Postcode en woonplaats: ...</al> 
		<al>bezig met een onderzoek naar: ...</al> 
		<al>vraagt hierbij toestemming tot het raadplegen van het archief:
		  ...</al> 
		<al>Nummer Toegang: ...</al> 
		<al>De gegevens uit dit archief zullen eventueel worden vastgelegd in een
		  scriptie / dissertatie / artikel in een (wetenschappelijk) periodiek /
		  boek.</al> 
		<al>Het onderzoek vindt plaats aan (instelling): ...</al> 
		<al>onder leiding van:</al> 
		<al>Ondergetekende verklaart hierbij dat hij/zij</al> 
		<lijst>
		  <li><li.nr>1. </li.nr>
			 <al>de uit bovengenoemde bescheiden verkregen gegevens slechts voor
				bovengenoemd doel zal aanwenden en niets zal publiceren of op andere wijze
				openbaar maken waardoor het recht van een ieder op eerbiediging van de
				persoonlijke levenssfeer geschonden wordt of bij de aangelegenheid betrokken
				natuurlijke of rechtspersonen, dan wel derden, onevenredig bevoordeeld of
				benadeeld kunnen worden;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>2.</li.nr>
			 <al> met het oog op deze bescherming van nog levende personen niet
				tot publicatie van gegevens uit dit archief zal overgaan dan na schriftelijke
				toestemming van de directeur Nationaal Archief of diens gemachtigde, aan wie
				daartoe de te publiceren passages vooraf dienen te worden voorgelegd;</al> 
		  </li>
		  <li><li.nr>3.</li.nr>
			 <al> de overige gegevens uit dit archief die hem/haar ter kennis
				zullen komen en waarover geen toestemming tot publicatie is verkregen slechts
				voor eigen studie zal gebruiken en deze niet aan derden zal mededelen.</al>
		  </li>
		</lijst> 
		<al>Indien de directeur Nationaal Archief of diens gemachtigde afwijzend
		  beschikt op een verzoek tot raadpleging of een verzoek tot publicatie van
		  gegevens uit dit archief, zullen de motieven die tot deze afwijzing hebben
		  geleid, aangegeven worden.</al> 
		<al>De geldigheidsduur van de toestemming bedraagt twaalf maanden. Indien
		  het beoogde doel na afloop van deze periode niet is verwezenlijkt, kan een
		  verzoek tot verlenging worden ingediend.</al> 
		<al>Handtekening aanvrager,</al> 
		<al>...</al> 
		<al>Datum: ...</al> 
		<al>Plaats: ...</al> 
		<al>Gezien en akkoord:</al> 
		<al>de directeur Nationaal Archief,</al> 
		<al>voor deze,</al> 
		<al>...</al> 
		<al>Datum: ...</al> 
		<al>Plaats: ...</al>
	 </bijlage> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	