<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012568" id="305839" soort="beleidsregel"><intitule>Opleiding Nederlands als tweede taal in het primair onderwijs</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Taal is een van de belangrijkste factoren bij het behalen van schoolsucces.</al><al>Kinderen met een andere moedertaal dan het Nederlands moeten zich
            tijdens hun schoolloopbaan het Nederlands eigen maken en
            tegelijkertijd de reguliere schoolvakken leren. Het vergroten van
            hun onderwijskansen hangt daarom vooral samen met de vraag in
            hoeverre het onderwijs erin slaagt deze leerlingen het Nederlands
            als tweede taal aan te leren.</al><al>Om het rendement van het onderwijs aan leerlingen met een andere
            moedertaal dan het Nederlands te verbeteren moet de school
            beschikken over deskundig opgeleide leraren die het Nederlands als
            tweede taal(NT2) kunnen verzorgen.</al><al>Met het oog daarop is met ingang van het studiejaar 1995-1996 op
            initiatief van enige hogescholen een &#xE9;&#xE9;njarige post-hbo-opleiding
            tot leraar NT2 gestart. Gedurende de eerste drie cursusjaren heeft
            het departement voor deze opleiding subsidie verleend.</al><al>Het is gebleken dat de belangstelling voor deze opleiding de
            laatste jaren sterk is teruggelopen. Deze terugloop vindt zijn
            oorzaak in de geringe bekendheid bij de basisscholen met deze
            opleiding; ook is het wegvallen van de financi&#xEB;le bijdrage door het
            departement van invloed geweest op de terugloop in de belangstelling.</al><al>Voor de kwaliteit van het onderwijs aan tweetalige leerlingen is
            het van het grootste belang dat deze post-hbo-opleiding behouden
            blijft. In het kader van het onderwijskansenbeleid waarbinnen
            taalbeleid een hoge prioriteit heeft, mag ook worden verwacht dat de
            behoefte aan deze opleiding zal toenemen.</al><al>Om de deelname aan de opleiding te stimuleren is besloten opnieuw
            een subsidie te verlenen en is door middel van de <extref status="slapend">publicatie van 21
            september 2000</extref>, kenmerk PO/PJ-00/35216, gepubliceerd in Uitleg Gele
            katern, nummer 23 van 4 oktober 2000, opnieuw de aandacht gevestigd
            op de opleiding Nederlands als tweede taal.</al><al>Hierin werd onder meer meegedeeld dat deze opleiding met ingang
            van 1 december 2000 van start zou gaan. Gebleken is echter dat als
            gevolg van het startmoment midden in het schooljaar zich te weinig
            deelnemers hebben aangemeld.</al><al>Bovendien bleek het noodzakelijk dat het opleidingsmodel moest
            worden geactualiseerd.</al><al>De consequentie van het een en ander is:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>dat gedurende het huidige schooljaar het opleidingscurriculum
                is herzien en</al></li><li><al>dat de opleiding met ingang van 1 september 2001 opnieuw zal starten.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doel</titel></kop><tekst status="goed"><al>De post-hbo-opleiding Nederlands als tweede taal is gericht op
            kwaliteitsverbetering van het onderwijs aan van oorsprong
            niet-Nederlandstalige kinderen.</al><al>De opleiding richt zich op het geven van Nederlands aan
            onderinstromers en neveninstromers op de school of vervolgopvang en
            op het ondersteunen van leerlingen bij de talige aspecten van alle
            vakken van het primair onderwijs.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doelgroep/Toelating</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deelnemers aan de opleiding moeten in het bezit zijn van een
            onderwijsbevoegdheid voor het primair onderwijs en zij moeten, in
            verband met het praktijkgerichte karakter van de opleiding, minimaal
            10 uur per week werkzaam zijn in het primair onderwijs waar ze te
            maken hebben met niet-Nederlandstalige leerlingen, dan wel werkzaam
            zijn in een eerste-opvangproject.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Duale opzet</titel></kop><tekst status="goed"><al>De opleiding heeft een duaal karakter. Dat wil zeggen dat het
            uitgangspunt van de opleiding een wisselwerking is tussen de theorie
            en de eigen lespraktijk.</al><al>De praktijk staat centraal en de theorie is ondersteunend voor de praktijk.</al><al>Tijdens elke bijeenkomst is er ruimte voor het doorspreken van
            vragen en problemen uit de eigen lespraktijk. Vrijwel elk onderwerp
            dat aan de orde komt wordt gevolgd door een praktijkopdracht die in
            de eigen lespraktijk moet worden uitgevoerd.</al><al>De uitgevoerde opdrachten worden in eerste instantie door de
            deelnemers onderling besproken, waarbij een begeleider aanwezig is.</al><al>Naar aanleiding van het verslag van de opdracht wordt door de
            begeleider individuele feedback gegeven.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Inhoud</titel></kop><tekst status="goed"><al>De onderwerpen die aan de orde komen zijn verdeeld over drie blokken:</al><al>Eerste blok:</al><al>tweetaligheid in Nederland, eerste- en tweede taalverwerving en opvangmodellen.</al><al>Tweede blok:</al><al>Het leren van en het leren in het Nederlands, aspecten van
            taalleren met een daarbij passende didactiek.</al><al>Derde blok:</al><al>Integratie van wat tot dan in de opleiding aan bod is gekomen,
            toetsing en diagnostiek.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Duur/Omvang/Afsluiting</titel></kop><tekst status="goed"><al>De opleiding bestaat uit 20 bijeenkomsten van 3 uur gedurende een schooljaar.</al><al>Voor bestudering van de theorie moet rekening worden gehouden met
            90 uur en voor het uitvoeren van de praktijkopdrachten met 100 uur.
            De verslaglegging van het eigen leerproces zal ongeveer 30 uur vergen.</al><al>Inclusief de eigen lespraktijk van 400 uur (40 weken x 10 uur)
            bedraagt de totale studiebelasting 680 uur.</al><al>Ter afsluiting van de opleiding ontvangen de deelnemers een certificaat.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>De faciliteiten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het ministerie zal voor de uitvoering van de opleidingen die
            respectievelijk per 1 september 2001 en 2002 zullen starten, door
            middel van een subsidiebeschikking, een financi&#xEB;le bijdrage leveren
            van &#x192; 2500,- (&#x20AC;&#xA0; 1134) per deelnemer tot een landelijk maximum van
            60 deelnemers per schooljaar. Vervangingsgelden worden niet
            beschikbaar gesteld.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Kosten deelnemer</titel></kop><tekst status="goed"><al>De subsidiebijdrage van het ministerie dekt niet de totale
            uitvoeringskosten, daarom zullen de hogescholen aan de deelnemer een
            eigen bijdrage van &#x192; 2500,- (&#x20AC;&#xA0; 1134) vragen. De kosten voor boeken
            en achtergrondmateriaal bedragen &#x192; 300,-. (&#x20AC;&#xA0; 136).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Start / Aanmelding/ Waar te volgen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Start: 1 september 2001</al><al>Aanmelding: tot en met 5 juli 2001 bij de hierna genoemde hogescholen.</al><al>Hogescholen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Hogeschool I.PABO Amsterdam/Alkmaar</al><al>Jan Tooropstraat 136</al><al>1061 AD AMSTERDAM</al><al>contactpersoon: mw. E. Boer</al><al>tel.nr. 020-6137079</al><al>E-mail: E.Boer@hs-ipabo.edu</al></li><li><al>Transfergroep Rotterdam</al><al>Unit Onderwijs en Educatie</al><al>Postbus 420</al><al>3000 AK ROTTERDAM</al><al>contactpersoon: mw. W.Briaire</al><al>tel.nr. 010-2414440</al><al>E-mail: W.T. Braire@hro.nl</al></li><li><al>Hogeschool van Utrecht</al><al>Theo Thijssen Akademie</al><al>Archimedeslaan 16</al><al>Postbus 14007</al><al>3508 SB UTRECHT</al><al>contactpersoon: mw. M. van Ingen</al><al>tel. 030-2547170</al><al>E-mail: posthbont2@feo.hvu.nl</al></li><li><al>Pabo Hogeschool Haarlem</al><al>Santpoorterplein 28</al><al>2023 DN HAARLEM</al><al>Postbus 614</al><al>2003 RP HAARLEM</al><al>contactpersoon: dhr. T. van Rijn</al><al>tel. 023-5412112</al><al>E-mail: a.v.rijn@hshaarlem.nl</al></li><li><al>Hanzehogeschool Groningen</al><al>Afdeling Hanze Service</al><al>Zernikeplein 23</al><al>9747 AS GRONINGEN</al><al>contactpersoon: dhr. J.Woudenberg of mw.Y. Vosdijk</al><al>tel. 050-5953300</al><al>E-mail: j.h.woudenberg@pl.hanze.nl</al></li><li><al>Hogeschool van Arnhem en Nijmegen</al><al>Nascholing en Dienstverlening Onderwijs</al><al>Postbus 30011</al><al>6503 HN NIJMEGEN</al><al>contactpersoon: mw. T. Hermans</al><al>tel.nr. 024-3459801</al><al>E-mail: Truus.Hermans@ils.han.nl</al></li><li><al>Fontys PABO Eindhoven</al><al>Postbus 347</al><al>5600 AH EINDHOVEN</al><al>contactpersoon: mw. E.S&#xE1;nchez Garcia</al><al>tel. 0877-878018</al><al>E-mail: E.Sanchezgarcia@fontys.nl</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>, 
      </ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>drs. K.Y.I.J.</voornaam><achternaam>Adelmund</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	