<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003981" dtdversie="2.0" id="216599" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbesluit MAR</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Binnenlandse Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het, gezien het besluit van de     ministerraad van 31 augustus 1984 tot vergroting van de mobiliteit van     ambtenaren in beleids-, staf- en algemene beheersfuncties ingedeeld in de     hoofdgroepen V en VI van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren     1984</extref>, wenselijk is een interdepartementale instantie in te stellen ter     bevordering van de interdepartementale mobiliteit van     ambtenaren;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>        <term><nadruk type="cur">ambtenaren:</nadruk></term>        <definitie>        <al> ambtenaren in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen       Rijksambtenarenreglement</extref> (Stb. 1931, 248) in dienst van een ministerie;</al>        </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>        <term><nadruk type="cur">bezoldigingsbesluit:</nadruk></term>        <definitie>        <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref> (Stb.       1983, 571).</al>        </definitie>      </definitie-item>     </definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <definitielijst>      <definitie-item>        <term>In dit besluit wordt onder <nadruk type="cur">ministerie</nadruk> mede verstaan:</term>        <definitie>        <al>de daaronder ressorterende diensten, instellingen en       bedrijven.</al>        </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Er is een Mobiliteitsadviesraad Rijksdienst (MAR).</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De MAR heeft tot taak het bevorderen van een doelmatige     mobiliteit van ambtenaren in de burgerlijke rijksdienst, in het bijzonder met     betrekking tot beleids-, staf- en algemene beheersfuncties in hoofdgroep VI van     bijlage B van het Bezoldigingsbesluit. De minister van Binnenlandse Zaken kan     onderdelen van de burgerlijke rijksdienst dan wel bepaalde categorie&#xEB;n     personeel in hoofdgroep VI van de werking van dit besluit uitzonderen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De raad dient daartoe:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>de minister van Binnenlandse Zaken te adviseren over       aangelegenheden van algemene aard betreffende de mobiliteit van ambtenaren in       de burgerlijke rijksdienst en betreffende het benoemingsbeleid in de       burgerlijke rijksdienst voor zover dat voor de bevordering van een doelmatige       mobiliteit van belang is;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de politieke of ambtelijke leiding van de ministeries te       adviseren over aangelegenheden van algemene aard, betreffende de mobiliteit van       ambtenaren binnen hun ministeries en het daarvoor van belang zijnde       benoemingsbeleid;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>op verzoek van de politieke of ambtelijke leiding van het       betrokken ministerie te adviseren over individuele benoemingen in beleids-,       staf- en algemene beheersfuncties in hoofdgroep VI van bijlage B van het       Bezoldigingsbesluit;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al>uitgangspunten en richtlijnen te formuleren voor de       werkzaamheden van het onder de MAR ressorterende, organisatorisch bij de Rijks       Psychologische Dienst ondergebrachte, mobiliteitsadviesbureau;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al>toe te zien op de werkzaamheden in hoofdlijnen van het onder       d bedoelde mobiliteitsadviesbureau.</al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De MAR bestaat uit vijf leden, onder wie de voorzitter. De     minister van Binnenlandse Zaken benoemt de voorzitter en de leden van de MAR,     met dien verstande dat de directeur-generaal voor Overheidspersoneelsbeleid     krachtens zijn functie lid is van de MAR. Daarnaast kunnen als lid van de MAR     uitsluitend secretarissen-generaal worden benoemd. Benoeming van een     secretaris-generaal die behoort tot een ander ministerie dan dat van     Binnenlandse Zaken geschiedt in overleg met de betrokken minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De voorzitter van de MAR wordt benoemd voor een periode van 5     jaar en is opnieuw benoembaar. De overige leden van de MAR worden, met     uitzondering van de directeur-generaal voor Overheidspersoneelsbeleid, benoemd     voor een periode van drie jaar. Zij zijn opnieuw benoembaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De directeur van de Rijks Psychologische Dienst fungeert als     adviseur van de raad en kan aan alle vergaderingen van de raad deelnemen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het hoofd van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003981&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid, onder d</intref> bedoelde     mobiliteits-adviesbureau fungeert als secretaris van de MAR.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Alvorens een advies uit te brengen over zaken die bepaalde     ministeries betreffen, stelt de MAR de politieke en ambtelijke leiding van de     betrokken ministeries in de gelegenheid ter zake hun mening te geven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De MAR is bevoegd derden uit te nodigen deel te nemen aan zijn     vergaderingen wanneer daartoe &#x2013; gezien de aard van de te bespreken onderwerpen     &#x2013; aanleiding bestaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De MAR is bevoegd &#x2013; binnen de grenzen van zijn taak &#x2013; in     briefwisseling te treden met de politieke en ambtelijke leiding van de     ministeries, alsmede met de voorzitters van de interdepartementale overleg- en     besluitvormingsorganen, en inlichtingen in te winnen ten behoeve van zijn     taakuitoefening.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De MAR bevordert de wederzijdse afstemming van zijn werkzaamheden     en die van andere adviesorganen, wier taken op aanverwante gebieden     liggen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De MAR brengt jaarlijks aan de minister van Binnenlandse Zaken     verslag uit over zijn werkzaamheden en over ontwikkelingen betreffende de     bevordering van een doelmatige mobiliteit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003981&amp;artikel=3">artikel 3, eerste     lid</intref>.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Vijf jaar na instelling van de MAR wordt op basis van een evaluatie     van de resultaten van zijn werkzaamheden besloten over voortzetting van de MAR     en eventuele wijziging van zijn taak, samenstelling en werkwijze.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Instellingsbesluit MAR. Het     treedt in werking met ingang van 1 juni 1986.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>     <al>Dit besluit zal met de toelichting worden gepubliceerd in de     Nederlandse Staatscourant: afschrift ervan zal worden gezonden aan de ministers     en staatssecretarissen en aan de Algemene Rekenkamer.</al>   </slotformulering>   <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1986-05-29">29 mei 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>R. de</voornaam>      <achternaam>Korte</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	