<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004070" dtdversie="2.0" id="359829" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid
van 18 december 1986, nr. 86/8025, houdende
regels gelijkstelling niet-gewerkte
weken met gewerkte weken</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Sociale Verzekeringsraad,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenselijk is regels te stellen over het gelijkstellen van weken, waarin geen arbeid is verricht in de dienstbetrekking, waaruit de
werknemer werkloos  is geworden, met weken, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Werkloosheidswet</extref>;
</considerans.al><considerans.al>Overwegende voorts, dat het wenselijk is regels te stellen over het meer keren in aanmerking nemen van weken, waarin arbeid is verricht;
</considerans.al><considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, vijfde lid, van de Werkloosheidswet</extref> (Stb. 1986, 566);</considerans.al></considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop><al>Met weken, waarin als werknemer arbeid is verricht, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Werkloosheidswet</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste lid, onder deel a, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> worden gelijkgesteld:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>weken, waarvoor de werknemer zonder te werken loon heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van vakantie-, snipper-, of compensatieverlofdagen, voor  zover hij voor die dagen geen loon,
maar een schadeloosstelling wegens loonderving heeft ontvangen, of een aanspraak hierop heeft verkregen;
</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van feestdagen, voor zover hij voor die dagen geen loon, maar een schadeloosstelling wegens
loonderving heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij schadeloosstelling of schadevergoeding wegens het be&#xEB;indigen van de dienstbetrekking
heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij een betaling heeft ontvangen wegens niet-genoten compensatie, - of periodiek verlof bij de
be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking;
</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van ploegendienst of andere vormen van werkroosters;
</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van een regeling tot toepassing van een kortere dan de normale werktijd;
</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij een uitkering op grond van een vorstuitkeringsreglement danwel een uitkering op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Werkloosheidswet</extref> heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarover hij recht op uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;hoofdstuk=IV" compleet="nee">hoofdstuk IV van de Werkloosheidswet</extref> heeft;
</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>weken, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van een verplichte bedrijfssluiting en waarvoor de werknemer geen loon of inkomsten wegens
loonderving danwel vakantiebonnen of daarmee overeenkomende aanspraken heeft ontvangen of verkregen.
</al></li></lijst></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>Indien een schadeloosstelling, schadevergoeding of betaling, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004070&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel b, c, d of e</intref>  niet over bepaalde weken is berekend,
bepaalt het UWV op welke weken deze betrekking heeft.
</al></artikel>
      
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de vaststelling van het aantal weken, waarin als werknemer arbeid is verricht, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Werkloosheidswet</extref>, worden
weken meer dan &#xE9;&#xE9;n keer in aanmerking genomen indien:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>zich tijdens een recht op uitkering opnieuw werkloosheid, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Werkloosheidswet</extref>, voordoet; of
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een recht op uitkering geheel of gedeeltelijk is ge&#xEB;indigd en zich vervolgens opnieuw werkloosheid, als  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Werkloosheidswet</extref>,
voordoet, voor zover op dat moment het totale verlies van arbeidsuren groter is dan het verlies van arbeidsuren op het moment, waarop het eerstgenoemde
recht is ontstaan.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing in gevallen, waarin het recht op uitkering geheel of gedeeltelijk is ge&#xEB;indigd en zich vervolgens opnieuw werkloosheid,
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Werkloosheidswet</extref> voordoet, indien:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de werknemer op het moment, waarop het geheel of gedeeltelijk ge&#xEB;indigde recht ontstond, al zijn arbeidsuren in dienstbetrekking had verloren;
of
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het aantal resterende arbeidsuren in dienstbetrekking op het moment, waarop zich opnieuw werkloosheid voordoet, gelijk is aan danwel groter is dan het
aantal resterende arbeidsuren in dienstbetrekking op het moment, waarop het geheel of gedeeltelijk ge&#xEB;indigde recht ontstond.
</al></li></lijst></lid></artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4a</nr>
        </kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling gelijkstelling niet-gewerkte weken met gewerkte weken.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop><al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> in werking treedt, zijnde 1 januari 1987.
</al></artikel>
      
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        
      <al>Zoetermeer, 18 december 1986</al></slotformulering>
      <ondertekening>De <organisatie afkorting="BZK">Sociale Verzekeringsraad</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>E.P. de</voornaam>
          <achternaam>Jong</achternaam>
        </naam>
      <functie>voorzitter</functie><naam>
          <voornaam>G. J. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      <functie>algemeen secretaris</functie></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	