<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014516" id="303909" soort="circulaire"><intitule>Circulaire melding door de scheepvaart van de voorgenomen afgifte van scheepsafval en ladingsresiduen aan havenontvangstvoorzieningen </intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire Minister van Verkeer en Waterstaat</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Achtergrond</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ingevolge artikel 6, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2000/59/EG</extref> van
            het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 27
            november 2000 betreffende havenontvangstvoorzieningen voor
            scheepsafval en ladingresiduen (PbEG L 332) (hierna: de richtlijn)
            dient de kapitein van een schip, niet zijnde een vissersvaartuig of
            een pleziervaartuig waarmee ten hoogste 12 passagiers mogen worden
            vervoerd, dat op weg is naar een zeehaven in de Gemeenschap, het
            formulier van bijlage II bij de richtlijn waarheidsgetrouw en
            nauwkeurig in te vullen, en de informatie te verstrekken aan de voor
            dat doel door de lidstaat waarin de haven is gelegen aangewezen
            autoriteit of instantie. Op het formulier dienen gegevens te worden
            vermeld die het schip identificeren, de haven van afvaart en
            bestemming, de eerstvolgende aanloophaven en de vermoedelijke
            tijdstippen van aankomst in en vertrek uit de haven van bestemming.
            Daarnaast dient de kapitein aan te geven welke categorie&#xEB;n
            scheepsafval en ladingresiduen aan boord zijn, welke hoeveelheden
            het betreft, hoe groot de (afzonderlijke) opslagcapaciteit voor de
            verschillende categorie&#xEB;n afval is en of het voornemen bestaat het
            scheepsafval en de ladingresiduen geheel of gedeeltelijk af te geven
            aan een havenontvangstvoorziening.</al><al>De richtlijn dient uiterlijk op 28 december 2002 in de Nederlandse
            rechtsorde te zijn ge&#xEF;mplementeerd. Als gevolg van diverse oorzaken
            is deze termijn niet gehaald. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>In voorbereiding zijnde regelgeving</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zonder toereikende wettelijke grondslag kan de meldplicht,
            neergelegd in artikel 6 van de richtlijn, niet worden toegevoegd aan
            de bestaande meldplichten voor de zeevaart die in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010359" compleet="nee">Regeling
            communicatie en loodsaanvragen zeevaart</extref> zijn opgenomen. Het ligt in
            de bedoeling de benodigde wettelijke voorziening in een nieuw
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003642&amp;artikel=12a" compleet="nee">artikel 12a van de Wet voorkoming verontreiniging door schepen</extref>
            (hierna: Wvvs) op te nemen.</al><al>Het daarvoor benodigde wetsvoorstel is thans in een vergevorderd
            stadium van voorbereiding. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Interimvoorziening</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het is onwenselijk dat in de periode liggend tussen het
            verstrijken van de implemen-tatietermijn en de datum van
            inwerkingtreding van de wettelijke voorziening geen enkele vorm van
            uitvoering wordt gegeven aan de richtlijn. Om die reden wordt de
            scheepvaartsector verzocht om, vooruitlopende op de inwerkingtreding
            van de voorziene wettelijke maatregelen, met ingang van 28 december
            2002, reeds de meldingen, bedoeld in artikel 6, eerste lid, van de
            richtlijn te doen bij de havenbeheerder, op de wijze zoals bij de
            richtlijn is aangegeven en met inachtneming van de in de richtlijn
            genoemde termijnen. Er zij op gewezen dat de desbetreffende gegevens
            reeds uit hoofde van geldende wettelijke verplichtingen aan boord
            beschikbaar behoren te zijn en, zodra het schip zich in een
            Nederlandse haven bevindt, desgevraagd aan de bevoegde autoriteiten
            ter inzage moeten worden gegeven. Dit verzoek om medewerking wordt
            onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014516&amp;circulaire.divisie=4">4.</intref> nader geconcretiseerd.</al><al>Met een melding van deze gegevens kan een doelmatige afwikkeling
            van de scheepvaart in de haven worden bevorderd, doordat de
            havenbeheerders een beter inzicht krijgen in de behoeften van de
            scheepvaart om afval af te geven. Deze informatie stelt hen in staat
            om een passend plan voor ontvangst en verwerking van scheepsafval op
            te stellen. De verplichting - opgenomen in artikel 5 van de
            richtlijn - dat plan, dat in Nederland bekend staat als het HAP
            (havenafvalplan), vast te stellen dient te waarborgen dat de
            werkzaamheden in een haven met betrekking tot de inzameling en
            verwerking van scheepsafval en ladingresiduen zo worden ingericht
            dat het oponthoud van schepen in de haven zo veel mogelijk wordt beperkt.</al><al>Voor de goede orde zij opgemerkt dat deze circulaire niet met zich
            brengt dat de havenbeheerder inzamelaars of verwerkers van
            scheepsafval en ladingresiduen in kennis stelt van de bij kapiteins
            bestaande behoefte afval of residuen daadwerkelijk af te geven.
            Uiteraard staat het kapiteins vrij om het formulier dat in de
            betreffende haven gebruikt wordt eveneens te gebruiken in de
            communicatie met de inzamelaars of verwerkers van hun keuze. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Verzoek om medewerking</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003642&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Wvvs</extref> is bepaald dat de kapitein van een schip
            behorend tot een bij algemene maatregel van bestuur aan te wijzen
            categorie er voor zorgt dat aan boord een journaal wordt bijgehouden
            waarin handelingen met betrekking tot het vervoer en de lozing van
            schadelijke stoffen worden aangetekend. De kapitein is verplicht dit
            journaal aan de bevoegde autoriteiten ter inzage te verlenen. Deze
            verplichtingen zijn nader geconcretiseerd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003936&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van het
            Besluit voorkoming olieverontreiniging door schepen</extref>, in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004306&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9
            van het Besluit voorkoming verontreiniging door met schepen in bulk
            vervoerde schadelijke vloeistoffen</extref>  en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004469&amp;artikel=8c" compleet="nee">artikel 8c van het Besluit
            voorkoming verontreiniging door vuilnis van schepen</extref>. Uit dit
            samenstel van voorschriften volgt dat de kapitein te allen tijde,
            dus ook voorafgaand aan het binnenlopen van een haven in Nederland,
            overzicht behoort te hebben over alle aan boord aanwezige
            scheepsafval en ladingresiduen.</al><al>Gegeven deze verplichting, worden de navolgende verzoeken om
            medewerking gedaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>De kapiteins van zeeschepen die op weg zijn naar een in
                Nederland gelegen haven, respectievelijk de namens deze
                kapiteins in Nederland werkzame scheepsagenten, reders en
                cargadoors, wordt verzocht om overeenkomstig het in bijlage II
                bij de richtlijn opgenomen formulier, aan de beheerder van de
                bestemmingshaven, melding te doen van alle aan boord aanwezige
                scheepsafval en ladingresiduen, van het voornemen om
                scheepsafval en ladingresiduen af te geven aan een
                havenontvangstvoorziening, dan wel het voornemen deze aan boord
                te houden, alsmede van alle overige in dit verband noodzakelijke
                gegevens. Een format voor de melding van deze gegevens is als
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014516&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze circulaire gevoegd. Het staat de havenbeheerder
                overigens vrij de vorm te kiezen waarin de gegevens bij voorkeur
                worden gemeld.</al><al>De desbetreffende melding kan worden ge&#xEF;ntegreerd met de
                meldingen die uit hoofde van de scheepvaartverkeersregelgeving
                moeten worden gedaan.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De kapiteins van zeeschepen die op weg zijn naar een in
                Nederland gelegen haven, respectievelijk de namens deze
                kapiteins in Nederland werkzame scheepsagenten, reders en
                cargadoors, wordt verzocht deze gegevens te melden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>ten minste 24 uur voor aankomst, indien de haven bekend is;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>zodra de aanloophaven bekend is, indien de gegevens minder
                    dan 24 uur voor aankomst beschikbaar zijn;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>uiterlijk bij vertrek uit de vorige haven, indien de duur
                    van de reis minder dan 24 uur bedraagt.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>De beheerders van in Nederland gelegen zeehavens wordt
                verzocht de gegevens in ontvangst te nemen en, zo nodig,
                kapiteins op deze circulaire, het daarin vervatte verzoek en de
                gewenste vorm waarin de gegevens bij voorkeur worden ontvangen
                te wijzen. </al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Inwerkingtreding, geldingsduur, bekendmaking</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze circulaire treedt in werking op 28 december 2002. Zij zal
            worden ingetrokken met ingang van de datum waarop de uiteindelijke
            wettelijke voorziening voor de meldplicht in werking treedt. Deze
            circulaire zal worden geplaatst in de Staatscourant en wordt voorts
            ter kennis gebracht aan de Nationale Havenraad, de zeehavens in
            Nederland, de Koninklijke Vereniging van Nederlandse Reders (KVNR),
            de Verenigde Nederlandse Cargadoors (VNC) en de Vereniging van
            Ondernemingen in de Milieudienstverlening ten behoeve van de
            Scheepvaart (VOMS) met het verzoek de bij hen aangesloten
            organisaties en bedrijven ter zake te informeren.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,<naam><voornaam>Roelf H. de</voornaam><achternaam>Boer</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><plaatje><illustratie bin-id="143953" formaat="png" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/143953"/></plaatje></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	