<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013070" dtdversie="2.0" id="207759" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Instellingsregeling Nationaal Analysecentrum voor Munten</intitule>          <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 5, eerste lid, van     de <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) Nr. 1338/2001</extref> van de Raad van de Europese Unie van 28 juni     2001 tot vaststelling van maatregelen die noodzakelijk zijn voor de bescherming     van de euro tegen valsemunterij (PbEG L 181);</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013064&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede en vierde     lid, van de Muntwet 2002</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Er is een Nationaal Analysecentrum voor Munten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het Nationaal Analysecentrum voor Munten heeft tot taak de     werkzaamheden te verrichten die <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) Nr. 1338/2001</extref> van de Raad van     de Europese Unie van 28 juni 2001 tot vaststelling van maatregelen die     noodzakelijk zijn voor de bescherming van de euro tegen valsemunterij, opdraagt     aan het in artikel 5, eerste lid, van die Verordening genoemde nationaal     analysecentrum voor munten.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <al>De Koninklijke Nederlandse Munt NV wordt aangewezen als Nationaal Analysecentrum voor Munten, en tevens als de     instantie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013064&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de Muntwet 2002</extref>.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Gegevens die De Koninklijke Nederlandse Munt NV tot zijn     beschikking heeft omtrent valse of vervalste munten die ingevolge dit besluit     ter beoordeling zijn voorgelegd, worden uitsluitend verstrekt aan het Nationaal     Analysecentrum bij De Nederlandsche Bank NV, het Europees Technisch en     Wetenschappelijk Centrum en de Minister van Financi&#xEB;n.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het Nationaal Analysecentrum voor Munten neemt uitsluitend in     ontvangst het voor de beoordeling representatieve deel van het totaal aan     aangeboden vermoedelijk valse of vervalste munten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De beoordeling van de in het eerste lid genoemde munt(en) vindt     in elk geval plaats volgens de minimum beoordelingsprocedure zoals vastgesteld     door de Europese Commissie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het Nationaal Analysecentrum voor Munten beoordeelt de in het     eerste lid genoemde munt(en) zelf of zendt deze ter beoordeling door naar het     Europees Technisch en Wetenschappelijk Centrum, bedoeld in artikel 5, tweede     lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) Nr. 1338/2001</extref> van de Raad van de Europese Unie van 28     juni 2001 tot vaststelling van maatregelen die noodzakelijk zijn voor de     bescherming van de euro tegen valsemunterij.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het Nationaal Analysecentrum voor Munten archiveert, na     beoordeling, een zodanig aantal valse of vervalste munten als nodig is voor     referentiemateriaal.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De Koninklijke Nederlandse Munt NV brengt binnen drie maanden na     afsluiting van het boekjaar aan de minister van Financi&#xEB;n verslag uit omtrent     de werkzaamheden die voortvloeien uit deze regeling.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag waarop de     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013064" compleet="nee">Muntwet 2002</extref> in werking treedt.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>W.J.</voornaam>      <achternaam>Bos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	