<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017230" id="296209" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Ministeri&#xEB;le regeling van 23&#xA0;september 2004, nr.&#xA0;HDPO/RR/AR-750/04,
    houdende regels ter nadere bepaling van de rechtspositie van lokaal
    indienstgenomen werknemers bij vertegenwoordigingen van het Koninkrijk in
    het buitenland (Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers 2005)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=121" compleet="nee">artikel 121, eerste
            lid, van het Reglement Dienst Buitenlandse Zaken</extref>;</considerans.al><considerans.al>In overeenstemming met de centrales van verenigingen van
          ambtenaren bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepaling</titel>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>RDBZ: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052" compleet="nee">Reglement Dienst Buitenlandse Zaken</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>post: een vertegenwoordiging van het Koninkrijk in het
                buitenland als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het RDBZ</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>CdP: het hoofd van de post;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>HDPO: de Hoofddirecteur Personeel en Organisatie van het
                Ministerie van Buitenlandse Zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>werkgever: de Staat der Nederlanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>werknemer: degene die krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=114" compleet="nee">artikel 114 van het RDBZ</extref> voor
                werkzaamheden bij een post op arbeidsovereenkomst naar
                burgerlijk recht in dienst is genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>gezinsleden: de partner en afhankelijke kinderen van de werknemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>partner:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al> de huwelijkspartner;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de geregistreerde partner; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de levenspartner met wie de niet-gehuwde werknemer
                    samenwoont en, met het oogmerk duurzaam samen te leven, een
                    gemeenschappelijke huishouding voert op basis van een
                    notarieel verleden samenlevingscontract bevattende de
                    wederzijdse rechten en verplichtingen betreffende die
                    samenwoning en gemeenschappelijke huishouding.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Tegelijkertijd kan slechts &#xE9;&#xE9;n persoon als partner worden
                aangemerkt. Een persoon die als partner is aangemerkt, verliest
                het partnerschap slechts met ingang van de dag dat hij geen
                partner meer is in de zin van dit artikelonderdeel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>afhankelijke kinderen: kinderen, adoptief- of stiefkinderen
                jonger dan 18 jaar van de werknemer of van diens partner die
                financieel geheel of voor meer dan de helft ten laste van de
                werknemer komen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>postuitwerking: de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=123" compleet="nee">artikel 123, eerste lid, van het RDBZ</extref>
                bedoelde nadere uitwerking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;hoofdstuk=XVIII" compleet="nee">hoofdstuk XVIII van het RDBZ</extref> dan
                wel van deze regeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>bedrijfsgeneeskundige dienst: de geneeskundige of
                geneeskundige dienst die in de postuitwerking is aangewezen
                teneinde de CdP bij te staan bij de uitvoering van de
                bedrijfsgeneeskundige begeleiding van de werknemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>functie: het samenstel van werkzaamheden, door de werknemer te
                verrichten krachtens en overeenkomstig hetgeen door de CdP aan
                betrokkene is opgedragen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>loon: het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;paragraaf=1">hoofdstuk 4, paragraaf 1</intref>, bedoelde loonbedrag,
                vermeerderd met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;paragraaf=2">paragraaf 2 van dat hoofdstuk</intref> bedoelde toeslagen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>lokaal: in de plaats waar de post gevestigd is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>lokaal voorschrift: de dwingende bepaling van lokaal geldend
                arbeidsrecht, die van toepassing is op de werknemer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>lokaal gebruik: hetgeen lokaal gebruikelijk is bij de buitenlandse vertegenwoordigingen van de Verenigde Staten, het Verenigd Koninkrijk, Duitsland, Canada en de Europese Unie. Indien lokaal minder dan drie van de in de vorige volzin bedoelde vertegenwoordigingen zijn gevestigd, wijst HDPO na overleg met de CdP &#xE9;&#xE9;n of meer lokale buitenlandse vertegenwoordigingen van andere staten aan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.2</nr><titel>Volmacht en machtiging</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tenzij in deze regeling anders is bepaald, wordt aan de CdP,
              voor zover het op zijn post werkzame werknemers betreft, volmacht
              en machtiging verleend tot het verrichten van handelingen op grond
              van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052" compleet="nee">RDBZ</extref>, deze regeling en de postuitwerking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De CdP kan voor het verrichten van de in het eerste lid bedoelde
              handelingen schriftelijk volmacht en machtiging verlenen aan onder
              zijn gezag werkzame functionarissen. Deze volmacht en machtiging
              kunnen te allen tijde worden ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>HDPO kan de CdP omtrent het verrichten van de in het eerste lid
              bedoelde privaatrechtelijke rechtshandelingen aanwijzingen geven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.3</nr><titel>Uitsluiting van de toepasselijkheid</titel></kop><al>Bepalingen in of krachtens deze regeling die strijdig zijn met
            lokaal gebruik kunnen in de postuitwerking geheel of ten dele buiten
            toepassing worden verklaard.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.4</nr><titel>Gelijke behandeling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werkgever maakt geen onderscheid tussen werknemers op grond
              van godsdienst, levensovertuiging, politieke gezindheid, ras,
              geslacht, nationaliteit, seksuele geaardheid, burgerlijke staat,
              een verschil in arbeidsduur, of op welke grond dan ook, tenzij een
              dergelijk onderscheid objectief gerechtvaardigd is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een rechtsvordering op grond van dit artikel verjaart na verloop
              van zes maanden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.5</nr><titel>Postuitwerking</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP van een ambassade stelt, in samenwerking met HDPO en na
              overleg met de CdP&#x2019;s van eventuele andere posten binnen zijn
              ambtsgebied, voor zijn post en de eventuele andere posten binnen
              zijn ambtsgebied een postuitwerking op.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In de postuitwerking worden zodanige arbeidsvoorwaarden en
              daarmee verbandhoudende voorzieningen opgenomen, dat deze, tezamen
              met de op grond van deze regeling en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;hoofdstuk=XVIII" compleet="nee">hoofdstuk XVIII van het RDBZ</extref>
              geldende arbeidsvoorwaarden en voorzieningen, een geheel opleveren
              van arbeidsvoorwaarden en daarmee verbandhoudende voorzieningen
              overeenkomstig lokaal gebruik.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De CdP van een ambassade kan, na overleg met de CdP&#x2019;s van
              eventuele andere posten binnen zijn ambtsgebied, aan HDPO een
              wijzigingsvoorstel voor de postuitwerking doen zodra de
              omstandigheden daartoe aanleiding geven.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Vaststelling van de postuitwerking of van een wijziging van de
              postuitwerking geschiedt door HDPO. HDPO stelt de postuitwerking
              of wijziging pas vast nadat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het medezeggenschapsorgaan van de post dan wel posten door
                  de desbetreffende CdP dan wel CdP&#x2019;s in de gelegenheid is
                  gesteld een advies uit te brengen; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> er overeenstemming is bereikt met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=142" compleet="nee">artikel 142 van het
                  RDBZ</extref> bedoelde centrales van verenigingen van ambtenaren.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>HDPO kan de CdP van een ambassade omtrent het opstellen van de
              postuitwerking of een wijziging daarvan aanwijzingen geven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.6</nr><titel>Bezwaar, beroep en forumkeuze</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer kan tegen een mondelinge of schriftelijke
              beslissing van de werkgever, voortvloeiende uit de
              arbeidsovereenkomst, binnen een termijn van zes weken na de dag
              dat de beslissing aan de werknemer is verzonden, uitgereikt of
              meegedeeld, schriftelijk bezwaar maken. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstukken 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">7 van
              de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De beslissing op een bezwaarschrift als bedoeld in het eerste
              lid wordt genomen door de Secretaris-Generaal van het Ministerie
              van Buitenlandse Zaken. Hij laat zich terzake adviseren door de
              Commissie van Bezwaar Dienst Buitenlandse Zaken, overeenkomstig de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=144" compleet="nee">artikelen 144 tot en met 146 van het RDBZ</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt onder een beslissing
              van de werkgever niet verstaan het vaststellen, wijzigen of
              intrekken van een beleidsregel dan wel een postuitwerking of een
              andere regeling vastgesteld door Onze Minister of een ander
              publiekrechtelijk orgaan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voor de kennisneming van geschillen tussen de werknemer en de
              werkgever, voortvloeiende uit de arbeidsovereenkomst, is met
              uitsluiting van enige buitenlandse rechter de Nederlandse rechter bevoegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.7</nr><titel>Verjaring rechtsvordering</titel></kop><al>Een rechtsvordering voortvloeiende uit de arbeidsovereenkomst
            tussen de werknemer en de werkgever verjaart door verloop van vijf
            jaren na de dag dat de rechtsvordering is ontstaan, voor zover in
            deze regeling niet anders is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.8</nr><titel>Bekendstelling van regelingen en instructies</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Regelingen waarin de rechtspositie van de werknemer is
              neergelegd en andere regelingen en instructies welke hij bij de
              vervulling van zijn functie heeft na te leven, alsmede wijzigingen
              daarin, worden de werknemer ter kennis gebracht en zijn op een
              voor de werknemer toegankelijke plaats ter inzage gelegd. Van deze
              regelingen kan de werknemer kosteloos afschriften maken voor zover
              dat redelijkerwijs nodig is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de werknemer de Nederlandse taal niet machtig is, worden
              ten minste de hoofdlijnen van de in het eerste lid bedoelde
              regelingen en instructies in een taal gesteld die in het
              internationale verkeer lokaal gebruikelijk is.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ingeval regelingen en instructies niet schriftelijk zijn
              vastgelegd, wordt de werknemer behoorlijk over deze regelingen en
              instructies ge&#xEF;nformeerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1.9</nr><titel>Hardheidsclausule</titel></kop><al>HDPO kan, al dan niet op voorstel van de CdP, zonodig in afwijking
            van bepalingen in of krachtens deze regeling, beslissen in
            bijzondere gevallen, waarin deze regels naar zijn oordeel niet of
            niet naar redelijkheid voorzien.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Indiensttreding</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2.1</nr><titel>Vacaturevervulling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP stelt de werknemers van zijn post, de partners van de
              uitgezonden ambtenaren van zijn post en, indien aanwezig, de
              werknemers en de partners van uitgezonden ambtenaren van de andere
              posten binnen hetzelfde ambtsgebied, in kennis van een vacature
              binnen zijn post betreffende een arbeidsovereenkomst en biedt hen
              twee weken om te solliciteren. De termijn van twee weken kan
              verkort worden indien, ter beoordeling van de CdP, voorziening in
              de vacature spoedeisend is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij bekendmaking van de vacature worden in ieder geval
              inlichtingen verschaft over de omvang en de inhoud van de functie
              en de eisen ten aanzien van opleiding en ervaring, alsmede over
              het loon, eventuele bijzondere arbeidsvoorwaarden en de uiterlijke
              datum van inzending van de sollicitatie. Wanneer een medisch
              onderzoek, een psychologisch onderzoek, een veiligheidsonderzoek
              of een ander onderzoek naar de betrouwbaarheid of de geschiktheid
              deel uitmaakt van de selectieprocedure wordt dit eveneens vermeld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De vacature kan buiten de in het eerste lid bedoelde post dan
              wel posten bekend worden gemaakt nadat is vastgesteld dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>binnen de in het eerste lid bedoelde termijn geen personen
                  als bedoeld in het eerste lid hebben gesolliciteerd; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de in het eerste lid bedoelde personen die binnen de in het
                  eerste lid bedoelde termijn hebben gesolliciteerd niet
                  geschikt zijn voor de vacature of hun sollicitatie hebben ingetrokken.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij gelijke geschiktheid van een werknemer en een partner van
              een uitgezonden ambtenaar, geniet de werknemer voorrang.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2.2</nr><titel>Geneeskundig onderzoek</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een arbeidsovereenkomst voor een periode van langer dan drie
              maanden kan slechts worden gesloten nadat de bedrijfsgeneeskundige
              dienst heeft verklaard, op basis van een door deze dienst dan wel
              namens deze dienst verricht geneeskundig onderzoek, dat de
              kandidaat-werknemer geschikt is voor de werkzaamheden verbonden
              aan de door hem te vervullen functie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De kosten van het geneeskundig onderzoek komen voor rekening van
              de werkgever. De door de kandidaat-werknemer gemaakte
              noodzakelijke reis- en verblijfkosten worden vergoed
              overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;paragraaf=5">hoofdstuk 4, paragraaf 5</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2.3</nr><titel>Psychologisch onderzoek</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een kandidaat-werknemer kan worden onderworpen aan een
              psychologisch onderzoek indien de aard van de te vervullen functie
              dat naar het oordeel van de CdP wenselijk maakt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De kosten van het psychologisch onderzoek komen voor rekening
              van de werkgever. De door de kandidaat-werknemer gemaakte
              noodzakelijke reis- en verblijfkosten worden vergoed
              overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;paragraaf=5">hoofdstuk 4, paragraaf 5</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2.4</nr><titel>Onderzoek naar betrouwbaarheid en geschiktheid</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP kan, met uitzondering van de in het tweede en vierde lid
              bedoelde gevallen, van een kandidaat-werknemer vergen dat deze een
              verklaring omtrent het gedrag als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016544" compleet="nee">Wet justiti&#xEB;le
              gegevens</extref> overlegt, dan wel een gelijkwaardige verklaring,
              afgegeven door de autoriteiten van een ander land dan Nederland.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een functie, niet zijnde een vertrouwensfunctie als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel a, van de Wet
              veiligheidsonderzoeken</extref>, bijzondere eisen stelt aan de integriteit
              of de verantwoordelijkheid van degene die deze functie vervult en
              indien een zwaarwegend algemeen belang dit vordert, kunnen door de
              directeur Veiligheidsdienst Buitenlandse Zaken van het Ministerie
              van Buitenlandse Zaken of een door hem aangewezen persoon bij de
              Minister van Justitie justiti&#xEB;le gegevens worden opgevraagd voor
              het verrichten van een onderzoek naar de betrouwbaarheid en de
              geschiktheid van een kandidaat voor die functie. Benoeming in een
              zodanige functie is slechts mogelijk, nadat op grond van het
              onderzoek tegen de vervulling door betrokkene van de
              desbetreffende functie geen             bezwaar blijkt te bestaan.
              Bij de uitvoering van het in de vorige volzin bedoelde onderzoek
              wordt gezorgd voor voldoende bescherming van de persoonlijke
              levenssfeer van de betrokkene.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Benoeming in een vertrouwensfunctie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
              eerste lid, onderdeel a, van de Wet veiligheidsonderzoeken</extref> is
              slechts mogelijk indien ten aanzien van de betrokkene een
              verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel b, van
              die wet</extref> is afgegeven.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een onderzoek als bedoeld in het tweede of derde lid wordt
              slechts ingesteld indien naar het oordeel van de CdP de betrokkene
              bekwaam en geschikt is voor de desbetreffende functie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2.5</nr><titel>Indienstneming en proeftijd</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De indienstneming van de werknemer geschiedt voor bepaalde of
              onbepaalde tijd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De indienstneming van de werknemer voor onbepaalde tijd behoeft de toestemming van HDPO.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij de indienstneming kan schriftelijk een proeftijd worden overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een proeftijd is overeengekomen, is ieder der partijen, zolang die tijd niet is verstreken, bevoegd de arbeidsovereenkomst met onmiddellijke ingang op te zeggen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De proeftijd is voor de werkgever en de werknemer gelijk en bedraagt ten hoogste twee maanden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Elk beding waarbij de proeftijd niet voor beide partijen gelijk
              is of op langer dan twee maanden wordt gesteld, alsmede elk beding
              waarbij door het aangaan van een nieuwe proeftijd de gezamenlijke
              proeftijden langer dan twee maanden worden, is nietig.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Arbeidsduur, vakantie en verlof</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3.1</nr><titel>Dienst-, werk- en rusttijden</titel></kop><al>In de postuitwerking wordt, met inachtneming van lokaal
            voorschrift of gebruik, opgenomen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een werktijdregeling die ten minste omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>het voor de werknemers per week geldende aantal arbeidsuren;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>een schema van aanvang en einde van de dagelijkse
                    werktijden en, tenzij lokaal niet voorgeschreven en lokaal
                    niet gebruikelijk, de rusttijden waarmee deze worden onderbroken;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de rust- en feestdagen waarop, behoudens bijzondere
                    redenen van dienstbelang, geen dienst wordt ge&#xEB;ist;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een regeling betreffende de vaststelling van de vergoeding die
                de werknemer ontvangt indien hij dienst verricht buiten de voor
                hem geldende werktijdregeling.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3.2</nr><titel>Aanpassing arbeidsduur</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer die ten minste een jaar werkzaam is bij de post kan
              de CdP verzoeken om aanpassing van de uit zijn arbeidsovereenkomst
              voortvloeiende arbeidsduur.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het verzoek wordt ten minste vier maanden v&#xF3;&#xF3;r het beoogde
              tijdstip van ingang van de aanpassing van de arbeidsduur
              schriftelijk bij de CdP ingediend. Het verzoek bevat een opgave
              van het gewenste tijdstip van ingang en de gewenste omvang van de
              aanpassing van de arbeidsduur per week alsmede de gewenste
              spreiding van de uren over de week.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De CdP willigt het verzoek in voor zover het dienstbelang zich
              daartegen niet verzet.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De werknemer kan een nieuw verzoek indienen na twee jaren nadat
              de CdP een verzoek om aanpassing van de arbeidsduur heeft
              ingewilligd of afgewezen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3.3</nr><titel>Vakantie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer heeft recht op een aantal vakantie-uren
              overeenkomstig lokaal voorschrift en lokaal gebruik. Het aantal
              vakantie-uren per jaar wordt opgenomen in de postuitwerking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Over kalendermaanden gedurende welke de werknemer in afwijking
              van de voor hem geldende werktijdregeling in het geheel geen
              werkzaamheden verricht, bouwt hij geen vakantie-uren op. Over
              kalendermaanden gedurende welke hij in afwijking van de voor hem
              geldende werktijdregeling gedeeltelijk werkzaamheden verricht,
              bouwt hij slechts vakantie-uren op naar evenredigheid van het
              gedeelte van zijn taak dat hij feitelijk vervult.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tweede lid is niet van toepassing ingeval:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de werknemer als gevolg van ziekte zijn werkzaamheden niet
                  of slechts gedeeltelijk verricht zolang de verhindering tot
                  het verrichten van werkzaamheden korter duurt dan 13 weken,
                  waarbij tijdvakken van ziekte worden samengeteld indien zij
                  elkaar met een onderbreking van minder dan 31 aaneengesloten
                  kalenderdagen opvolgen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>van genoten zwangerschaps- en bevallingsverlof;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>van genoten vakantie.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De CdP stelt de tijdstippen van aanvang en einde van de vakantie
              vast na overleg met de werknemer. Dit overleg en deze vaststelling
              vinden, tenzij bijzondere omstandigheden dit verhinderen, zo
              tijdig plaats, dat de werknemer gelegenheid heeft tot het treffen
              van voorbereidingen voor de besteding van de vakantie.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De CdP kan, indien daartoe gewichtige redenen aanwezig zijn, na
              overleg met de werknemer, het door hem vastgestelde tijdvak van de
              vakantie wijzigen. De schade die de werknemer tengevolge van die
              wijziging lijdt, wordt door de werkgever vergoed.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien de werknemer bij het einde van de arbeidsovereenkomst nog
              recht op vakantie-uren heeft, heeft hij voor elk vakantie-uur
              recht op een vergoeding ten bedrage van het uurloon dat hij direct
              voorafgaand aan zijn ontslag genoot.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3.4</nr><titel>Verlof</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer heeft recht op verlof tijdens feestdagen en
              buitengewoon verlof overeenkomstig lokaal voorschrift en lokaal gebruik.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In bijzondere gevallen kan door HDPO worden besloten meer verlof
              tijdens feestdagen toe te kennen dan lokaal voorgeschreven of
              gebruikelijk, onder evenredige verlaging van het loon of het
              aantal vakantie-uren.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De ten aanzien van verlof tijdens feestdagen en buitengewoon
              verlof geldende regels zijn opgenomen in de postuitwerking.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Loon en andere financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Functiewaardering, loonschalen en loon</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.1</nr><titel>Functiewaardering, loonschalen, loonnummers en loonbedragen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>HDPO deelt de op de post aanwezige functies in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref>
                genoemde loonschalen in.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Iedere loonschaal bestaat uit zestien loonnummers.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aan ieder loonnummer is een bedrag verbonden, genoemd het loonbedrag.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De loonbedragen vormen een betrouwbare afspiegeling van het
                lokaal gebruikelijke loon. Bij het vaststellen van de
                loonbedragen wordt rekening gehouden met aard en niveau van de
                te verrichten werkzaamheden, de diensttijd, de ervaring, de
                overige arbeidsvoorwaarden en andere factoren die lokaal voor
                het vaststellen van het loon gebruikelijk zijn.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De loonbedragen, behorende bij het minimum en maximum
                loonnummer per loonschaal, worden vastgesteld met gebruikmaking
                van het door HDPO vastgestelde loonvaststellingsinstrumentarium.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De loonbedragen, behorende bij de tussengelegen loonnummers
                per loonschaal, worden vastgesteld door het verschil tussen de
                in het vijfde lid bedoelde minimum- en maximumbedragen gelijk te
                verdelen over de zestien loonnummers binnen de desbetreffende loonschaal.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De vaststelling van de loonbedragen geschiedt zodra daartoe
                naar het oordeel van HDPO aanleiding is, maar in beginsel
                eenmaal per jaar.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De in dit artikel bedoelde loonbedragen worden opgenomen in de postuitwerking.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.2</nr><titel>Aanpassing loonbedragen bij vaststelling loonbedragen in
                andere dan lokale valuta</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de loonbedragen in een andere dan de lokale valuta zijn
                vastgesteld, kan HDPO, na overleg met de CdP, het loonbedrag per
                de eerste dag van de volgende maand aanpassen indien hij van
                oordeel is dat devaluaties, revaluaties of andere ontwikkelingen
                een ongewenste wijziging van het loonbedrag ten opzichte van het
                lokaal gebruikelijke loonpeil met zich brengen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde situatie zich voordoet,
                wordt de postuitwerking zo spoedig mogelijk gewijzigd met
                terugwerkende kracht tot de in het eerste lid bedoelde dag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.3</nr><titel>Voor de werknemer geldende loonschaal, loonnummer en loonbedrag</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de werknemer geldt de loonschaal die, overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref>, behoort bij de door hem te vervullen functie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het voor de werknemer geldende loonbedrag wordt bepaald door
                het loonnummer dat op hem binnen zijn loonschaal van toepassing
                is. Bij indiensttreding wordt het laagste loonnummer toegekend,
                tenzij bijzondere omstandigheden een hoger loonnummer
                rechtvaardigen. Bij een deeltijdarbeidovereenkomst wordt het
                loonbedrag naar evenredigheid verlaagd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aan de werknemer aan wie nog niet het hoogste loonnummer in
                zijn loonschaal is toegekend, kan ten hoogste eenmaal per jaar
                het naasthogere loonnummer in zijn loonschaal worden toegekend
                indien hij naar het oordeel van de CdP zijn werkzaamheden op een
                goede wijze verricht.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In afwijking van het derde lid kan de CdP in bijzondere
                gevallen besluiten dat de werknemer een hoger loonnummer in zijn
                loonschaal wordt toegekend dan het naasthogere loonnummer.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Toeslagen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.4</nr><titel>Arbeidsmarkttoeslag</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de omstandigheden op de lokale arbeidsmarkt, gezien de
                specifieke functievereisten, dit wenselijk maken, kan HDPO, na
                overleg met de CdP, als aanvulling op het loonbedrag een
                individuele arbeidsmarkttoeslag aan een werknemer toekennen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Toekenning van de arbeidsmarkttoeslag geschiedt voor een
                periode van ten hoogste drie jaren. Indien daarvoor naar het
                oordeel van HDPO, na overleg met de CdP, redenen aanwezig zijn,
                kan HDPO besluiten tot verlenging met telkens een periode van
                ten hoogste drie jaren.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.5</nr><titel>Overige tot het loon behorende toeslagen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien het lokaal voorgeschreven of gebruikelijk is, worden
                aan de werknemer, als aanvulling op het loonbedrag, toeslagen toegekend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde toeslagen worden in de
                postuitwerking opgenomen, met vermelding van de hoogte en duur
                daarvan, alsmede de voorwaarden voor toekenning.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Extra beloningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.6</nr><titel>Bijzondere beloningen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP kan de werknemer een extra beloning verlenen wegens
                buitengewone toewijding of zeer goede vervulling van de functie.
                De beloningen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een attentie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>extra verlof;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een gratificatie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>toekenning van een hoger loonnummer in de loonschaal
                    indien aan de werknemer nog niet het hoogste loonnummer in
                    zijn loonschaal was toegekend.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het lokaal voorgeschreven of gebruikelijk is wordt aan
                de werknemer een diensttijdgratificatie toegekend. Deze
                diensttijdgratificatie wordt in de postuitwerking opgenomen, met
                vermelding van de hoogte en duur daarvan, alsmede de voorwaarden
                voor toekenning.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.7</nr><titel>Toelage bedrijfshulpverlening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer die is aangewezen als bedrijfshulpverlener als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=6.8">artikel 6.8</intref>, heeft na iedere twaalf maanden dat hij
                deze taken heeft verricht, recht op een toelage
                bedrijfshulpverlening. Deze toelage bedraagt een percentage van
                het op de desbetreffende post op het moment van uitbetaling
                geldende maandloon dat behoort bij het hoogste loonnummer van
                loonschaal&#xA0;5, ter hoogte van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>8% voor de bedrijfshulpverlener zonder specialisatie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>16% voor de gespecialiseerde bedrijfshulpverlener die zich
                    heeft bekwaamd in eerste hulp bij ongevallen dan wel het
                    dragen van adembeschermingsapparatuur;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>18% voor de gespecialiseerde bedrijfshulpverlener die zich
                    heeft bekwaamd in zowel eerste hulp bij ongevallen als het
                    dragen van adembeschermingsapparatuur.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bedrijfshulpverlener aan wie leidinggevende taken zijn
                opgedragen ten behoeve van de uitvoering van de
                bedrijfshulpverlening door een groep bedrijfshulpverleners,
                ontvangt naast de in het eerste lid bedoelde toelage, na iedere
                twaalf maanden dat hij deze leidinggevende taken heeft verricht
                een extra toelage van 10% van het op de desbetreffende post op
                het moment van uitbetaling geldende maandloon dat behoort bij
                het hoogste loonnummer van loonschaal&#xA0;5.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij het vervullen van de in het eerste en tweede lid bedoelde
                taken voor een kortere periode dan twaalf maanden, wordt een
                evenredig gedeelte van de daarbij behorende toelage toegekend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij werkzaamheden als bedrijfshulpverlener buiten de voor de
                werknemer geldende werktijdregeling wordt een overwerkvergoeding
                toegekend ter hoogte van 125% van het uurloon behorende bij het
                hoogste loonnummer van loonschaal&#xA0;5. De krachtens de
                postuitwerking geldende overwerkregeling is op deze
                werkzaamheden niet van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Nadat de werknemer een aantal jaren de taken van
                bedrijfshulpverlener heeft verricht, heeft hij recht op een
                jubileumgratificatie bedrijfshulpverlening. Deze gratificatie
                bedraagt een percentage van het op de desbetreffende post op het
                moment van uitbetaling geldende maandloon dat behoort bij het
                hoogste loonnummer van loonschaal&#xA0;5, ter hoogte van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>13% na vijf jaren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>16% na tien jaren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>19% na vijftien jaren en daarna iedere vijf jaren.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Brutoloonvaststelling en bruto- of nettoloonuitbetaling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.8</nr><titel>Brutoloonvaststelling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het loon van de werknemer wordt bruto vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bruto vastgestelde loon wordt in ieder geval verminderd
                met de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.3">artikel 5.3</intref> door de werkgever af te dragen
                premies die voor rekening van de werknemer komen, dan wel de op
                grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.5">artikel 5.5, tweede lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.6">5.6, tweede lid, onderdeel
                a</intref>, in te houden bedragen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.9</nr>
              <titel status="officieel">Bruto- of nettoloonuitbetaling; lokale belastingplicht</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien het loon niet onderhevig is aan heffing op grond van de
                Nederlandse belastingwetgeving wordt aan de werknemer een
                nettoloon uitbetaald. Dit nettoloon wordt berekend door het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikel 4.8, eerste lid</intref>, bedoelde loon te verminderen met de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikel 4.8, tweede lid</intref>, bedoelde premies dan wel bedragen en
                het bedrag dat de werknemer lokaal over zijn loon aan belasting
                verschuldigd is, dan wel
het bedrag dat de werknemer lokaal over zijn loon aan belasting
verschuldigd zou zijn indien de lokale belastingautoriteiten de lokaal
gebruikelijke belasting over zijn loon zouden
heffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De lokaal verschuldigde belasting over het loon wordt
                rechtstreeks door de werkgever afgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien naar het oordeel van HDPO, al dan niet op voorstel van
                de CdP, de lokale omstandigheden het noodzakelijk maken de
                verantwoordelijkheid voor het inhouden en afdragen van de lokaal
                verschuldigde belasting over het loon bij de werknemer te
                leggen, wordt dit in de postuitwerking opgenomen. In dat geval
                is de werknemer verantwoordelijk voor de afdracht van de lokaal
                verschuldigde belasting over dat loon en wordt, in afwijking van
                het eerste lid, het loon bruto uitbetaald. De werknemer is
                verplicht op verzoek van de CdP aan te tonen dat hij de lokaal
                verschuldigde belasting heeft afgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de werknemer verantwoordelijk is voor de afdracht van
                de lokaal verschuldigde belasting over het loon, maar afdracht
                achterwege blijft, kan, in afwijking van het derde lid, de CdP
                besluiten dat het loon netto wordt uitbetaald. In dat geval
                wordt het in het derde lid bedoelde loon verminderd met de
                belasting die de werknemer lokaal over het loon verschuldigd is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien op grond van het vierde lid het loon netto is
                uitbetaald en de werknemer aantoont dat hij alsnog belasting
                heeft afgedragen, wordt de werknemer een bedrag nabetaald ter
                hoogte van de alsnog afgedragen belasting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De CdP kan aan de ter zake bevoegde lokale autoriteiten een
                opgave verstrekken van het door de werknemer verdiende loon.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.10</nr><titel>Nettoloonuitbetaling; Nederlandse belastingplicht</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien het loon onderhevig is aan heffing op grond van de
                Nederlandse belastingwetgeving wordt aan de werknemer een
                nettoloon uitbetaald. Dit nettoloon wordt berekend door het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikel 4.8, eerste lid</intref>, bedoelde loon te verminderen met de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikel 4.8, tweede lid</intref>, bedoelde premies dan wel bedragen en
                het bedrag dat de werknemer lokaal over zijn loon aan belasting
                verschuldigd zou zijn als hij lokaal belastingplichtig zou zijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in Nederland verschuldigde loonbelasting wordt rechtstreeks
                door de werkgever afgedragen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de werkgever teveel loonbelasting aan de Nederlandse
                belastingdienst heeft afgedragen, is de werknemer verplicht mee
                te werken aan het door de werkgever bij de Nederlandse
                belastingdienst terugvorderen van de teveel betaalde
                loonbelasting. Indien de werknemer hier niet aan meewerkt, wordt
                een bedrag, gelijk aan de teveel afgedragen loonbelasting, op
                het loon van de werknemer ingehouden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.11</nr><titel>Bruto- of nettoloonuitbetaling; dubbele belastingplicht</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien het loon zowel onderhevig is aan de lokale
                belastingheffing als aan heffing op grond van de Nederlandse
                belastingwetgeving, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.9">artikel 4.9</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in Nederland verschuldigde loonbelasting komt voor rekening
                van de werkgever en wordt rechtstreeks door de werkgever afgedragen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.10">derde lid van artikel 4.10</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Vergoedingen bij dienstreizen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.12</nr><titel>Dienstreizen; algemene bepalingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een opdracht tot het maken van een dienstreis wordt gegeven
                door de CdP.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de werknemer ten behoeve van een dienstreis een, naar
                het oordeel van de CdP, adequate reisverzekering heeft
                afgesloten, heeft hij recht op een vergoeding ter grootte van de
                voor deze verzekering betaalde premie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ten aanzien van verlenging van een dienstreis om priv&#xE9;-redenen
                geldt paragraaf 3 van de Regeling buitenlandse dienstreizen BZ.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het recht op een vergoeding op grond van deze paragraaf
                vervalt indien de werknemer de declaratie niet heeft ingediend
                binnen drie maanden na be&#xEB;indiging van de dienstreis waarop de
                declaratie betrekking heeft.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4.13</nr>
              <titel status="officieel">Reiskosten bij dienstreizen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dienstreizen worden zoveel mogelijk per openbaar vervoer
                gemaakt. Kosten van openbaar vervoer worden onder overlegging
                van originele bewijsstukken vergoed.</al>
            </lid>
            <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien de dienstreis per vliegtuig wordt gemaakt, geldt de overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031431&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Regeling buitenlandse reizen BZ</extref> vastgestelde reisklasse.</al>
                  </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de dienstreis naar het oordeel van de CdP niet of niet
                op doelmatige wijze per openbaar vervoer kan worden ondernomen,
                kan de CdP aan de werknemer toestemming verlenen om voor de
                dienstreis gebruik te maken van eigen vervoer. De hoogte van de
                in dat geval te verstrekken vergoeding wordt in de
                postuitwerking opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.14</nr><titel>Verblijfkosten bij dienstreizen naar Nederland</titel></kop><al>Werknemers hebben bij verblijf om dienstredenen in Nederland
              recht op een vergoeding voor verblijfkosten overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
              5 van de Reisregeling binnenland</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.15</nr><titel>Verblijfkosten bij dienstreizen anders dan naar Nederland</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Werknemers hebben bij dienstreizen buiten Nederland recht op
                een vergoeding voor verblijfkosten op de in dit artikel genoemde
                voorwaarden. De vergoeding voor verblijfkosten bestaat uit een
                bedrag voor logieskosten en een bedrag voor overige kosten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Logieskosten die blijkens overgelegde originele bewijsstukken
                zijn gemaakt, worden vergoed op basis van de werkelijk gemaakte
                kosten tot een maximum van het bedrag dat voor het
                desbetreffende land is opgenomen in de tarieflijst logies- en
                overige kosten bij dienstreizen buitenland, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006914&amp;bijlage=I" compleet="nee">bijlage I van de
                Reisregeling buitenland</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bedrag voor overige kosten bestaat uit een percentage van
                het voor het desbetreffende land geldende bedrag overige kosten,
                zoals opgenomen in de in het tweede lid genoemde tarieflijst.
                Het percentage bedraagt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>1,5% voor elk uur van de dienstreis voor vergoeding kleine uitgaven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>12% voor ontbijt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>20% voor lunch;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>32% voor diner.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voor de reistijd per vliegtuig bestaat geen recht op
                vergoeding wegens verblijfkosten, tenzij er in het vliegtuig
                slechts tegen betaling maaltijden worden verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het recht op een vergoeding voor maaltijden bestaat slechts
                indien voor het verkrijgen van maaltijden kosten zijn gemaakt in
                een daarvoor bestemde gelegenheid.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien de werknemer een dienstreis maakt van langer dan zestig
                dagen vanwege het tijdelijk verrichten van werkzaamheden in of
                vanuit &#xE9;&#xE9;n bepaalde plaats, niet zijnde in Nederland, bestaat de
                vergoeding voor verblijfkosten die verband houden met de
                tijdelijke vestiging in of in de omgeving van die plaats in
                ieder geval met ingang van de eenenzestigste dag, of zoveel
                eerder als daartoe naar het oordeel van de CdP aanleiding is, uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de helft van de in het derde lid bedoelde vergoedingen; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een vergoeding van de werkelijk gemaakte
                    huisvestingskosten tot ten hoogste de in het tweede lid
                    bedoelde logieskosten.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Overige vergoedingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>4.16</nr><titel>Vergoeding van representatiekosten en overige kosten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de werknemer op verzoek van de CdP representatieve
                activiteiten heeft verricht en hiervoor kosten heeft gemaakt,
                worden deze kosten geheel of gedeeltelijk vergoed overeenkomstig
                de op de post voor het vergoeden van actieve representatie
                geldende regels. Deze kosten komen ten laste van het daarvoor
                aan de betreffende post toegekende budget voor representatieve activiteiten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het lokaal voorgeschreven of gebruikelijk is wordt aan
                de werknemer een niet in deze regeling genoemde vergoeding of
                tegemoetkoming toegekend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde vergoeding of tegemoetkoming
                wordt in de postuitwerking opgenomen, met vermelding van de
                hoogte en duur daarvan, alsmede van de voorwaarden voor toekenning.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.17</nr><titel>Schadeloosstelling</titel></kop><al>De CdP kan naar billijkheid de werknemer schadeloosstellen.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>7</nr><titel>Verrekening en betalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.18</nr><titel>Verrekening</titel></kop><al>Met de door de werkgever aan de werknemer verschuldigde bedragen
              kan worden verrekend hetgeen de werknemer aan de werkgever
              verschuldigd is.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.19</nr><titel>Geen betalingen bij het niet verrichten van werkzaamheden</titel></kop><al>Geen loon of andere betalingen zijn verschuldigd over de tijd
              dat de werknemer de bedongen arbeid niet heeft verricht voor zover
              in deze regeling of in de postuitwerking niet anders is bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4.20</nr><titel>Valuta; vaststelling en uitbetaling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Financi&#xEB;le rechten van de werknemer op grond van deze
                regeling, worden in de lokaal gebruikelijke valuta vastgesteld
                en uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kunnen, indien daartoe naar
                het oordeel van HDPO redenen aanwezig zijn, financi&#xEB;le rechten
                geheel of gedeeltelijk in een andere valuta worden vastgesteld
                of uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid worden financi&#xEB;le rechten op
                grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.14">artikelen 4.14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.15">4.15</intref> vastgesteld in de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
                5 van de Reisregeling binnenland</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006914&amp;bijlage=I" compleet="nee">bijlage I van
                de Reisregeling buitenland</extref> opgenomen munteenheden. De
                uitbetaling vindt plaats in de munteenheid waarin het loon wordt uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de vaststelling plaatsvindt in een andere valuta dan
                die waarin de uitbetaling geschiedt, vindt de omrekening plaats
                op basis van de op het moment van uitbetaling door de directeur
                Financieel Economische Zaken van het Ministerie van Buitenlandse
                Zaken gehanteerde koers voor betalingen aan derden.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Betalingen op grond van deze regeling vinden plaats in het
                land van vestiging van de post.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Betaling van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.3">artikel 4.3, tweede lid</intref>, bedoelde
                loonbedrag vindt per maand plaats. De frequentie en tijdstippen
                van de overige betalingen, zoals toeslagen, worden in de
                postuitwerking opgenomen.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Sociale voorzieningen, bedrijfsgeneeskundige begeleiding,
            ziekte en zwangerschap</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Sociale voorzieningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.1</nr><titel>Algemeen</titel></kop><al>De van toepassing zijnde voorgeschreven en gebruikelijke sociale
              voorzieningen worden in de postuitwerking vastgelegd.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Werknemers op wie het lokale sociale zekerheidsstelsel van
              toepassing is</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.2</nr><titel>Aanmelding bij de lokale sociale zekerheidsinstanties</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien op de werknemer het lokale sociale zekerheidsstelsel
                van toepassing is, zorgt de CdP voor de aanmelding van de
                werknemer bij de desbetreffende lokale instanties.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het lokaal voorgeschreven of gebruikelijk is dat de in
                het eerste lid bedoelde aanmelding niet door de werkgever, maar
                door de werknemer geschiedt, zorgt de werknemer voor zijn aanmelding.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.3</nr><titel>Premiebetaling aan de lokale sociale zekerheidsinstanties</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De op grond van het lokale sociale zekerheidsstelsel
                verschuldigde premies komen voor rekening van de werknemer dan
                wel de werkgever, overeenkomstig lokaal voorschrift of gebruik.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verschuldigde premies worden door de CdP aan de
                desbetreffende lokale instanties afgedragen, tenzij het lokaal
                voorgeschreven of gebruikelijk is dat deze premies door de
                werknemer worden afgedragen in welk geval de werknemer voor de
                afdracht zorgt.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Werknemers op wie het Nederlandse sociale zekerheidsstelsel
              van toepassing is</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.4</nr><titel>Aanmelding bij de Nederlandse sociale zekerheidsinstanties</titel></kop><al>Indien op de werknemer het Nederlandse sociale zekerheidsstelsel
              van toepassing is, zorgt HDPO voor de aanmelding van de werknemer
              bij de desbetreffende instanties in Nederland.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.5</nr><titel>Premiebetaling aan de Nederlandse sociale zekerheidsinstanties</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verschuldigde werkgevers- en werknemerspremies, alsmede de
                verschuldigde premies volksverzekeringen worden door HDPO
                afgedragen aan de desbetreffende instanties in Nederland.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op het loon van de werknemer wordt het bedrag ingehouden dat
                de werknemer aan premies sociale verzekeringen zou hebben
                betaald als het lokale sociale zekerheidsstelsel van toepassing
                zou zijn. Tevens worden op het loon ingehouden de bedragen aan
                werknemerspremies en premies volksverzekeringen op grond van het
                Nederlandse sociale zekerheidsstelsel die uitgaan boven het
                bedrag dat de werknemer betaald zou hebben als het lokale
                sociale zekerheidsstelsel van toepassing zou zijn. De vorige
                volzin is niet van toepassing op de werknemer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op wie het Nederlandse sociale zekerheidsstelsel van
                    toepassing is op grond van een verdragsrechtelijke
                    verplichting; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>die sinds 31 december 1997 of eerder onafgebroken in
                    dienst is en die voor 1&#xA0;januari 1998 heeft gekozen voor
                    toepassing van het Nederlandse sociale zekerheidsstelsel,
                    zolang de werknemer niet de mogelijkheid heeft gehad om voor
                    het lokale sociale zekerheidsstelsel te kiezen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde bedragen worden op de datum van
                indiensttreding vastgesteld en worden voorts jaarlijks per
                1&#xA0;januari opnieuw vastgesteld.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Werknemers op wie noch het Nederlandse noch het lokale
              sociale zekerheidsstelsel van toepassing is</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.6</nr><titel>Algemeen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ten aanzien van de werknemer op wie noch het Nederlandse
                sociale zekerheidsstelsel, noch het lokale sociale
                zekerheidsstelsel van toepassing is, wordt zoveel mogelijk
                gehandeld als ware het lokale sociale zekerheidsstelsel op hem
                van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van een situatie als bedoeld in het eerste lid, wordt melding
                gemaakt in de postuitwerking. Daarbij kan worden bepaald dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op het loon van de werknemer het bedrag wordt ingehouden
                    dat de werknemer aan premies sociale verzekeringen
                    verschuldigd zou zijn als het lokale sociale
                    zekerheidsstelsel van toepassing zou zijn; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aan de werknemer een deel van de premie wordt vergoed van
                    een door de werknemer ter vervanging van de lokale sociale
                    zekerheid af te sluiten verzekering.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Bedrijfsgeneeskundige begeleiding</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.7</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP is verantwoordelijk voor de bedrijfsgeneeskundige
                begeleiding van de werknemer. Voor de uitvoering van de
                bedrijfsgeneeskundige begeleiding laat de CdP zich bijstaan door
                de bedrijfsgeneeskundige dienst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst kunnen aan
                werknemers individueel of gezamenlijk aanwijzingen worden
                gegeven tot het behoud, het herstel of de bevordering van hun
                arbeidsgeschiktheid. De werknemer is verplicht die aanwijzingen
                op te volgen, met uitzondering van aanwijzingen tot het
                ondergaan van een ingreep van heelkundige aard.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.8</nr><titel>Geneeskundig onderzoek</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer kan de bedrijfsgeneeskundige dienst rechtstreeks
                consulteren over met de arbeidssituatie samenhangende
                gezondheidsproblemen. De werknemer kan tevens de CdP verzoeken
                hem in verband met dergelijke gezondheidsproblemen aan een
                onderzoek door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst te
                onderwerpen. Het consulteren en het onderzoek komen voor
                rekening van de werkgever.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De CdP kan de werknemer opdragen zich te onderwerpen aan een
                geneeskundig onderzoek door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien naar zijn oordeel gegronde redenen bestaan voor
                    twijfel aan een goede gezondheidstoestand van de werknemer;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de werknemer niet langer volledig geschikt is
                    gebleken voor het verrichten van zijn werkzaamheden,
                    teneinde na te gaan of hiervoor medische oorzaken aanwezig
                    zijn en, zo ja, of de werknemer geschikt kan worden geacht
                    voor het vervullen van een andere functie; of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> ter beantwoording van de vraag of zich een omstandigheid
                    voordoet als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.12">artikel 5.12, onderdeel a, b, c of
                    d, onder 2&#xB0; of 3&#xB0;</intref>.</al></li></lijst><al>De werknemer is verplicht om aan dit geneeskundig onderzoek
                medewerking te verlenen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De CdP stelt de werknemer buiten dienst indien na een
                onderzoek als bedoeld in het eerste of tweede lid blijkt dat
                sprake is van een zodanige lichamelijke of geestelijke toestand
                dat de belangen van de werknemer, van de dienst of van bij het
                verrichten van de werkzaamheden betrokken derden, zich er tegen
                verzetten dat de werknemer zijn werkzaamheden blijft verrichten.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Ziektekosten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.9</nr><titel>Tegemoetkoming ziektekosten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de toepasselijke sociale zekerheid naar het oordeel van
                HDPO geen of onvoldoende dekking biedt voor noodzakelijk in het
                land van de post te maken ziektekosten, wordt, overeenkomstig
                lokaal voorschrift of gebruik:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien de werknemer lokaal een ziektekostenverzekering
                    afsluit: aan de werknemer een tegemoetkoming in de premie
                    verstrekt; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de werkgever lokaal een ziektekostenverzekering
                    afsluit: op het loon van de werknemer de premie van de
                    ziektekostenverzekering in mindering gebracht, met
                    uitzondering van een aan de werknemer te verstrekken
                    tegemoetkoming ziektekosten.</al></li></lijst><al>De hoogte van de tegemoetkoming ziektekosten en eventuele
                nadere voorwaarden worden opgenomen in de postuitwerking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de toepasselijke sociale zekerheid naar het oordeel van
                HDPO geen of onvoldoende dekking biedt voor noodzakelijk in het
                land van de post te maken ziektekosten en de lokale situatie het
                naar het oordeel van HDPO in redelijkheid niet mogelijk maakt
                een verzekering af te sluiten als bedoeld in het eerste lid,
                wordt aan de werknemer een tegemoetkoming toegekend in
                noodzakelijk in het land van de post gemaakte ziektekosten
                overeenkomstig lokaal voorschrift of gebruik, indien er geen
                recht bestaat op een vergoeding van deze kosten uit anderen
                hoofde. Indien deze situatie zich voordoet, worden hierover in
                de postuitwerking nadere voorwaarden en voorschriften opgenomen.
                Daarbij kan worden bepaald dat aan de werknemer een premie
                inzake ziektekosten op het loon in mindering               wordt gebracht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De werknemer heeft recht op een tegemoetkoming overeenkomstig
                het eerste of tweede lid voor zijn gezinsleden indien deze in
                het desbetreffende kalenderjaar geen inkomsten hebben die hoger
                zijn dan het loon van de werknemer.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De werknemer dient een verzoek om een tegemoetkoming op grond
                van het tweede lid in binnen zes maanden na het einde van het
                kalenderjaar waarop het verzoek betrekking heeft, bij gebreke
                waarvan het recht op tegemoetkoming vervalt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De CdP kan bepalen dat aan de werknemer een voorschot op de in
                het tweede lid bedoelde tegemoetkoming wordt verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Ten aanzien van de werknemer die in deeltijd werkt, bedraagt
                de in het eerste tot en met derde lid bedoelde tegemoetkoming
                een evenredig deel van de tegemoetkoming bij een volledige werktijd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.10</nr><titel>Vergoeding ziektekosten bij dienstongeval of beroepsziekte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de ziekte, uit hoofde waarvan de werknemer ongeschikt
                is zijn werkzaamheden te verrichten, voortvloeit uit een
                dienstongeval of een beroepsziekte, vergoedt de werkgever alle
                naar het oordeel van de CdP noodzakelijk in het land van de post
                gemaakte ziektekosten die voor rekening van de werknemer blijven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een dienstongeval plaatsvindt tijdens een dienstreis
                buiten het land van de post waar de werknemer werkt, vergoedt de
                werkgever tevens de noodzakelijk buiten het land van de post
                gemaakte ziektekosten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In dit artikel wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>beroepsziekte: een ziekte die in overwegende mate haar
                    oorzaak vindt in de aard van de aan de werknemer opgedragen
                    werkzaamheden of in de bijzondere omstandigheden, waaronder
                    deze moesten worden verricht, en niet in belangrijke mate
                    aan zijn schuld of onvoorzichtigheid is te wijten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dienstongeval: een ongeval dat in overwegende mate zijn
                    oorzaak vindt in de aard van de aan de werknemer opgedragen
                    werkzaamheden of in de bijzondere omstandigheden, waaronder
                    deze moesten worden verricht, en niet in belangrijke mate
                    aan zijn schuld of onvoorzichtigheid is te wijten.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>7</nr><titel>Loon bij ziekte</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.11</nr><titel>Doorbetaling van loon bij ziekte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer die ongeschikt is tot het verrichten van zijn
                werkzaamheden wegens ziekte geniet vanaf de dag waarop deze
                ongeschiktheid aanvangt gedurende een bepaalde termijn zijn
                volledige loon, dan wel een percentage van zijn loon,
                overeenkomstig lokaal voorschrift of gebruik.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Of de werknemer bij ziekte zijn volledige loon, dan wel een
                percentage van zijn loon ontvangt en gedurende welke termijn
                wordt opgenomen in de postuitwerking.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de werknemer een wisselend aantal uren per week werkt,
                wordt onder het in het eerste lid bedoelde loon verstaan het
                loon dat de werknemer gemiddeld heeft genoten in de dertien
                kalenderweken voorafgaande aan het ontstaan van zijn
                ongeschiktheid tot het verrichten van zijn werkzaamheden wegens ziekte.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voor het vaststellen van de in het eerste lid bedoelde termijn
                worden perioden van ongeschiktheid tot het verrichten van
                werkzaamheden wegens ziekte samengeteld indien zij elkaar met
                een onderbreking van minder dan 31 kalenderdagen opvolgen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Op de in het eerste lid bedoelde aanspraak, worden in
                mindering gebracht de voorzieningen waarop de werknemer vanwege
                zijn ziekte recht heeft op grond van het voor hem geldende
                sociale zekerheidsstelsel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.12</nr><titel>Beperking van loonaanspraken</titel></kop><al>Geen recht op betaling van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.11">artikel 5.11</intref> bedoelde loon bestaat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien de ziekte is voorgewend, althans zodanig overdreven
                  wordt voorgesteld, dat ongeschiktheid tot het verrichten van
                  werkzaamheden wegens ziekte niet kan worden aangenomen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de werknemer de ongeschiktheid tot het verrichten van
                  werkzaamheden wegens ziekte door zijn grove nalatigheid of
                  zijn opzet heeft veroorzaakt, tenzij hem daarvan op grond van
                  zijn psychische toestand geen verwijt kan worden gemaakt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien de ongeschiktheid tot het verrichten van
                  werkzaamheden wegens ziekte zich voordoet binnen een half jaar
                  na het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=2.2">artikel 2.2</intref> bedoelde geneeskundig onderzoek en
                  tevens blijkt dat de werknemer onjuiste informatie omtrent
                  zijn gezondheidstoestand heeft verstrekt of gegevens heeft
                  verzwegen, ten gevolge waarvan de verklaring van geschiktheid
                  om de aan de desbetreffende functie verbonden werkzaamheden te
                  verrichten, ten onrechte is afgegeven, tenzij de werknemer
                  aannemelijk maakt dat hij te goeder trouw heeft gehandeld;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>gedurende de tijd dat de werknemer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>weigert zich te onderwerpen aan een geneeskundig
                      onderzoek door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst
                      of, na voor een dergelijk onderzoek te zijn opgeroepen,
                      zonder geldige reden niet verschijnt;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>zonder voldoende gronden nalaat zich onder geneeskundige
                      behandeling te stellen of te blijven stellen, dan wel zich
                      niet houdt aan de voorschriften die hem door de
                      behandelende geneeskundige gegeven zijn, anders dan
                      voorschriften tot het verlenen van medewerking aan een
                      ingreep van heelkundige aard;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al> zich zodanig gedraagt dat zijn genezing wordt belemmerd
                      of vertraagd;</al></li><li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>tijdens de ongeschiktheid tot het verrichten van zijn
                      werkzaamheden wegens ziekte werkzaamheden voor zichzelf of
                      voor derden verricht, tenzij de bedrijfsgeneeskundige
                      dienst dit in het belang van zijn genezing wenselijk wordt acht;</al></li><li><li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al>in gebreke blijft op het door de bedrijfsgeneeskundige
                      dienst bepaalde tijdstip en in de door deze dienst
                      bepaalde mate zijn werkzaamheden te hervatten, tenzij hij
                      daarvoor een door deze dienst of door de CdP als geldig
                      erkende reden heeft opgegeven; of</al></li><li><li.nr>6&#xB0;.</li.nr><al>zonder deugdelijke grond weigert hem aangeboden passende
                      arbeid, waartoe de bedrijfsgeneeskundige dienst hem in
                      staat acht, te aanvaarden.</al></li></lijst></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>8</nr><titel>Zwangerschap en bevalling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.13</nr><titel>Voorzieningen bij zwangerschap en bevalling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De vrouwelijke werknemer heeft in verband met haar bevalling
                recht op zwangerschaps- en bevallingsverlof met behoud van loon.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op het in het eerste lid bedoelde recht worden in mindering
                gebracht de voorzieningen waarop de vrouwelijke werknemer
                vanwege haar zwangerschaps- en bevallingsverlof recht heeft op
                grond van het voor haar geldende sociale zekerheidsstelsel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de werknemer een wisselend aantal uren per week werkt,
                wordt onder het in het eerste lid bedoelde loon verstaan het
                loon dat de werknemer gemiddeld heeft genoten in de dertien
                kalenderweken voorafgaande aan de dag dat het
                zwangerschapsverlof is ingegaan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De vrouwelijke werknemer meldt aan de CdP:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de dag met ingang waarvan zij het zwangerschapsverlof
                    opneemt uiterlijk vier weken voor die dag onder overlegging
                    van een verklaring van een geneeskundige of van een
                    verloskundige waarin de vermoedelijke datum van bevalling is aangegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>haar bevalling uiterlijk op de zevende dag volgend op die
                    van de bevalling.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De duur van het zwangerschaps- en bevallingsverlof en de
                perioden dat het kan worden genoten, worden vastgesteld rekening
                houdend met lokaal voorschrift of gebruik, en zijn opgenomen in
                de postuitwerking, maar bedragen in totaal ten minste zestien weken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.14</nr><titel>Werkneemster met borstkind</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een vrouwelijke werknemer die een borstkind voedt en hiervan
                de CdP op de hoogte heeft gesteld, wordt gedurende de eerste
                negen levensmaanden van dat kind in de gelegenheid gesteld haar
                werkzaamheden te onderbreken om haar kind te zogen dan wel de
                borstvoeding te kolven gedurende maximaal een uur per dag. Bij
                een deeltijdarbeidsovereenkomst bedraagt de maximale duur van de
                onderbrekingen een evenredig deel van de onderbrekingen bij een voltijdarbeidsovereenkomst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vaststelling van het tijdstip en de duur van de in het
                eerste lid bedoelde onderbrekingen vindt plaats door de
                betrokken vrouwelijke werknemer na overleg met de CdP.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De duur van de in het eerste lid bedoelde onderbrekingen geldt
                als werktijd, waarover de vrouwelijke werknemer haar recht op
                loon behoudt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5.15</nr><titel>Opzeggingsverbod tijdens zwangerschap</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP kan de arbeidsovereenkomst met een vrouwelijke
                werknemer niet opzeggen gedurende haar zwangerschaps- en
                bevallingsverlof noch, na werkhervatting, gedurende een periode
                van zes weken volgend op dat verlof, behalve als de opzegging
                niet in verband staat met de zwangerschap of de geboorte van het
                kind en de consequenties daarvan dan wel het voeden van het
                kind. De bewijslast dat een opzegging niets te maken heeft met
                de zwangerschap of de geboorte van het kind en de consequenties
                daarvan dan wel het voeden van het kind ligt bij de werkgever.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de CdP de arbeidsovereenkomst in strijd met het eerste
                lid opzegt kan de werknemer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>gedurende twee maanden na de opzegging van de
                    arbeidsovereenkomst de opzegging vernietigen door middel van
                    het zenden van een schriftelijke kennisgeving met die
                    strekking aan de CdP; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een beroep doen op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.9">artikel 8.9</intref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een rechtsvordering in verband met de in het tweede lid,
                onderdeel a, bedoelde vernietiging verjaart door verloop van zes
                maanden na de dag waartegen is opgezegd.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Overige rechten en verplichtingen</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Verplichtingen en verboden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.1</nr><titel>Goed werknemerschap</titel></kop><al>De werknemer is gehouden de uit diens arbeidsovereenkomst
              voortvloeiende plichten nauwgezet en ijverig te vervullen en zich
              te gedragen zoals een goed werknemer betaamt. De werknemer dient
              zich er daarbij voortdurend bewust van te zijn dat hij werkzaam is
              bij een vertegenwoordiging van het Koninkrijk in het buitenland.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.2</nr><titel>Mededelingplicht</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de werknemer door ziekte of anderszins verhinderd is
                dienst te verrichten, is deze verplicht daarvan onder opgave van
                redenen, zo tijdig mogelijk mededeling te doen op de in de
                postuitwerking bekend gestelde wijze.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien zich omstandigheden of wijzigingen voordoen die van
                invloed zijn of kunnen zijn op de rechten of plichten op grond
                van deze regeling of op grond van de postuitwerking, stelt de
                werknemer de CdP daarvan onverwijld, uiterlijk binnen zeven
                dagen gerekend vanaf de dag waarop de omstandigheid of wijziging
                zich voordoet, schriftelijk in kennis.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>6.3</nr><titel>Nevenwerkzaamheden en aanbestedingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer is verplicht aan de CdP, op een door de CdP te
                bepalen wijze, opgave te doen van de nevenwerkzaamheden die hij
                verricht of voornemens is te gaan verrichten, die de belangen
                van de dienst voor zover deze in verband staan met zijn
                functievervulling, kunnen raken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De CdP voert een registratie op basis van de in het eerste lid
                bedoelde opgaven.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het is de werknemer verboden nevenwerkzaamheden te verrichten
                waardoor, ter beoordeling van de CdP, de goede vervulling van
                zijn functie of de goede functionering van de post, voor zover
                deze in verband staat met zijn functievervulling, niet redelijk
                zou zijn verzekerd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het is de werknemer verboden, middellijk of onmiddellijk deel
                te nemen aan aannemingen en leveringen ten behoeve van openbare
                diensten, tenzij daarvoor toestemming door de CdP is verleend.
                Voor aannemingen en leveringen ten behoeve van anderen kan de
                CdP aanwijzingen geven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.4</nr><titel>Beloningen, giften en beloften van derden</titel></kop><al>Het is de werknemer in diens functie verboden anders dan met
              goedvinden van de CdP, beloningen, giften of beloften van derden
              te vorderen of te verzoeken. Voor het aannemen van geschenken
              geldt de Regeling aannemen geschenken DBZ.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.5</nr><titel>Dienstkleding en dragen van onderscheidingstekenen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer is verplicht de dienstkleding en
                onderscheidingstekenen te dragen indien, en op de wijze waarop,
                dit door de CdP of in de postuitwerking is voorgeschreven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is de werknemer verboden insignes of andere
                onderscheidingstekenen te dragen, tenzij deze door de
                Nederlandse regering zijn verstrekt of voorgeschreven of tot het
                dragen daarvan door de CdP toestemming is verleend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.6</nr><titel>Woonplaats</titel></kop><al>De werknemer is verplicht te gaan wonen of te blijven wonen in
              of nabij de vestigingsplaats van de post indien dit naar het
              oordeel van de CdP noodzakelijk is in verband met de goede
              vervulling van zijn functie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.7</nr><titel>Tijdelijk opdragen van andere werkzaamheden</titel></kop><al>De werknemer kan door de CdP worden verplicht tijdelijk andere
              werkzaamheden te verrichten dan hij gewoonlijk verricht, mits die
              werkzaamheden hem redelijkerwijze kunnen worden opgedragen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.8</nr><titel>Bedrijfshulpverlening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP laat zich bijstaan door een of meer werknemers die door
                hem zijn aangewezen als bedrijfshulpverleners teneinde
                doeltreffende maatregelen te nemen die het mogelijk maken dat de
                werknemers, indien een toestand ontstaat waarin direct gevaar
                voor de veiligheid of gezondheid aanwezig is, zich snel in
                veiligheid kunnen stellen dan wel andere passende maatregelen
                kunnen nemen en teneinde te verzekeren dat de schade aan de
                gezondheid zoveel mogelijk beperkt wordt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het verlenen van de bijstand houdt in elk geval in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verlenen van eerste hulp bij ongevallen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het beperken en bestrijden van brand en het voorkomen van ongevallen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het in noodsituaties alarmeren en evacueren van alle
                    werknemers en andere personen op de post;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het alarmeren van en samenwerken met
                    hulpverleningsorganisaties in verband met de in de
                    onderdelen a tot en met c bedoelde bijstand.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De werknemer die is aangewezen als bedrijfshulpverlener heeft
                recht op een toelage bedrijfshulpverlening als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.7">artikel 4.7</intref>.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Dienstwoning</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.9</nr><titel>Dienstwoning; algemeen</titel></kop><al>Indien aan de werknemer een woning beschikbaar wordt gesteld,
              worden de voorwaarden waaronder dat geschiedt, waaronder de
              verdeling van de onderhoudskosten en de wijze van be&#xEB;indiging van
              de beschikbaarstelling, opgenomen in de postuitwerking.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.10</nr><titel>Gebruik dienstwoning door achterblijvende gezinsleden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na overlijden van de werknemer behouden de achterblijvende
                gezinsleden het gebruik van de dienstwoning waarin zij met de
                werknemer woonden gedurende de maand van het overlijden en de
                volgende drie maanden. Deze periode kan worden ingekort indien
                de CdP dat in het belang van de dienst noodzakelijk acht. In dat
                geval wordt aan bedoelde gezinsleden naar billijkheid een
                vergoeding verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien door de werknemer voor het gebruik van de dienstwoning
                een vergoeding verschuldigd was, voldoen de achtergebleven
                gezinsleden 50% van deze vergoeding over de tijd, gedurende
                welke zij het gebruik over de dienstwoning behouden.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Scholing</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.11</nr><titel>Opdracht tot scholing</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer kan in het belang van de dienst worden verplicht
                om scholing te volgen, voor zover dat redelijkerwijs van hem kan
                worden gevergd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan de werknemer, die op grond van het eerste lid scholing
                volgt, wordt een volledige vergoeding van de noodzakelijk te
                maken scholingskosten toegekend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aan de werknemer die op grond van het eerste lid scholing
                volgt, kan scholingsverlof met behoud van loon worden verleend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De werknemer die op grond van het eerste lid scholing volgt,
                is verplicht de aan hem toegekende vergoeding van de
                scholingskosten terug te betalen bij onvoldoende resultaat in de
                scholing en bij tussentijds afbreken van de scholing, indien dit
                aan eigen schuld of toedoen is te wijten.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij ontslag tijdens de scholing kan de vergoeding van de
                scholingskosten worden teruggevorderd en bij ontslag binnen een
                termijn van twee jaren na het met voldoende resultaat afronden
                van de scholing kan voor iedere maand v&#xF3;&#xF3;r afloop van die twee
                jaren, 1/24e deel van de vergoeding worden teruggevorderd, tenzij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het ontslag niet aan eigen schuld of toedoen van de
                    werknemer is wijten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de werknemer binnen een maand na zijn ontslag elders in
                    dienst treedt bij de Nederlandse Rijksoverheid; of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de werknemer aansluitend aan zijn ontslag recht heeft op
                    een voorziening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;hoofdstuk=9">hoofdstuk 9</intref>.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr>6.12</nr><titel>Scholing op eigen initiatief</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de werknemer die op eigen initiatief scholing gaat volgen,
                kan op zijn aanvraag een gehele of gedeeltelijke vergoeding van
                de noodzakelijk te maken scholingskosten worden toegekend of
                scholingsverlof met behoud van loon worden verleend, indien het
                belang van de dienst bij het volgen van de scholing is gebaat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=6.11">Artikel 6.11, vierde en vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Start-, functioneringsgesprekken en beoordelingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.13</nr><titel>Startgesprekken</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Binnen een maand na indiensttreding van de werknemer of na
                plaatsing van de werknemer in een andere functie, dan wel binnen
                een maand nadat een nieuwe lijnchef met zijn werkzaamheden is
                aangevangen, vindt een startgesprek plaats tussen de werknemer
                en de lijnchef.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het startgesprek worden duidelijke afspraken gemaakt over
                de werkzaamheden die van de werknemer worden verwacht en over de
                samenwerking tussen de werknemer en de lijnchef.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.14</nr><titel>Functioneringsgesprekken</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een functioneringsgesprek tussen de werknemer en de lijnchef
                vindt minimaal eenmaal per jaar plaats.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het functioneringsgesprek worden in ieder geval besproken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het functioneren van de werknemer over de afgelopen periode;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de begeleiding die de werknemer bij zijn functioneren van
                    zijn lijnchef heeft gehad;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de in het kader van het functioneren van de werknemer te
                    maken afspraken voor de komende periode.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.15</nr><titel>Beoordelingen</titel></kop><al>Het functioneren van de werknemer wordt periodiek beoordeeld
              overeenkomstig het Beoordelingsvoorschrift BZ.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Reorganisatie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.16</nr><titel>Opstellen plan van aanpak</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien sprake is van een wijziging van de organisatiestructuur
                van een post die rechtspositionele gevolgen heeft voor vijf of
                meer werknemers, of indien er sprake is van een voorgenomen
                sluiting van de post, stelt de CdP een plan van aanpak op dat
                betrekking heeft op de diverse fasen van het reorganisatieproces.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het plan van aanpak geeft ten minste inzicht in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de inhoud van en de reden voor de voorgenomen reorganisatie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de bestaande en de voorgenomen organisatiestructuur van de post;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de bestaande en de voorgenomen personeelsformatie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een overzicht van de functies die worden opgeheven, de
                    functies die ongewijzigd blijven bestaan, de functies die
                    worden gewijzigd en de nieuwe functies;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de belangrijkste beleidsmatige, financi&#xEB;le en personele
                    gevolgen van de voorgenomen reorganisatie;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de voorgenomen maatregelen ter beperking van de personele gevolgen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de eventueel te verwachten bijzonderheden in het reorganisatieproces;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de planning van de momenten waarop het
                    medezeggenschapsorgaan van de post en de betrokken
                    werknemers worden ge&#xEF;nformeerd.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6.17</nr><titel>Vaststellen plan van aanpak</titel></kop><al>HDPO stelt na overleg met de CdP het plan van aanpak vast nadat
              overleg is gevoerd door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de CdP met het medezeggenschapsorgaan van de post
                  overeenkomstig de artikelen 22, 23 en 32, vierde lid, van de
                  Medezeggenschapsregeling posten BZ; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>HDPO met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=142" compleet="nee">artikel 142 van het RDBZ</extref> bedoelde centrales
                  van verenigingen van ambtenaren over de personele gevolgen van
                  de reorganisatie en de voorgenomen maatregelen ter beperking
                  van de personele gevolgen.</al></li></lijst></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr><titel>Ontzegging toegang, schorsing, schadevergoeding, plichtsverzuim
            en disciplinaire straffen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7.1</nr><titel>Ontzegging toegang</titel></kop><al>Aan de werknemer kan door de CdP de toegang tot dienstlokalen,
            dienstgebouwen of het werk dan wel het verblijf aldaar, worden ontzegd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7.2</nr><titel>Schorsing</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer is van rechtswege geschorst wanneer hij krachtens
              wettelijke maatregel van zijn vrijheid is beroofd, tenzij de
              vrijheidsbeneming het gevolg is van een maatregel genomen in het
              belang van de volksgezondheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De CdP kan de werknemer schorsen indien een strafrechtelijke
              vervolging tegen hem is ingesteld of als anderszins naar het
              oordeel van de CdP het belang van de dienst dit vordert.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De CdP bepaalt of de schorsing plaatsvindt met behoud van loon,
              dan wel met gehele of gedeeltelijke inhouding van loon.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7.3</nr><titel>Schadevergoeding</titel></kop><al>De werknemer kan worden verplicht tot gehele of gedeeltelijke
            vergoeding van de door de werkgever geleden schade voor zover de
            werknemer de schade ernstig kan worden verweten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7.4</nr><titel>Plichtsverzuim</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer die de hem opgelegde verplichtingen niet nakomt of
              zich overigens aan plichtsverzuim schuldig maakt, kan door de CdP
              worden gestraft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Plichtsverzuim omvat zowel het overtreden van enig voorschrift
              als het doen of nalaten van iets dat een goed werknemer in gelijke
              omstandigheden behoort na te laten of te doen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7.5</nr><titel>Disciplinaire straffen</titel></kop><al>Bij plichtsverzuim kunnen de volgende straffen worden toegepast:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>schriftelijke berisping;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>beperking van het recht op vakantie, voor ten hoogste een
                derde deel van het aantal uren waarop de werknemer per
                kalenderjaar recht heeft;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gehele of gedeeltelijke inhouding van loon tot een bedrag van
                ten hoogste het loon over een halve maand;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>vaststelling van het loon in de voor de werknemer geldende
                loonschaal, op het bedrag behorend bij een loonnummer dat
                maximaal twee loonnummers lager is dan voor de werknemer geldt,
                voor de tijd van ten hoogste twee jaren;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het niet toekennen van een hoger loonnummer gedurende ten
                hoogste vier jaren;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>schorsing voor een bepaalde tijd met gehele of gedeeltelijke
                inhouding van loon;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>ontslag overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;hoofdstuk=8">hoofdstuk 8</intref>.</al></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst en ontslaguitkering</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.1</nr><titel>Arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd; einde van
                rechtswege en tussentijdse be&#xEB;indiging</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd is aangegaan
                eindigt zij van rechtswege wanneer deze tijd is verstreken.
                Voorafgaande opzegging is in dat geval niet nodig.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de arbeidsovereenkomst na het verstrijken van de in het
                eerste lid bedoelde tijd door partijen zonder tegenspraak wordt
                voortgezet, wordt zij geacht voor dezelfde tijd, maar telkens
                ten hoogste voor een jaar, op de vroegere voorwaarden opnieuw te
                zijn aangegaan.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onverminderd het eerste lid kan een arbeidsovereenkomst voor
                bepaalde tijd ook tussentijds worden be&#xEB;indigd overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.2">artikel 8.2</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.2</nr><titel>Be&#xEB;indiging van de arbeidsovereenkomst voor onbepaalde tijd</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De arbeidsovereenkomst die voor onbepaalde tijd is aangegaan
                kan door opzegging worden be&#xEB;indigd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De door de werknemer in acht te nemen termijn van opzegging
                bedraagt een maand.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De door de werkgever in acht te nemen termijn van opzegging
                bedraagt bij een arbeidsovereenkomst die op de dag van opzegging:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>korter dan vijf jaren heeft geduurd: een maand;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>vijf jaren of langer heeft geduurd: twee maanden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voor de toepassing van het derde lid geldt voor het bepalen
                van de duur van de arbeidsovereenkomst de periode waarop &#xE9;&#xE9;n of
                verschillende arbeidsovereenkomsten met de werknemer betrekking
                hebben, voor zover deze arbeidsovereenkomsten zijn aangegaan
                voor werkzaamheden op &#xE9;&#xE9;n post en elkaar met tussenpozen van
                niet meer dan 31 dagen zijn opgevolgd.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De in het tweede en derde lid bedoelde opzegging geschiedt
                tegen het einde van de maand.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Alvorens over te gaan tot opzegging van de arbeidsovereenkomst
                zonder instemming van de werknemer, wint de CdP bij HDPO advies in.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.3</nr><titel>Ontslaguitkering</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer heeft bij het eindigen van een
                arbeidsovereenkomst recht op een eenmalige ontslaguitkering, tenzij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het betreft het van rechtswege aflopen van &#xE9;&#xE9;n of
                    verschillende direct aansluitende arbeidsovereenkomsten voor
                    bepaalde tijd die korter heeft respectievelijk hebben
                    geduurd dan vijf jaren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de werknemer de arbeidsovereenkomst heeft opgezegd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de werkgever de arbeidsovereenkomst heeft opgezegd wegens
                    aan de werknemer te verwijten redenen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de arbeidsovereenkomst wordt be&#xEB;indigd wegens het bereiken
                    van de pensioenleeftijd; of</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de arbeidsovereenkomst na de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.4">artikel 8.4, eerste lid</intref>,
                    bedoelde termijn wordt be&#xEB;indigd wegens ziekte.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde uitkering bedraagt ten minste
                een bedrag ter grootte van een half maandloon voor elk jaar dat
                de arbeidsovereenkomst heeft geduurd of de direct aansluitende
                arbeidsovereenkomsten hebben geduurd. Bij een gedeelte van een
                jaar wordt de uitkering naar evenredigheid vastgesteld. Voor het
                berekenen van de duur van de arbeidsovereenkomst is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.2">artikel 8.2,
                vierde lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het aantal maandlonen dat meetelt bij de bepaling van het in
                het tweede lid bedoelde bedrag, bedraagt ten hoogste het aantal
                volle kalendermaanden gelegen tussen de ontslagdatum en de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel 9.1, eerste lid, onderdeel d</intref>, bedoelde pensioendatum van
                de werknemer.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien reeds over een periode van de arbeidsovereenkomst of
                direct aansluitende arbeidsovereenkomsten een ontslaguitkering
                is verstrekt, telt deze periode niet mee bij de berekening van
                het in het tweede lid bedoelde bedrag.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Onder maandloon in de zin van dit artikel wordt verstaan: het
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.3">artikel 4.3, tweede lid</intref>, bedoelde loonbedrag, betrekking
                hebbend op een periode van een maand, vermeerderd met de in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.4">artikelen 4.4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.5">4.5</intref> bedoelde toeslagen, betrekking hebbend op
                een periode van een maand, voor zover deze toeslagen zijn
                toegekend voor onbepaalde tijd, dan wel gedurende een
                aaneengesloten periode van ten minste vijf jaren, direct
                voorafgaande aan de be&#xEB;indiging van de arbeidsovereenkomst.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Op de vaststelling en uitbetaling van de ontslaguitkering zijn
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikelen 4.8 tot en met 4.11</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst wegens ziekte, pensioen, overlijden
              of een dringende reden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.4</nr><titel>Be&#xEB;indiging van de arbeidsovereenkomst wegens ziekte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De CdP kan de arbeidsovereenkomst met een werknemer die geheel
                of gedeeltelijk ongeschikt is om zijn werkzaamheden te
                verrichten wegens ziekte niet opzeggen gedurende een in de
                postuitwerking opgenomen termijn, behalve als de opzegging niet
                in verband staat met de ziekte en de consequenties daarvan. De
                in de vorige volzin bedoelde termijn wordt vastgesteld
                overeenkomstig lokaal voorschrift of gebruik. De bewijslast dat
                een opzegging niets te maken heeft met de ziekte en de
                consequenties daarvan ligt bij de werkgever.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde opzegging kan slechts
                plaatsvinden indien de ziekte blijkt uit een geneeskundig
                onderzoek door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor het vaststellen van het tijdstip waarop overeenkomstig
                het eerste lid de arbeidsovereenkomst kan worden opgezegd,
                worden perioden van ongeschiktheid tot het geheel of
                gedeeltelijk verrichten van werkzaamheden wegens ziekte
                samengeteld, indien zij elkaar met een onderbreking van minder
                dan 31 dagen opvolgen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de CdP de arbeidsovereenkomst in strijd met het eerste
                lid opzegt kan de werknemer:</al><al>gedurende twee maanden na de opzegging van de
                arbeidsovereenkomst de opzegging vernietigen door middel van het
                zenden van een schriftelijke kennisgeving met die strekking aan
                de CdP; of</al><al>een beroep doen op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.9">artikel 8.9</intref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing bij een opzegging
                gedurende de proeftijd.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Een rechtsvordering in verband met de in het vierde lid,
                onderdeel a, bedoelde vernietiging verjaart door verloop van zes
                maanden na de dag waartegen is opgezegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.5</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst bij bereiken pensioenleeftijd</titel></kop><al>De arbeidsovereenkomst eindigt met ingang van de eerste dag van
              de maand volgend op de dag waarop de werknemer de in de
              postuitwerking opgenomen pensioenleeftijd bereikt. Deze
              pensioenleeftijd wordt vastgesteld overeenkomstig lokaal gebruik,
              echter op een leeftijd die niet lager is dan 60 jaar en niet hoger
              dan 65 jaar.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.6</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst bij overlijden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De arbeidsovereenkomst eindigt door het overlijden van de werknemer. Met ingang van de dag na overlijden van de werknemer wordt geen loon meer uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij het overlijden van de werknemer wordt zo spoedig mogelijk
                aan de achterblijvende partner een bedrag uitgekeerd gelijk aan
                het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.3">artikel 8.3, vijfde lid</intref>, bedoelde maandloon. Bij het
                ontbreken van een achterblijvende partner wordt het bedrag
                uitgekeerd aan zijn afhankelijke kinderen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de overledene geen partner of afhankelijke kinderen
                nalaat, kan het in het tweede lid bedoelde bedrag geheel of ten
                dele worden uitgekeerd voor de betaling van de kosten van de
                laatste ziekte en van de lijkbezorging, indien de nalatenschap
                van de overledene voor de betaling van die kosten ontoereikend is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.7</nr><titel>Einde arbeidsovereenkomst bij vermissing</titel></kop><al>Bij vermissing van de werknemer wordt, indien alle
              omstandigheden in aanmerking genomen het overlijden als zeker kan
              worden beschouwd, de werknemer geacht te zijn overleden op een
              door de CdP te bepalen dag. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.6">Artikel 8.6</intref> is in dat geval van
              overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.8</nr><titel>Be&#xEB;indiging van de arbeidsovereenkomst wegens een dringende reden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Zowel de werkgever als de werknemer kan de arbeidsovereenkomst
                onverwijld opzeggen om een dringende reden, onder gelijktijdige
                mededeling van die reden aan de wederpartij.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De partij die de arbeidsovereenkomst onverwijld opzegt zonder
                een dringende reden of zonder gelijktijdige mededeling van de
                dringende reden is verplicht tot betaling van een schadevergoeding.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde schadevergoeding is gelijk aan
                het bedrag van het in geld vastgesteld loon voor de tijd, dat de
                arbeidsovereenkomst bij inachtneming van de voor opzegging
                geldende bepalingen had behoren voort te duren.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Als dringende redenen in de zin van het eerste lid worden
                beschouwd omstandigheden die ten gevolge hebben dat
                redelijkerwijze niet gevergd kan worden de arbeidsovereenkomst
                te laten voortduren. Dringende redenen zullen onder andere
                aanwezig geacht kunnen worden als een van de partijen grovelijk
                de plichten veronachtzaamt, die de arbeidsovereenkomst hem oplegt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een rechtsvordering op grond van dit artikel verjaart door
                verloop van zes maanden na de dag waartegen is opgezegd.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Kennelijke onredelijke opzegging</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.9</nr><titel>Kennelijke onredelijke opzegging</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de werkgever de arbeidsovereenkomst, al of niet met
                inachtneming van de voor de opzegging geldende bepalingen,
                kennelijk onredelijk opzegt, is deze verplicht aan de werknemer
                naar billijkheid een schadevergoeding toe te kennen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Opzegging van de arbeidsovereenkomst door de werkgever zal
                onder andere kennelijk onredelijk geacht kunnen worden wanneer
                deze geschiedt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>zonder opgave van redenen of onder opgave van een
                    voorgewende of valse reden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>terwijl, mede in aanmerking genomen de voor de werknemer
                    getroffen voorzieningen en de voor hem bestaande
                    mogelijkheden om ander passend werk te vinden, de gevolgen
                    van de opzegging voor hem te ernstig zijn in vergelijking
                    met het belang van de werkgever bij de opzegging;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>wegens het enkele feit dat de werknemer met een beroep op
                    een ernstig gewetensbezwaar weigert de bedongen
                    werkzaamheden te verrichten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.15">artikel 5.15</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.4">8.4</intref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing bij een opzegging
                gedurende de proeftijd, of bij een rechtmatige opzegging wegens
                een dringende reden of wegens ernstig plichtsverzuim.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een rechtsvordering op grond van dit artikel verjaart door
                verloop van zes maanden na de dag waartegen is opgezegd.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Bijzondere verplichtingen werkgever bij einde arbeidsovereenkomst</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8.10</nr><titel>Getuigschrift</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de werknemer wordt bij het eindigen van de
                arbeidsovereenkomst op diens aanvraag een getuigschrift
                uitgereikt. Het getuigschrift bevat een opgave omtrent de aard
                van de verrichte werkzaamheden en de duur van de arbeidsovereenkomst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op uitdrukkelijk verzoek van de werknemer bevat het
                getuigschrift tevens een opgave van de wijze, waarop de
                werknemer aan zijn verplichtingen heeft voldaan en de wijze
                waarop de arbeidsovereenkomst ge&#xEB;indigd is.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>9</nr><titel>Oudedags-, nabestaanden- en arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.1</nr><titel>Begripsbepaling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>suppletie: het bedrag, bestaande uit het verschil tussen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>het suppletieplafond en </al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al> het bedrag van de in dit hoofdstuk bedoelde
                        voorzieningen waarop de werknemer uit anderen hoofde
                        recht heeft;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>suppletieplafond: het maximale bedrag dat aan suppletie
                    kan worden toegekend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">artikel 9.4, tweede lid</intref>,
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.6">artikel 9.6, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.7">artikel 9.7, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.8">artikel
                    9.8, tweede lid</intref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>suppletiediensttijd: de periode gedurende welke de
                    werknemer recht had op loon van de werkgever, alsmede de
                    periode gedurende welke recht bestond op toekenning van een
                    suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.8">artikel 9.8</intref>, met uitzondering van de periode dat er een
                    verzekering was als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.3">artikel 9.3</intref>. Een gedeelte van
                    een maand wordt naar boven afgerond op een gehele maand. De
                    periode dat de werknemer recht had op loon op basis van een
                    deeltijdarbeidovereenkomst, wordt voor een evenredig deel
                    meegerekend. De periode dat de werknemer loon ontving op
                    basis van een arbeidsovereenkomst die meer dan een maand na
                    de pensioendatum aanving, wordt niet meegerekend. De
                    suppletiediensttijd bedraagt maximaal 40 jaren, rekenkundig
                    afgerond op twee                   decimalen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>pensioendatum: de eerste dag van de maand volgend op de
                    dag waarop de werknemer dan wel voormalig werknemer de in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.5">artikel 8.5</intref> bedoelde pensioenleeftijd heeft bereikt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>suppletiegrondslag: het loonbedrag, berekend over een
                    tijdvak van een jaar, behorende bij de loonschaal en het
                    loonnummer die laatstelijk voor de werknemer golden, met
                    toepassing van het loonbedrag zoals dat voor die loonschaal
                    en dat loonnummer op het moment van betaling geldt. Dit
                    bedrag wordt vermeerderd met de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.4">artikelen 4.4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.5">4.5</intref>
                    bedoelde toeslagen, zoals die op het moment van betaling
                    gelden, berekend over een tijdvak van een jaar, voor zover
                    deze toeslagen zijn toegekend voor onbepaalde tijd, dan wel
                    gedurende een aaneengesloten periode van ten minste vijf
                    jaren, direct voorafgaande aan de be&#xEB;indiging van de
                    arbeidsovereenkomst. Voor zover op het moment van
                    uitbetaling van de suppletie de systematiek van loonschaal
                    en loonnummer die laatstelijk voor de
                    werknemer golden ingrijpend is gewijzigd, wordt door HDPO
                    het loonbedrag dat laatstelijk voor de werknemer gold ten
                    behoeve van berekening van de suppletiegrondslag zoveel
                    mogelijk in de dan geldende loonsystematiek ingedeeld.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de bepaling van het in het eerste lid, onderdeel a, onder
                2&#xB0;, bedoelde bedrag van de in dit hoofdstuk bedoelde
                voorzieningen waarop de werknemer uit anderen hoofde recht
                heeft, wordt gebruik gemaakt van de door de Secretaris-Generaal
                van het Ministerie van Buitenlandse Zaken vastgestelde
                berekeningsformules indien het noodzakelijk is dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een eenmalige betaling wordt omgerekend naar een periodiek bedrag;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een periodieke betaling wordt omgerekend naar een
                    periodieke betaling met een andere betalingsfrequentie of
                    naar een eenmalig bedrag.</al></li></lijst><al>Bij deze berekening zal zo nodig tevens rekening worden
                gehouden met de sterftetabel, welke de gemiddelde
                levensverwachting bevat voor het desbetreffende land of de
                desbetreffende regio, opgenomen in de laatst beschikbare versie
                van het Demografisch Jaarboek, uitgegeven door de Verenigde Naties.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.2</nr><titel>Verplichtingen van de werknemer, voormalig werknemer dan
                wel nabestaande</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werknemer, voormalig werknemer dan wel nabestaande is
                verplicht tijdig de werkgever alle informatie te verstrekken die
                van belang is voor een goede uitvoering van dit hoofdstuk.
                Indien hij zich hier niet aan houdt, vervallen alle rechten op
                grond van dit hoofdstuk en is hij aansprakelijk voor door de
                werkgever hierdoor geleden schade.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De werkgever is niet aansprakelijk indien een oudedags-,
                nabestaanden- of arbeidsongeschiktheidsvoorziening dan wel
                suppletie niet of niet juist is vastgesteld, doordat de
                werknemer, voormalig werknemer dan wel nabestaande niet, niet
                juist of niet tijdig aan de voor hem uit dit hoofdstuk
                voortvloeiende verplichtingen heeft voldaan.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien door het zich niet houden aan een voorschrift dat voor
                het verkrijgen van een uitkering voor de oudedag, wegens
                overlijden of wegens ziekte of arbeidsongeschiktheid op grond
                van het voor de werknemer, voormalig werknemer dan wel
                nabestaande van toepassing zijnde stelsel van sociale zekerheid
                gevolgd dient te worden geen sociale zekerheidsuitkering wordt
                toegekend, bestaat geen recht op suppletie op grond van dit hoofdstuk.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien door het zich niet houden aan een voorschrift als
                bedoeld in het derde lid, een lagere sociale zekerheidsuitkering
                wordt toegekend of de sociale zekerheidsuitkering later wordt
                toegekend, wordt het hierdoor niet toegekende uitkeringsbedrag
                op het suppletieplafond in mindering gebracht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het derde en vierde lid zijn niet van toepassing indien het
                zich niet houden aan het voorschrift de werknemer, voormalig
                werknemer dan wel nabestaande redelijkerwijs niet kan worden verweten.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Oudedags-, nabestaanden- en arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.3</nr><titel>Oudedags-, nabestaanden- en
                arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen; algemeen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De werkgever sluit ten behoeve van de werknemer voor zover
                redelijkerwijs mogelijk lokaal een verzekering af dan wel treft
                een vergelijkbare voorziening die voorziet in de opbouw van een
                oudedagsvoorziening en een dekking van de risico&#x2019;s van
                overlijden. De werkgever houdt de premie geheel of gedeeltelijk
                op het loon van de werknemer in overeenkomstig lokaal
                voorschrift of gebruik. Indien lokaal voorschrift en gebruik
                ontbreken, wordt de wijze van inhouding van de premie
                vastgesteld overeenkomstig de instellingen ter plaatse die een
                voorziening als bedoeld in de eerste volzin hebben afgesloten.
                De verzekering of vergelijkbare voorziening en het percentage
                van de premie dat op het loon van de werknemer wordt ingehouden,
                worden opgenomen in de postuitwerking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De werkgever sluit ten behoeve van de werknemer lokaal een
                verzekering af die voorziet in een dekking van de risico&#x2019;s van
                arbeidsongeschiktheid indien dit lokaal voorgeschreven of
                gebruikelijk is. Het eerste lid, tweede en vierde volzin, is in
                dat geval van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Suppletie op oudedagsvoorzieningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.4</nr><titel>Suppletie op oudedagsvoorzieningen; algemeen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien er gedurende een periode van de arbeidsovereenkomst
                geen verzekering of vergelijkbare voorziening die voorziet in de
                opbouw van een oudedagsvoorziening, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.3">artikel 9.3,
                eerste lid</intref>, is afgesloten, heeft de voormalig werknemer recht op
                een suppletie op oudedagsvoorzieningen indien zijn
                arbeidsovereenkomst ten minste zeven jaren heeft geduurd. Voor
                de toepassing van dit artikel wordt onder arbeidsovereenkomst
                tevens verstaan: </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor de periode v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 2005: de verschillende
                    arbeidsovereenkomsten die elkaar met tussenpozen van niet
                    meer dan 31 dagen zijn opgevolgd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor de periode vanaf 1 januari 2005: de verschillende
                    arbeidsovereenkomsten die elkaar met tussenpozen van niet
                    meer dan zes maanden zijn opgevolgd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor de in het eerste lid bedoelde suppletie geldt als
                suppletieplafond het bedrag, gelijk aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor de periode van de arbeidsovereenkomst v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari
                    2005: 1,75% van de suppletiegrondslag vermenigvuldigd met de suppletiediensttijd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor de periode van de arbeidsovereenkomst vanaf 1&#xA0;januari
                    2005: 1,5% van de suppletiegrondslag vermenigvuldigd met de
                    suppletiediensttijd. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel
                9.1, eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;</intref>, bedoelde voorzieningen
                verstaan: alle oudedagsvoorzieningen waarop de werknemer recht heeft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>tenzij hij daarvoor op uitsluitend vrijwillige basis
                    premie heeft betaald zonder enige bijdrage van de werkgever;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>tenzij en voor zover dit recht is opgebouwd gedurende een
                    periode liggende buiten de periode van de
                    arbeidsovereenkomst. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde suppletie wordt aan de voormalig
                werknemer toegekend met ingang van de pensioendatum dan wel,
                indien aansluitend aan de pensioendatum de arbeidsovereenkomst
                wordt voortgezet, met ingang van de dag dat die
                arbeidsovereenkomst is ge&#xEB;indigd, echter niet op een leeftijd
                die lager is dan 60 jaar. De toekenning eindigt met ingang van
                de eerste dag van de maand, volgende op de maand van overlijden
                van de voormalig werknemer. </al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Suppletie op nabestaandenvoorzieningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.5</nr><titel>Suppletie op nabestaandenvoorzieningen; algemeen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een werknemer dan wel voormalig werknemer die in het
                genot was van een suppletie op
                arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.8">artikel 9.8</intref>
                of een suppletie op oudedagsvoorzieningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">artikel
                9.4</intref> overlijdt en er geen verzekering die voorziet in een dekking
                van de risico&#x2019;s van overlijden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.3">artikel 9.3,
                eerste lid</intref>, is afgesloten, hebben de partner en het kind dat op
                het moment van het overlijden een afhankelijk kind was recht op
                een suppletie op nabestaandenvoorzieningen. Dit recht vervalt
                indien de partner, respectievelijk het afhankelijke kind,
                verwijtbaar is aan het overlijden van de werknemer dan wel
                voormalig werknemer.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor rechten op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.7">artikel 9.7</intref>, dan wel de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.6">artikelen
                9.6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.7">9.7</intref> tezamen, geldt dat het totale suppletieplafond niet
                hoger is dan het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">tweede lid van artikel 9.4</intref> bedoelde
                suppletieplafond dat op de werknemer van toepassing was, dan wel
                dat voor de voormalig werknemer op de pensioendatum, bij
                ongewijzigde voortzetting van de arbeidsovereenkomst, van
                toepassing zou zijn geweest. Zo nodig worden de rechten op grond
                van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.7">artikel 9.7</intref> naar evenredigheid verlaagd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Rechten op suppletie op grond van deze paragraaf bestaan
                uitsluitend voor de partner met wie de werknemer op de laatste
                dag van zijn arbeidsovereenkomst ten minste een jaar gehuwd is
                dan wel ten minste een jaar een geregistreerd partnerschap of
                een samenlevingsrelatie heeft als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=1.1">artikel 1.1,
                onderdeel h</intref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien het in het derde lid bedoelde huwelijk, geregistreerd
                partnerschap, dan wel samenlevingsrelatie van de werknemer dan
                wel voormalig werknemer eindigt, anders dan door diens
                overlijden, vervallen voor de partner alle aanspraken uit hoofde
                van deze paragraaf.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.6</nr><titel>Suppletie op nabestaandenvoorzieningen partners</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de suppletie op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.5">artikel 9.5, eerste lid</intref>, bedoelde
                nabestaandenvoorzieningen voor de partner geldt als
                suppletieplafond het bedrag, gelijk aan 70% van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">artikel
                9.4, tweede lid</intref>, bedoelde suppletieplafond, met dien verstande
                dat in dit geval wordt uitgegaan van de suppletiediensttijd die
                voor de werknemer, dan wel voormalig werknemer, op zijn
                pensioendatum zou hebben gegolden indien zijn
                arbeidsovereenkomst tot die datum voortgezet was.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De suppletie op het nabestaandenpensioen wordt verminderd met
                2,5% voor elk vol jaar dat het leeftijdsverschil meer dan tien
                jaar bedraagt indien de partner meer dan tien jaar jonger was
                dan de werknemer dan wel voormalig werknemer. Deze vermindering
                vindt niet plaats indien op het moment van overlijden van de
                werknemer dan wel voormalig werknemer, de nabestaande gedurende
                ten minste vijf jaren de partner van de werknemer of voormalig
                werknemer is geweest.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel worden onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel
                9.1, eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;</intref>, bedoelde voorzieningen
                in elk geval verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>nabestaandenvoorzieningen waarop recht bestaat op grond
                    van het van toepassing zijnde sociale zekerheidsstelsel;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>overige nabestaandenvoorzieningen waaraan de werkgever op
                    enigerlei wijze heeft meebetaald.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde suppletie wordt aan de
                nabestaande toegekend met ingang van de eerste dag van de maand
                van overlijden van de werknemer dan wel voormalig werknemer. De
                toekenning van de suppletie eindigt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op de eerste van de maand, volgende op de maand waarin de
                    periode gedurende welke de suppletie werd toegekend, gelijk
                    is aan de duur van de arbeidsovereenkomst, maar niet eerder
                    dan vijf jaren na het overlijden van de werknemer dan wel
                    voormalig werknemer. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">Artikel 9.4, eerste lid, tweede volzin</intref>,
                    is van overeenkomstige toepassing;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op de eerste dag van de maand, volgend op de maand waarin
                    de nabestaande overlijdt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>op de eerste dag van de maand, volgend op de maand waarin
                    de nabestaande is hertrouwd, een geregistreerd partnerschap
                    is aangegaan, dan wel een samenlevingsrelatie is aangegaan
                    met een levenspartner als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=1.1">artikel 1.1, onderdeel h</intref>.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.7</nr><titel>Suppletie op wezenvoorzieningen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Voor de suppletie op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.5">artikel 9.5, eerste lid</intref>, bedoelde
                nabestaandenvoorzieningen voor afhankelijke kinderen geldt,
                onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.5">artikel 9.5, tweede lid</intref>, per kind als
                suppletieplafond het bedrag, gelijk aan 14% van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">artikel
                9.4, tweede lid</intref>, bedoelde suppletieplafond. Indien de werknemer
                op de datum van zijn overlijden geen partner nalaat, bedraagt
                het in de vorige volzin genoemde percentage 28. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel
                9.1, eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;</intref>, bedoelde voorzieningen
                in elk geval verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wezenpensioen waarop recht bestaat op grond van het van
                    toepassing zijnde sociale zekerheidsstelsel;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>overige wezenpensioenen waaraan de werkgever op enigerlei
                    wijze heeft meebetaald.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde suppletie wordt aan het in het
                eerste lid bedoelde kind toegekend met ingang van de eerste dag
                van de maand van overlijden van de werknemer dan wel voormalig
                werknemer. De toekenning van de suppletie eindigt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op de eerste dag van de maand, volgende op de maand waarin
                    het kind de leeftijd van achttien jaar bereikt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op de eerste dag van de maand, volgend op de maand waarin
                    het kind overlijdt.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.8</nr><titel>Suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen; algemeen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een werknemer wegens ziekte wordt ontslagen en hij op
                dat moment niet verzekerd is op basis van een verzekering als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.3">artikel 9.3, tweede lid</intref>, die voorziet in een dekking
                van de risico&#x2019;s van arbeidsongeschiktheid en hij na het ontslag
                nog ongeschikt is een andere passende betrekking te vervullen,
                heeft hij recht op een suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de in het eerste lid bedoelde suppletie geldt als
                suppletieplafond het bedrag, gelijk aan de suppletiegrondslag
                vermenigvuldigd met het percentage van het loon dat aan de
                werknemer op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=5.11">artikel 5.11, tweede lid</intref>, vlak voor zijn
                ontslag wordt betaald, maar ten hoogste met:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>70% indien het in het eerste lid bedoelde ontslag is
                    ingegaan v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 2005;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>60% indien het in het eerste lid bedoelde ontslag is
                    ingegaan op of na 1&#xA0;januari 2005.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel
                9.1, eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;</intref>, bedoelde voorzieningen
                in elk geval verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen waarop recht bestaat
                    op grond van het van toepassing zijnde sociale zekerheidsstelsel;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>overige arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen waaraan de
                    werkgever op enigerlei wijze heeft meebetaald;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de eventuele aanspraken van de voormalig werknemer op
                    inkomsten uit of in verband met arbeid of bedrijf.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde suppletie wordt aan de voormalig
                werknemer toegekend met ingang van de dag nadat het in het
                eerste lid bedoelde ontslag is ingegaan. De toekenning eindigt
                op de dag waarop:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de voormalig werknemer geacht wordt een andere passende
                    betrekking te kunnen vervullen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de arbeidsovereenkomst van de voormalig werknemer bij
                    voortzetting van de arbeidsovereenkomst zou zijn ge&#xEB;indigd
                    wegens het bereiken van de pensioenleeftijd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de voormalig werknemer overlijdt; of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de suppletie is toegekend gedurende een periode, gelijk
                    aan de arbeidsovereenkomst, met dien verstande dat de
                    suppletie ten minste gedurende een periode van vijf jaren
                    wordt toegekend. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">Artikel 9.4, eerste lid, tweede volzin</intref>, is
                    van overeenkomstige toepassing.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het vierde lid, onderdeel d, is niet van toepassing, indien
                naar het oordeel van HDPO de arbeidsongeschiktheid in
                overwegende mate haar oorzaak vindt in de aard van de aan de
                werknemer opgedragen werkzaamheden of in de bijzondere
                omstandigheden waaronder deze moesten worden verricht en niet
                aan zijn schuld of toedoen is te wijten.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel is van een passende
                betrekking sprake indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>naar het oordeel van de CdP van de voormalig werknemer,
                    gelet op zijn gezondheid en zijn omstandigheden,
                    redelijkerwijs kan worden verwacht dat hij tracht deze
                    betrekking te verkrijgen en, indien hij daartoe in de
                    gelegenheid wordt gesteld, deze betrekking te aanvaarden; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het met deze betrekking te verwerven salaris ten minste
                    gelijk is aan de in het eerste lid bedoelde suppletie.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.9</nr><titel>Geneeskundig onderzoek bij suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter vaststelling van het al dan niet voortduren van de
                arbeidsongeschiktheid wordt de voormalig werknemer die een
                suppletie op arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen geniet eenmaal
                per twee jaren aan een geneeskundig onderzoek onderworpen,
                uitgevoerd door of namens de bedrijfsgeneeskundige dienst. De
                CdP kan bepalen dat het in de vorige volzin bedoelde onderzoek
                vaker of minder vaak dan eenmaal per twee jaren plaats zal vinden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De CdP kan de voormalig werknemer met een suppletie op
                arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen opdragen zich aan een
                geneeskundig onderzoek te onderwerpen op het moment dat, naar
                het oordeel van de CdP, gegronde redenen bestaan voor twijfel
                aan voortduring van de arbeidsongeschiktheid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Gedurende de periode dat de werknemer niet meewerkt aan het in
                het eerste en tweede lid bedoelde geneeskundig onderzoek,
                bestaat geen recht op suppletie, tenzij het niet meewerken aan
                het geneeskundig onderzoek de werknemer redelijkerwijs niet
                verweten kan worden.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De kosten van het in het eerste en tweede lid bedoelde
                geneeskundig onderzoek komen voor rekening van de werkgever. De
                door de voormalig werknemer op grond van dit artikel gemaakte
                noodzakelijke reiskosten worden vergoed overeenkomstig de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.12">artikelen 4.12, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.13">4.13</intref>, met dien verstande dat,
                indien de werknemer na de eerste dag van de ziekte die tot
                ontslag heeft geleid verhuisd is naar een plaats buiten de
                plaats van vestiging van de post, geen hogere vergoeding wordt
                betaald dan de vergoeding die zou worden betaald als hij niet
                verhuisd was.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Betaling suppletie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9.10</nr><titel>Vaststelling en uitbetaling van de suppletie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op de vaststelling en uitbetaling van de suppletie zijn de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.8">artikelen 4.8 tot en met 4.11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.20">4.20</intref> van overeenkomstige
                toepassing. HDPO kan in individuele gevallen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=4.20">artikel 4.20,
                vijfde lid</intref>, afwijken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een periodiek uit te betalen suppletie als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.4">artikelen 9.4, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.6">9.6, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.7">9.7, eerste lid</intref>, en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.8">9.8, eerste lid</intref>, wordt door HDPO vastgesteld als een vast bedrag
                dat gedurende een periode van ten hoogste twaalf maanden
                ongewijzigd zal gelden. Tussentijdse wijziging van dat bedrag is
                mogelijk indien bijzondere omstandigheden dat naar de mening van
                HDPO noodzakelijk maken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De suppletie wordt door de werkgever maandelijks aan de
                gerechtigde uitbetaald. Indien bijzondere omstandigheden daartoe
                aanleiding geven, kan HDPO de betalingsfrequentie van de
                suppletie wijzigen, zonodig met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=9.1">artikel 9.1,
                tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien uit de betaling van een suppletie bijzondere kosten
                voortvloeien, kunnen deze op de suppletie in mindering worden gebracht.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>10</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.1</nr><titel>Wijziging Medezeggenschapsregeling posten BZ</titel></kop><al>In de artikelen 24 en 32, vijfde lid, van de Medezeggenschapsregeling posten BZ wordt &#x2018;artikel 1.5 van de Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers&#x2019; vervangen door: artikel 1.5 van de Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers 2005.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.2</nr><titel>Wijziging Beoordelingsvoorschrift BZ</titel></kop><al>In artikel 8, derde lid, van het Beoordelingsvoorschrift BZ wordt na &#x2018;beoordeling&#x2019; ingevoegd: die betrekking heeft op de ambtenaar.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.3</nr><titel>Intrekking Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers</titel></kop><al>De Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.4</nr><titel>Overgangsrecht afhankelijke kinderen</titel></kop><al>Voor de werknemer die op 31 december 2004 recht had op een
            vergoeding omdat hij een kind had dat op grond van artikel 1.1,
            onderdeel h, van de Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen
            werknemers j&#xB0; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het RDBZ</extref> werd aangemerkt als afhankelijk
            kind, terwijl op grond van deze regeling dat kind niet wordt
            aangemerkt als afhankelijk kind, geldt met betrekking tot de
            desbetreffende vergoeding voor dat afhankelijke kind de volgende overgangsregeling:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>tot 1 januari 2006 wordt de vergoeding toegekend
                overeenkomstig de regeling zoals deze luidde op 31 december 2004;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>over de periode van 1 januari 2006 tot 1&#xA0;januari 2007 wordt de
                helft van de vergoeding toegekend overeenkomstig de regeling
                zoals deze luidde op 31&#xA0;december 2004.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.5</nr><titel>Overgangsrecht postuitwerkingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een bepaling in deze regeling strijdig is met een
              bepaling in een postuitwerking, kan deze strijdigheid opgeheven
              worden door middel van aanpassing van de desbetreffende bepaling
              in de postuitwerking, behoudens ingeval die bepaling in de
              postuitwerking is opgenomen vanwege lokaal voorschrift of gebruik.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Zolang en voor zover er sprake is van strijdigheid van een
              bepaling van deze regeling met een bepaling in een postuitwerking
              is de desbetreffende bepaling in deze regeling op de
              arbeidsovereenkomst van de werknemer van de desbetreffende post
              niet van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in de postuitwerkingen voorkomende aanhalingen van artikelen
              van de Rechtspositieregeling lokaal indienstgenomen werknemers
              worden gewijzigd in aanhalingen van artikelen van deze regeling,
              overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen transponeringstabel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.6</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2005, met
            uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=1.7">artikelen 1.7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=2.4">2.4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=2.5">2.5, tweede tot en met
            vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.6">8.6, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.8">8.8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017230&amp;artikel=8.9">8.9</intref>. De in de vorige volzin
            genoemde artikelen treden in werking met ingang van de dag van
            inwerkingtreding van de eerstvolgende wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=119" compleet="nee">artikelen 119</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=120" compleet="nee">120 van het RDBZ</extref> na vaststelling van deze regeling.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10.7</nr><titel>Citeertitel</titel></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Rechtspositieregeling lokaal
            indienstgenomen werknemers 2005.</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting en de bijlagen in de
          Staatscourant worden gepubliceerd.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="2004-09-23">23 september 2004</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BuZa">Buitenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>namens deze:</ondertekening><ondertekening>de <functie>Secretaris-Generaal</functie>,       <naam><voornaam>F.A.M. </voornaam><achternaam>Majoor</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>Functieoverzicht en loonschalen</titel></kop><al>Medewerker huishoudelijke dienst: schaal 1</al><al>Medewerker catering: schaal 1</al><al>Medewerker tuinonderhoud: schaal 1</al><al>Bode: schaal 2</al><al>Medewerker beveiliging: schaal 1</al><al>Senior medewerker beveiliging: schaal 2</al><al>Facilitair medewerker: schaal 3</al><al>Senior facilitair medewerker: schaal 4</al><al>Chauffeur: schaal 3</al><al>Senior chauffeur: schaal 4</al><al>Medewerker receptie/telefonist: schaal 4</al><al>Medewerker secretarieel administratief: schaal 5</al><al>Senior medewerker secretarieel administratief: schaal 6</al><al>Medewerker archief: schaal 5</al><al>Senior medewerker archief: schaal 6</al><al>Medewerker algemene zaken/comptabele: schaal 5</al><al>Senior medewerker algemene zaken/comptabele: schaal 6</al><al>Medewerker algemene zaken: schaal 6</al><al>Senior medewerker algemene zaken: schaal 7</al><al>Medewerker consulaire zaken: schaal 6</al><al>Senior medewerker consulaire zaken: schaal 7</al><al>Tolk/vertaler: schaal 7</al><al>Medewerker economische afdeling/pers- en culturele zaken: schaal 7</al><al>Senior medewerker economische afdeling/pers- en culturele zaken:
        schaal 8</al><al>Beleidsmedewerker: schaal 9</al><al>Senior beleidsmedewerker: schaal 10</al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr><titel>Transponeringstabel</titel></kop><table frame="topbot" tabstyle="stcrt2"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="53*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="50*"/><thead valign="bottom"><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikelen Rechtspositieregeling lokaal
                    indienstgenomen werknemers</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikelen Rechtspositieregeling lokaal
                    indienstgenomen werknemers 2005</nadruk></al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk I. Algemene bepalingen</nadruk></al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.1 Begripsbepaling</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.1</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.2 Volmacht-/mandaatverlening</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.2</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.3 Uitsluiting van de toepasselijkheid</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.3</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.4 Hardheidsclausule</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.9</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.5 Postuitwerking</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.5</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.6 Beroep; forumkeuze</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.6, vierde lid</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.7 Bekendstelling van regelingen en instructies</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.8</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk II. Indiensttreding, einde dienstverband</nadruk></al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.1 Geneeskundig onderzoek</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.2</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.2 Psychologisch onderzoek</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.3</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.3 Indienstneming; algemene bepalingen</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.5</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.4 Einde arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.1</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.5 Be&#xEB;indiging arbeidsovereenkomst voor onbepaalde tijd</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.2</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.6 Opzeggingsverbod tijdens zwangerschap</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.15</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.7 Einde arbeidsovereenkomst bij bereiken pensioenleeftijd</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.5</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.8 Reorganisatie</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.16, 6.17</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk III. Het loon</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.1 Functiegroep</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.2 Loonschaal</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.3, eerste lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.3 Loonnummer en loonbedrag</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.3, tweede t/m vierde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.4 Bruto- dan wel nettoloonvaststelling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.8 t/m 4.11</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.5 Vaststelling loonbedrag per loonnummer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.1</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.6 Arbeidsmarkttoeslag</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.7 Overige tot het loon behorende toeslagen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.5</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.8 Valuta; vaststelling en uitbetaling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.20</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.9 Loon bij vermissing</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk IV. Sociale voorzieningen en
                    bedrijfsgeneeskundige begeleiding</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 1 Algemeen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.1</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.1</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 2 Werknemers op wie het lokale sociale
                    zekerheidsstelsel van toepassing is</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.2 Aanmelding bij de lokale sociale zekerheid</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.2</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.3 Premiebetaling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.3</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 3 Werknemers op wie het Nederlandse
                    sociale zekerheidsstelsel van toepassing is</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.4 Aanmelding bij de Nederlandse soc zekerheid</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.5 Premiebetaling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.5</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 4 Werknemers op wie het Nederlandse noch
                    het lokale sociale zekerheidsstelsel van toepassing is</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.6</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.6</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 5 Voorziening bij ontslag</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.7</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.3</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 6 Bedrijfsgeneeskundige begeleiding</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.8 Algemene bepalingen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.9 Geneeskundig onderzoek</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.8</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.10 Tegemoetkoming ziektekosten</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.9, 5.10</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.11 Voorzieningen bij zwangerschap en bevalling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.13</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 7 Loon bij ziekte tijdens het dienstverband</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.12 Doorbetaling van loon</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.11</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.13 Beperking van loonaanspraken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.12</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk V. Suppletie op oudedags-,
                    nabestaanden- en arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur"><nadruk type="cur">&#xA7; 1 Algemene bepalingen</nadruk></nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.1 Begripsbepaling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.1, eerste lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.2 Aanspraak op suppletie op oudedags-, nabestaanden- en arbeidsongeschiktheidsvoorzieningen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.3</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 2 Suppletie op oudedagsvoorzieningen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.3</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur">&#xA7; 3 Suppletie op nabestaandenvoorzieningen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.4 Suppletie op nabestaandenvoorzieningen, alg.</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.5</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.5 Uitkering-ineens bij overlijden van werknemer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.6, tweede lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.6 Suppletie op nabestaandenvoorzieningen huwelijkspartners</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.6</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.7 Suppletie op wezenvoorzieningen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur"><nadruk type="cur">&#xA7; 4 Suppletie op arbeidsongeschiktheids-voorzieningen</nadruk></nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.8</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.8</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="cur"><nadruk type="cur">&#xA7; 5 Overige bepalingen</nadruk></nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.9 Vaststelling en uitbetaling van de suppletie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.10</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.10 Verplichtingen van de rechthebbenden</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.2</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.11 Waardebepaling van aanspraken</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>9.1, tweede lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk VI. Overige rechten en verplichtingen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.1 Algemene verplichtingen van de werkgever</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.1</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.2 Verplichte mededeling van verhindering</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.2</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.3 Nevenbetrekkingen, nevenwerkzaamheden, aanbestedingen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.3</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.4 Beloningen, giften en beloften van derden</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.5 Dienstkleding, Dragen van onderscheidingstekenen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.5</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.6 Woonplaats</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.6</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.7 Huisvesting vanwege de werkgever</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.9, 6.10</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.8 Dienst-, werk- en rusttijden</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.1</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.9 Vakantie, vakantie-uitkering en verlof</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>3.3, 3.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.10 Studieopdracht</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.11</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.11 Studiefaciliteiten</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.12</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.12 Opdragen van andere werkzaamheden</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.13 Schadevergoeding</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.3</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.14 Zekerheidsstelling; aanzuivering tekort</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.15 Dienstreizen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.12 t/m 4.15</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.16 Vergoeding van overige onkosten</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.16</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.17 Schadeloosstelling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.17</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.18 Maatregelen van orde</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.1</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.19 Functioneringsgesprekken en personeelsbeoordelingen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.13, 6.14, 6.15</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.20 Werkneemster met borstkind</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.14</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.21 Bijzondere beloningen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.6, eerste lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.22 Diensttijdgratificatie</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.6, tweede lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>6.23 Getuigschrift</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.10</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk VII. Plichtsverzuim;
                    disciplinaire straffen; schorsing</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.1 Plichtsverzuim</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.2 Disciplinaire straffen</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.5</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.3 Schorsing</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>7.2</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Hoofdstuk VIII. Slotbepalingen</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.1</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>10.1 t/m 10.7</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Reglement Dienst Buitenlandse Zaken,
                    artikel 119</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikel Rechtspositieregeling lokaal
                    indienstgenomen werknemers 2005</nadruk></al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>23, 1e, 7e t/m 9 en 11e lid RDBZ: Onderzoek naar
                  geschiktheid en bekwaamheid</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.4</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>48 RDBZ: Verlof in geval van gijzeling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Reglement Dienst Buitenlandse Zaken,
                    artikel 120</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikelen Rechtspositieregeling lokaal
                    indienstgenomen werknemers 2005</nadruk></al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Burgerlijk Wetboek, boek 7:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>612, 2e t/m 4e lid: arbeidsovereenkomst met minderjarige</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>614 termijn verjaring vernietiging rechtshandeling</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5.15, tweede lid, onder a, 8.4, vierde lid, onder a</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>633 toekenning loon aan derden</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>652 proeftijd</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.5, derde, vijfde en zesde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>674, 1e lid: einde arbeidsovereenkomst door dood</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.6, eerste lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>676: einde arbeidsovereenkomst in proeftijd</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2.5, vierde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>677, 1e en 4e lid: ontslag op staande voet, schadeplicht</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.8, eerste en tweede lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>678: dringende reden ontslag op staande voet voor werkgever</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.8, vierde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>679: dringende reden ontslag op staande voet voor werknemer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.8, vierde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>680, 1e en 5e t/m 7e lid: gefixeerde schadevergoeding</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.8, derde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>681: kennelijke onredelijke opzegging</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.9</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>682: herstel dienstbetrekking</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x2013;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>683, 1e lid: verjaring rechtsvordering ex art. 677, lid 4,
                  681, lid 1 en 682, lid 1</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>8.8, vijfde lid, 8.9, vierde lid</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Ambtenarenwet, artikel 134</nadruk></al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikel Rechtspositieregeling lokaal
                    indienstgenomen werknemers 2005</nadruk></al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Burgerlijk Wetboek, boek 7:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>648: verbod onderscheid ogv verschil arbeidsduur</al></entry><entry morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1.4</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage></regeling></wetgeving>
  	