<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021427" dtdversie="2.0" id="372839" soort="reglement">
  
  <intitule>Reglement voor de commissie voor de
Verzoekschriften en de Burgerinitiatieven</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><tekst status="goed">
          <al>In dit reglement wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Kamer, de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>commissie, de commissie voor de Verzoekschriften en de Burgerinitiatieven
uit de Kamer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>verzoekschrift, een door de Kamer ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006023&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, tweede lid,
van het Reglement van Orde</extref> in handen van de commissie gesteld
geschrift;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>burgerinitiatief, een door de Kamer ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006023&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, tweede lid,
van het Reglement van Orde</extref> in handen van de commissie gesteld
burgerinitiatief, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006023&amp;hoofdstuk=Xa" compleet="nee">Hoofdstuk XA van het Reglement van Orde</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>rapport, een door de ombudsman ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste lid, van
de Wet Nationale ombudsman</extref> opgesteld rapport waarover hij, op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, derde lid, van die wet</extref>, de Kamer heeft ingelicht;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>overheid, openbare lichamen en hun organen, waaronder begrepen
rechtpersonen, die, hetzij direct, hetzij indirect, geheel of gedeeltelijk
worden ge&#xEB;xploiteerd voor rekening van een of meer publiekrechtelijke
lichamen.</al></li></lijst>
        </tekst></circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Onderzoek</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De commissie kan een onderzoek instellen naar aangelegenheden,
aan de orde gesteld in verzoekschriften, betreffende de wijze, waarop de
overheid haar taak vervult.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De commissie kan een onderzoek instellen naar aangelegenheden,
aan de orde gesteld in burgerinitiatieven.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De commissie kan een onderzoek instellen naar de wijze waarop de
overheid gevolgen verbindt aan rapporten. Zij kan besluiten een rapport in handen te stellen van een commissie uit de Kamer die daarvoor het
meest aangewezen lijkt.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Het onderzoek, bedoeld in het eerste en derde lid, vindt plaats indien
en voorzover voor het handelen of nalaten door de overheid een minister
of staatssecretaris direct of indirect verantwoording aan de Staten-
Generaal verschuldigd is.
</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> De commissie kan in haar onderzoek mede betrekken de vraag of in
bepaalde gevallen de overheid al dan niet een taak zal moeten gaan
vervullen.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Uitsluiting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021427&amp;circulaire.divisie=2">artikel 2</intref> strekt zich niet uit tot de
taakvervulling van:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de Kamers der Staten-Generaal en de leden en ambtenaren daarvan;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de Raad van State en de leden en ambtenaren daarvan;
</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de Algemene Rekenkamer en de leden en ambtenaren daarvan;
</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de Nationale ombudsman en diens ambtenaren;
</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de leden van de rechterlijke macht, met rechtspraak belast;
</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>andere personen of leden van colleges, met rechtspraak of arbitrage
belast.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Verslag, jaarverslag</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De commissie brengt ten aanzien van een verzoekschrift, burgerinitiatief
of rapport verslag uit aan de Kamer, tenzij de commissie daartoe
geen termen aanwezig acht.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Dit verslag bevat een voorstel aan de Kamer met de gronden waarop
dit voorstel steunt; dit verslag wordt, indien van toepassing, aan de
indiener van het verzoekschrift of het burgerinitiatief toegezonden.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De commissie kan een verzoekschrift of burgerinitiatief dat in
overweging geeft de wet of een algemeen verbindende regeling voor te
bereiden dan wel te wijzigen of een bepaalde beleidslijn te wijzigen, in
handen stellen van een commissie uit de Kamer die daarvoor het meest
lijkt aangewezen.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De commissie brengt voorts jaarlijks een verslag uit over haar
werkzaamheden in het afgelopen vergaderjaar.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Elk verslag van de commissie wordt openbaar gemaakt.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Beperkingen</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De commissie doet aan de Kamer het voorstel niet te treden in
verzoeken ondermeer, indien haar na onderzoek blijkt dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>inwilliging in strijd zou zijn met de wet dan wel met wettig totstandgekomen
algemeen verbindende regelingen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>enig of met administratieve rechtspraak belast college, over de in
een verzoekschrift omschreven aangelegenheid een uitspraak heeft
gedaan, dan wel indien adressant beroep heeft of had kunnen instellen op
een zodanig college, doch nagelaten heeft dit te doen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de Kroon, gehoord de Raad van State, ter zake van een door
adressant omschreven aangelegenheid, uitspraak heeft gedaan, tenzij de
Kroon contrair is gegaan;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>adressant beroep heeft of had kunnen instellen op de Kroon, doch
nagelaten heeft dit beroep in te stellen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>scheidsmannen ter zake van een door adressant omschreven
aangelegenheid uitspraak hebben gedaan dan wel indien adressant
beroep heeft of had kunnen instellen op scheidsmannen en nagelaten
heeft dit beroep in te stellen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het verzoek betreft een aangelegenheid van een mede-overheid.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De commissie kan in afwijking van het in het eerste lid bepaalde een voorstel aan de Kamer doen om wel te treden in een verzoek, indien
uitzonderlijke omstandigheden dan wel aan het algemeen belang
ontleende overwegingen haar daartoe aanleiding geven. Zodanig voorstel
tot afwijking wordt in het geval, bedoeld in het eerste lid, onder f, niet
gedaan, indien door het lagere publiekrechtelijke lichaam een regeling is
getroffen voor een zo onpartijdig mogelijk onderzoek van verzoekschriften.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Indien haar zulks geraden voorkomt, licht de commissie adressant in
over de voor hem openstaande rechtsmiddelen, voorzover die niet blijken
uit de gronden, welk een voorstel aan de Kamer steunen.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Terzijdelating</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Indien een adressant c.q. initiatiefnemer, nadat de Kamer omtrent
zijn verzoekschrift c.q. burgerinitiatief reeds een beslissing heeft
genomen, opnieuw een verzoekschrift of burgerinitiatief indient, dat geen
nieuwe feiten bevat of nieuwe gezichtspunten opent, kan de commissie
dit laatste verzoekschrift of burgerinitiatief zonder daaraan gevolg te
geven terzijde leggen. Adressant c.q. initiatiefnemer wordt hiervan
schriftelijk in kennis gesteld.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Indien een verzoekschrift bij de Kamer wordt ingediend omtrent een
aangelegenheid waaromtrent de Eerste Kamer reeds een beslissing heeft
genomen naar aanleiding van een door adressant tot die Kamer gericht
verzoekschrift of waaromtrent de Nationale ombudsman reeds een
rapport heeft uitgebracht, neemt de commissie &#x2013; tenzij zij van mening is
dat het verzoekschrift nieuwe feiten bevat dan wel nieuwe gezichtpunten
opent welke een nieuw onderzoek rechtvaardigen &#x2013; dit verzoekschrift niet
in behandeling. Adressant wordt hiervan schriftelijk op de hoogtegesteld.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Rapporteur</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie kan ten aanzien van een verzoekschrift, burgerinitiatief of
een rapport een of meer van haar leden benoemen tot lid-rapporteur.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">Inlichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie kan een afschrift van een verzoekschrift, burgerinitiatief
of een rapport zenden aan de minister of staatssecretaris die daarvoor
naar haar oordeel het meest in aanmerking komt met het verzoek om naar
aanleiding daarvan inlichtingen te verstrekken.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Vormvereisten met betrekking tot verzoekschriften</titel></kop><tekst status="goed"><al>Om een verzoekschrift voor onderzoek door de commissie in
aanmerking te doen komen, dient het verzoekschrift te bevatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>naam, adres, en handtekening van de verzoeker of diens gemachtigde;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een uitzetting van de redenen welke tot de indiening van het
verzoekschrift hebben geleid en van het belang dat een verzoeker heeft bij
een onderzoek door de commissie.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9a</nr><titel status="officieel">Vormvereisten met betrekking tot burgerinitiatieven</titel></kop><tekst status="goed"><al>Om een burgerinitiatief voor onderzoek door de commissie in
aanmerking te doen komen, dient het burgerinitiatief te bevatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>naam, adres, geboortedatum en handtekening van een of meer
natuurlijk personen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een bijlage waaruit blijkt dat ten minste 40 000 natuurlijke personen
het voorstel steunen door bekendmaking van hun naam, geboortedatum
en handtekening;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een nauwkeurige omschrijving van het voorstel alsmede een
nauwkeurige motivering daarvan.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Bijzondere voorwaarden met betrekking tot
burgerinitiatieven</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een burgerinitiatief komt slechts voor onderzoek door de commissie in
aanmerking indien de personen bedoeld in het vorige artikel kiesgerechtigd
zijn voor de verkiezing van de leden van de Kamer.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Dit reglement treedt in werking op hetzelfde tijdstip waarop de wijziging
van het Reglement van Orde van de Tweede Kamer der Staten-Generaal in
verband met de invoering van het burgerinitiatief (kamerstukken II
2005/06, 30 140, nr. 12) in werking treedt.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	