<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002465" dtdversie="2.0" id="18369" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 29 oktober 1964, houdende maatregelen ter
    uitvoering van de Wet gewetensbezwaren militaire dienst </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Ministers van Defensie
            en van Justitie van 21 augustus 1964, afdeling
            Dienstplichtzaken, nr. 28.768-C; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386" compleet="nee">Wet gewetensbezwaren militaire
            dienst</extref>;  </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 30
            september 1964, nr. 70); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Ministers van 26 oktober 1964, afdeling Dienstplichtzaken,
            nr. 28.768-E; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>"de wet": de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386" compleet="nee">Wet gewetensbezwaren
                        militaire dienst</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>"de verzoeker": hij die een verzoek heeft
                    gedaan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 der wet</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>"de commissie": de commissie van advies,
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de wet</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>"fungerend voorzitter": het lid van de
                    commissie dat het onderzoek leidt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>"het onderzoek": het onderzoek, bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid</extref>, respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel
                        7<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid, van
                    de wet</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>"de erkende gewetensbezwaarde": hij wiens
                    bezwaren tegen de vervulling van militaire dienst,
                    overeenkomstig de bepalingen der wet zijn erkend als
                    ernstige gewetensbezwaren. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Waar in dit besluit overigens uitdrukkingen voorkomen, als
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 der wet</extref> vermeld, worden deze verstaan in de zin
            als in dat artikel omschreven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Tenzij Onze Minister van Defensie anders bepaalt, wordt aan de
        verzoeker die v&#xF3;&#xF3;r zijn opkomst in militaire dienst, of binnen
        dertig dagen daarna, een verzoek tot erkenning van zijn bezwaren
        als ernstige gewetensbezwaren heeft gedaan, in afwachting van de
        onherroepelijke beslissing op het verzoek uitstel verleend van
        de militaire verplichtingen. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IIA</nr>
        <titel>De commissie; het secretariaat </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie is zodanig samengesteld dat een brede spreiding
            van levensbeschouwing onder de leden aanwezig is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uit de leden worden door Ons een voorzitter en een of meer
            vice- voorzitters benoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De leden wordt in elk geval ontslag verleend bij het
            bereiken van de zeventigjarige leeftijd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie stelt een reglement vast, waarin worden
            geregeld:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de frequentie van de zittingen waarin het onderzoek
                    plaatsvindt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de samenstelling van het rooster der zittingen
                    waarin het onderzoek plaatsvindt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de deelneming van de leden aan de zittingen zulks op
                    zodanige wijze, dat een zo groot mogelijke spreiding
                    van levensbeschouwing ter zitting wordt bevorderd,
                    dat zo mogelijk rekening wordt gehouden met de
                    levensbeschouwing van de verzoeker en dat aan een
                    onderzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7<nadruk type="cur">a</nadruk> van de wet</extref> geen lid deelneemt
                    dat reeds een advies met betrekking tot het verzoek
                    heeft uitgebracht;; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de frequentie van haar plenaire vergaderingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>hetgeen verder omtrent de werkwijze der commissie
                    regeling behoeft. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het reglement behoeft de goedkeuring van Onze Minister van
            Defensie en wordt door diens zorg gepubliceerd in de
            Staatscourant. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Defensie draagt er zorg voor dat de commissie
        beschikt over passende lokaliteiten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de commissie wordt toegevoegd een secretaris, die door
            Ons wordt benoemd en ontslagen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten behoeve van het onderzoek worden adjunct-secretarissen
            toegevoegd, die door Onze Minister van Defensie worden
            benoemd en ontslagen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De secretaris treedt op als hoofd van het bureau van het
            secretariaat en regelt onder verantwoordelijkheid van de
            voorzitter de werkzaamheden van het secretariaat. Hij kan,
            indien geen adjunct-secretaris voor het onderzoek aanwezig
            is, als zodanig optreden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Een adjunct-secretaris kan, indien dit naar het oordeel van
            de voorzitter noodzakelijk is, bij ontstentenis van de
            secretaris tijdelijk de functie van secretaris vervullen. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IIB</nr>
        <titel>De erkenningsprocedure </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De secretaris draagt er zorg voor dat de verzoeker voor het
        onderzoek wordt opgeroepen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De fungerend voorzitter beslist over een aanvraag van de
            verzoeker tot het bijwonen van de zitting van het onderzoek
            door andere personen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De adjunct-secretaris stelt een verslag op van de
            verklaringen van de verzoeker ter zitting. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De commissie zendt het verzoek, haar advies en het verslag van
        het onderzoek ter zitting aan Onze Minister van Defensie. Indien
        de verzoeker niet verschijnt voor het onderzoek brengt de
        commissie advies uit, ook zonder dat de verzoeker is gehoord. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het advies van de commissie wordt door de leden, die hebben
            deelgenomen aan het onderzoek, vastgesteld bij meerderheid
            van stemmen. Het lid, dat een van de meerderheid afwijkende
            mening is toegedaan, kan daarvan doen blijken in een
            afzonderlijk advies, hetwelk bij het advies van de commissie
            wordt gevoegd dan wel daarin wordt opgenomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geval het onderzoek wordt gehouden door een even aantal
            leden en de stemmen staken, adviseert de commissie volgens
            de opvatting van de fungerend voorzitter. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Indien het advies van de commissie Onze Minister van Defensie
        daartoe aanleiding geeft, kan hij de zaak nogmaals aanhangig
        maken, onder vermelding van gerezen bedenkingen en met verzoek
        nader van advies te dienen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Indien Onze Minister van Defensie afwijkt van een advies van de
        commissie, deelt hij dat besluit mede aan de commissie. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>In onvoorziene omstandigheden kan Onze Minister van Defensie na
        overleg met de voorzitter van de commissie, en zoveel mogelijk
        met inachtneming van de bepalingen van dit besluit, passende
        voorzieningen treffen. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Financi&#xEB;le voorzieningen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten laste van 's Rijks kas genieten de voorzitter, de
            vice-voorzitters, de fungerend voorzitter en de leden een
            vacatiegeld, waarvan het bedrag wordt vastgesteld op de voet
            van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit</extref>
            1970 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1970, 577). Aan de
            secretaris en de adjunct-secretarissen kan door Onze
            Minister van Defensie een vergoeding worden toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten laste van 's Rijks kas genieten de voorzitter, de
            vice-voorzitters, de fungerend voorzitter, de leden, de
            secretaris en de adjunct-secretarissen een vergoeding voor
            reis- en verblijfkosten waarvan het bedrag wordt vastgesteld
            op de voet van het Reisbesluit 1971 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1970, 602). </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Aan de verzoeker die is verschenen ter zitting voor het
            onderzoek wordt een tegemoetkoming toegekend voor de
            reiskosten en wegens loonderving overeenkomstig door Onze
            Minister van Defensie te stellen regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Algemene bepalingen met betrekking tot
            de erkende gewetensbezwaarden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De burgemeester registreert de erkende gewetensbezwaarden, die
        in de basisadministratie persoonsgegevens van zijn gemeente zijn
        ingeschreven. Erkende gewetensbezwaarden die niet in een
        basisadministratie persoonsgegevens zijn ingeschreven, worden
        geregistreerd door de burgemeester van 's-Gravenhage.
        Omtrent de aard en de wijze van de te houden registratie geeft
        Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid nadere
        regels. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>De autoriteit, aan wie blijkt of die vermoedt, dat een erkende
        gewetensbezwaarde behoort tot een Staat welks onderdanen
        krachtens een met die Staat gesloten verdrag in Nederland niet
        tot krijgsdienst gehouden zijn, geeft hiervan terstond kennis
        aan Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, zo
        mogelijk met overlegging van een stuk, waaruit de nationaliteit
        van de erkende gewetensbezwaarde blijkt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ingeval van de erkende gewetensbezwaarde de geschiktheid tot
            het vervullen van de vervangende dienst moet worden
            vastgesteld, geschiedt zulks overeenkomstig de regelen welke
            voor dienstplichtigen gelden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De tewerkgestelde, omtrent wiens geschiktheid tot het
            vervullen van de vervangende dienst de beslissing van de
            Inspecteur van de militair geneeskundige dienst wordt
            ingeroepen, kan in het genot van groot verlof worden
            gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De oproeping tot het vervullen van vervangende dienst geschiedt
        door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Rechten en verplichtingen van de
            erkende gewetensbezwaarden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid stelt ten
            aanzien van de erkende gewetensbezwaarde vast:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de tak van dienst waarbij de vervangende dienst
                    wordt volbracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het tijdstip van opkomst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de plaats van opkomst. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de oproeping wordt vermeld, onder meer:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verplichting om zich op het aangegeven tijdstip
                    en de aangegeven plaats aan te melden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verplichting van de opgeroepene, die de
                    vervangende dienst heeft moeten aanvangen of
                    voortzetten en op de bepaalde tijd en plaats niet is
                    verschenen, zich zodra mogelijk aan te melden bij de
                    in de oproeping genoemde autoriteit; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de inhoud van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52 der wet</extref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>De vervangende dienst vangt aan op het ogenblik waarop de
        erkende gewetensbezwaarde tot het voldoen aan de oproeping, op
        de plaats voor zijn opkomst bepaald, is verschenen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Vangt de erkende gewetensbezwaarde de tewerkstelling niet aan op
        de daarvoor vastgestelde datum, op grond van een naar het
        oordeel van Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
        wettige reden, dan treedt hij in het genot van groot verlof. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>De erkende gewetensbezwaarde die tot het vervullen van
        vervangende dienst heeft moeten opkomen doch op tijd en plaats,
        voor zijn opkomst bepaald, niet is verschenen, meldt zich zodra
        mogelijk aan bij de autoriteit bij wie hij zich moest melden,
        dan wel bij een andere door Onze Minister van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid aan te wijzen autoriteit. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het aanvragen van vrijstelling van de gewone vervangende
            dienst dan wel van vrijstelling van vervangende dienst om de
            reden bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, tweede lid, der wet</extref> geschiedt,
            mondeling of schriftelijk, door of vanwege de erkende
            gewetensbezwaarde als regel bij de burgemeester van de
            gemeente waar hij, wie de aanvraag geldt, in de
            basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven dan wel,
            indien de erkende gewetensbezwaarde niet in een
            basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven, bij de
            burgemeester van 's-Gravenhage. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van elke aanvraag om vrijstelling geeft de burgemeester
            terstond een bewijs af aan degene, die de aanvraag heeft
            gedaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanvraag wordt afgewezen:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien blijkt dat de erkende gewetensbezwaarde reeds
                    van de op hem uit de wet voortvloeiende
                    verplichtingen is ontslagen, voorgoed vrijgesteld,
                    dan wel voorgoed ongeschikt bevonden is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien blijkt dat de erkende gewetensbezwaarde
                    alleen verplicht is tot het vervullen van
                    buitengewone vervangende dienst tenzij het betreft
                    een aanvraag om vrijstelling om de reden bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, tweede lid, der wet</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien het geldt een aanvraag om vrijstelling wegens
                    kostwinnerschap en Onze Minister van Sociale Zaken
                    en Werkgelegenheid heeft bepaald, dat vergoeding zal
                    worden toegekend als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 der wet</extref> bedoeld. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De aanvraag om vrijstelling wegens kostwinnerschap of wegens
            persoonlijke onmisbaarheid geschiedt door of vanwege de
            erkende gewetensbezwaarde, binnen veertien dagen na
            ontvangst van de oproeping tot tewerkstelling. Ontstaat de
            reden tot het aanvragen van vrijstelling eerst na de
            hierv&#xF3;&#xF3;r aangegeven tijd, dan geschiedt de aanvraag binnen
            veertien dagen nadat de reden tot aanvragen is ontstaan. Ten
            aanzien van hem, die tijdelijk is vrijgesteld en opnieuw
            vrijstelling verlangt, geschiedt de aanvraag daartoe binnen
            de door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
            te bepalen tijd. De aanvraag kan geschieden bij de
            burgemeester van een andere gemeente dan die, waar de
            erkende gewetensbezwaarde, wie de aanvraag geldt, in de
            basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven. Acht de
            burgemeester het wenselijk dat een bij hem gedane aanvraag
            door de burgemeester van een andere gemeente wordt
            behandeld, dan verwijst hij de aanvrager naar die
            burgemeester. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De burgemeester, die de aanvraag om vrijstelling behandelt,
            maakt een staat van inlichtingen op, waarin hij alle
            omstandigheden vermeldt, die voor de beoordeling van het
            recht op vrijstelling van belang kunnen zijn. Hij
            ondervraagt degene, die de aanvraag doet, ten aanzien van
            hetgeen in de staat moet worden opgegeven, en stelt voorts
            een onderzoek in om zoveel mogelijk zekerheid omtrent de te
            verstrekken inlichtingen te verkrijgen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de beslissing op aanvragen om vrijstelling wegens het
            bekleden van een geestelijk ambt of een godsdienstig
            menslievend ambt of opleiding tot zodanig ambt wordt in acht
            genomen de inhoud van de bij het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Dienstplichtbesluit</extref>
            behorende tabellen I en II. De vrijstelling kan ook worden
            verleend, indien de erkende gewetensbezwaarde niet behoort
            tot de personen, in kolom 2 en 3 van tabel I of in kolom 2
            van tabel II vermeld, maar niettemin verkeert in een geval,
            dat met een der daar omschreven gevallen kan worden
            gelijkgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Door of vanwege de erkende gewetensbezwaarde wordt bij de
            burgemeester ingeleverd een verklaring waaruit blijkt, dat
            hij voor wie de aanvraag geldt, verkeert in een der
            gevallen, in tabel I of in tabel II omschreven, of in een
            daarmede overeenkomend geval. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De inlevering geschiedt - voor zoveel mogelijk - binnen een
            maand nadat de reden tot het aanvragen van vrijstelling is
            ontstaan. Ten aanzien van hem, die tijdelijk is vrijgesteld
            en opnieuw vrijstelling verlangt, geschiedt de inlevering
            binnen de door Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid te bepalen tijd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voor zoveel betreft hen, die nog in opleiding zijn of zich
            in een kloosterinrichting bevinden, mag de verklaring,
            behoudens door Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid toe te laten uitzonderingen, bij de
            inlevering niet ouder zijn dan veertien dagen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De verklaring moet in Nederland zijn afgegeven, voor zover
            uit de tabel het tegendeel niet blijkt. Ook in andere
            gevallen kan Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid met verklaringen, die buiten Nederland zijn
            afgegeven, genoegen nemen. Voor zover Onze Minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid niet anders bepaalt, moet
            de handtekening van degene, die de verklaring heeft
            afgegeven, voor echt zijn verklaard door de burgemeester,
            door een Nederlandse diplomatieke of consulaire ambtenaar
            of, indien de afgifte in Suriname of de Nederlandse Antillen
            heeft plaats gehad, door het hoofd van het plaatselijk
            bestuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Indien de erkende gewetensbezwaarde, die voorgoed of
            tijdelijk is vrijgesteld om de in het eerste lid genoemde
            reden, heeft opgehouden te verkeren in een geval, als daar
            bedoeld, wordt daarvan onverwijld door hem of van
            zijnentwege opgaaf gedaan aan de burgemeester, tenzij hij
            inmiddels uit de vervangende dienst mocht zijn ontslagen. De
            burgemeester brengt de in de vorige volzin bedoelde opgaaf
            binnen veertien dagen na ontvangst ter kennis van Onze
            Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. Gelijke
            mededeling doet de burgemeester indien hem op andere wijze
            is gebleken, dat de persoon aan wie de vrijstelling als
            bedoeld in het eerste lid is verleend, heeft opgehouden te
            verkeren in een geval, als in dat lid bedoeld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door of vanwege de erkende gewetensbezwaarde, die
            vrijstelling verlangt wegens broederdienst, wordt bij de
            burgemeester aanvraag gedaan tot het opmaken van een
            verklaring betreffende broederdienst. Uit deze verklaring
            moet blijken welke broeders van de erkende gewetensbezwaarde
            volgens opgaaf van de aanvrager dienen of gediend hebben bij
            de krijgsmacht of bij de toenmalige overzeese krijgsmacht
            dan wel vervangende dienst vervullen of vervuld hebben en
            verkeren in een der gevallen, omschreven in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=18" compleet="nee">tweede en
            vierde lid van artikel 18 der wet</extref>, en in welk van deze
            gevallen ieder hunner verkeert. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als tijdstip, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=18" compleet="nee">tweede lid van artikel 18 der
            wet</extref>, geldt de datum van 1 januari van het jaar der lichting
            waarvoor de erkende gewetensbezwaarde voor de dienstplicht
            is ingeschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanvraag geschiedt binnen een maand nadat de reden tot
            het aanvragen van vrijstelling is ontstaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, tweede lid,
        onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, der wet</extref> blijft als
        broederdienst buiten aanmerking de werkelijke militaire dienst,
        die slechts bestaat in het bijwonen van oefeningen gedurende
        daarvoor vastgestelde oefeningsuren. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>De burgemeester zendt de stukken betreffende vrijstelling aan
        Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid zo spoedig
        mogelijk nadat de aanvraag is gedaan. Zijn deze stukken niet
        opgemaakt door de burgemeester van de gemeente waar de erkende
        gewetensbezwaarde in de basisadministratie persoonsgegevens is
        ingeschreven, dan geschiedt de toezending door tussenkomst van
        die burgemeester. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>De beslissing omtrent vrijstelling wordt medegedeeld aan de
        burgemeester van de gemeente, waar de erkende gewetensbezwaarde
        in de basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven dan
        wel, indien de erkende gewetensbezwaarde niet in een
        basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven, aan de
        burgemeester van 's-Gravenhage. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>De autoriteit, die vermoedt, dat iemand ten onrechte van
        vervangende of gewone vervangende dienst is vrijgesteld als
        gevolg van een der in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 der wet</extref> bedoelde feiten, brengt
        dit met mededeling van de gronden, waarop het vermoeden berust,
        terstond ter kennis van Onze Minister van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De erkende gewetensbezwaarde van wie, v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
            waarop hij de vervangende dienst voor de eerste maal zou
            moeten aanvangen, een broeder in Nederlandse krijgsdienst is
            gesneuveld, wordt slechts verplicht tot het vervullen van
            buitengewone vervangende dienst. Onder een gesneuvelde wordt
            mede verstaan de broeder die:  </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">hetzij als militair</nadruk>
        </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>is overleden of wordt vermist ten gevolge van
                    oorlogshandelingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is overleden ten gevolge van verwonding of ziekte,
                    opgedaan bij of door oorlogshandelingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>is overleden of wordt vermist in en door de
                    militaire dienst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>is overleden ten gevolge van verwonding of ziekte,
                    opgedaan in en door de militaire dienst;  </al>
                <al>
                    <nadruk type="cur">hetzij als erkende gewetensbezwaarde:</nadruk>
                </al>
                <al/>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>is overleden in en door de vervangende dienst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>is overleden ten gevolge van verwonding of ziekte,
                    opgedaan in en door de vervangende dienst. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Door of vanwege de erkende gewetensbezwaarde, die op grond
            van een omstandigheid als bedoeld in het eerste lid, slechts
            voor de vervulling van buitengewone vervangende dienst in
            aanmerking wenst te komen, wordt daartoe binnen een maand
            nadat de reden tot de aanvraag is ontstaan, aanvraag gedaan
            bij de burgemeester der gemeente, waar de erkende
            gewetensbezwaarde in de basisadministratie persoonsgegevens
            is ingeschreven dan wel, indien de erkende gewetensbezwaarde
            niet in een basisadministratie persoonsgegevens is
            ingeschreven, bij de burgemeester van 's-Gravenhage. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid kan met
        afwijking van de termijnen, voor de indiening der aanvragen in
        voorafgaande artikelen gesteld, genoegen nemen, indien blijkt,
        dat voor het niet in acht nemen van die termijnen een
        aannemelijke reden bestaat. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid beslist
            of de erkende gewetensbezwaarde vervangende dan wel
            uitsluitend buitengewone vervangende dienst moet vervullen.
            Hiervan doet hij mededeling aan de burgemeester van de
            gemeente, waar de erkende gewetensbezwaarde in de
            basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven dan wel,
            indien de erkende gewetensbezwaarde niet in een
            basisadministratie persoonsgegevens is ingeschreven, aan de
            burgemeester van 's-Gravenhage. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, tweede lid, der wet</extref> is
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001994" compleet="nee">Mobilisatie-vrijstellings-besluit</extref>
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid kan
        uitstel van de gewone vervangende dienst of van een gedeelte
        daarvan worden verleend. De duur van het uitstel wordt eveneens
        door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid bepaald. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>Omtrent de verlenging van de vervangende dienst, als bedoeld in
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 der wet</extref>, beslist Onze Minister van Sociale Zaken en
        Werkgelegenheid. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Financi&#xEB;le bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>De tewerkgestelde heeft aanspraak op een zakgeld op basis van de
        wedde eerste oefening zoals deze door Ons is vastgesteld voor
        dienstplichtige soldaten van de land- en luchtmacht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>Bij be&#xEB;indiging van de gewone vervangende dienst heeft de
        tewerkgestelde aanspraak op een uitkering overeenkomstig hetgeen
        door Ons is bepaald met betrekking tot de uitkering waarop
        dienstplichtige soldaten van de land- en luchtmacht aanspraak
        hebben bij be&#xEB;indiging van het verblijf in werkelijke dienst
        voor eerste oefening. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedurende de tijd, dat gewone vervangende dienst wordt
            vervuld, is - behoudens het bepaalde in het tweede en derde
            lid - het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Kostwinners-vergoedingsbesluit-militairen</extref>
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wordt gewone vervangende dienst vervuld nadat de erkende
            gewetensbezwaarde de eerste oefening als militair reeds
            heeft volbracht, dan is het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002277" compleet="nee">Inkomsten-vergoedingsbesluit-militairen</extref>
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De tewerkgestelde die is gehuisvest in het gezin waartoe
            hij behoort, ontvangt aan emolumenten, voortvloeiende uit
            zijn vervangende dienst in totaal niet m&#xE9;&#xE9;r dan zijn
            inkomen, ware hij niet terwerkgesteld, zou hebben bedragen,
            met dien verstande, dat indien dit inkomen verandering zou
            hebben ondergaan ten gevolge van een algemene en door de
            overheid aanvaarde wijziging in de loonstandaard, het
            vergoedingsbedrag opnieuw wordt berekend. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Tuchtrechtelijke bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de wet</extref> wordt onder zakgeld
        verstaan het zakgeld na aftrek van de loonbelasting en de
        premies ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221" compleet="nee">Algemene
        Ouderdomswet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        1985, 181) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007795" compleet="nee">Algemene
        nabestaandenwet</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>De termijn genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, eerste lid, van de wet</extref> vangt
        aan op de dag waarop de uitnodiging om zich te verantwoorden aan
        de tewerkgestelde wordt uitgereikt dan wel, indien deze
        uitnodiging niet in persoon aan de tewerkgestelde wordt
        uitgereikt, op de dag volgende op die waarop de uitnodiging aan
        de tewerkgestelde werd verzonden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Een verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tweede lid, van de wet</extref>
        kan slechts binnen de in het eerste lid van dat artikel genoemde
        termijn worden ingediend. Het verzoek wordt gericht tot de
        strafoplegger. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>In een geval als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, vierde lid, van de wet</extref>
        vindt herstel van het door de gestrafte geleden nadeel plaats
        door toekenning van een door de rechtbank te bepalen, en door
        Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid uit te keren,
        schadevergoeding. Bij het bepalen van de schadevergoeding neemt
        de rechtbank in aanmerking het bedrag van het inkomen dat de
        gestrafte over de periode waarin hij ten onrechte vervangende
        dienst heeft verricht heeft gederfd of zich redelijkerwijze had
        kunnen verwerven, verminderd met het bedrag van het zakgeld dat
        hij over die periode heeft ontvangen. De rechtbank kan, indien
        de redelijkheid dit vordert, een afwijkende schadevergoeding
        vaststellen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het lid, niet zijnde rechterlijk ambtenaar met rechtspraak
            belast, van de meervoudige kamer van de rechtbank te
            's-Gravenhage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, tweede lid, van de
            wet</extref>, alsmede diens plaatsvervangers,
            leggen, alvorens in bediening te treden, ten overstaan van
            de rechterlijk ambtenaar, tevens zijnde president van de
            rechtbank, de eed of belofte af als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=1g" compleet="nee">artikel 1g, eerste lid, van de
                Wet rechtspositie rechterlijke
            ambtenaren</extref>, met dien verstande dat daar
            waar de formulering de woorden &#xAB;rechterlijke&#xBB; of
            &#xAB;rechterlijk&#xBB; bevat, deze woorden achterwege dienen te blijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het afleggen van de eed of belofte wordt een verklaring
            opgemaakt die aan de be&#xEB;digde ter hand wordt gesteld. Een
            gewaarmerkt afschrift wordt aan Onze Minister van Justitie
            gezonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>De getuigen en deskundigen die verschijnen ter terechtzitting
        van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde kamer
        worden be&#xEB;digd overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=284" compleet="nee">artikel 284, tweede lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref>. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <al>De voor de uitvoering van dit besluit nodige regelen worden door
        Onze Minister van Defensie, onderscheidenlijk Onze Minister van
        Sociale Zaken en Werkgelegenheid, ieder voor zoveel hem betreft,
        vastgesteld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    <al>Het Koninklijk besluit van 3 mei 1924, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 230, wordt ingetrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als "Besluit
        gewetensbezwaren militaire dienst". </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386" compleet="nee">Wet gewetensbezwaren militaire
        dienst</extref>, alsmede dit besluit treden in werking
        met ingang van 1 december 1964. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Defensie en van Justitie zijn, ieder voor
            zoveel hem betreft, belast met de uitvoering van dit
            besluit, dat in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            zal worden geplaatst en waarvan afschrift zal worden
            gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">29 oktober 1964 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>P. J. S. DE JONG. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Y. SCHOLTEN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfde november 1964. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>Y. SCHOLTEN. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	