<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010424" dtdversie="2.0" id="35959" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 22 april 1999, houdende regels inzake het treffen van
    voorzieningen ten behoeve van remigratie (Remigratiewet)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is bepalingen vast te stellen met betrekking tot
            het beschikbaar stellen van voorzieningen om remigratie
            mogelijk te maken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister voor Wonen,
Wijken en Integratie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>minderheidsgroep: een door Onze Minister aangewezen
                    doelgroep van het integratiebeleid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>remigreren: het zich buiten het Koninkrijk, in het
                    land van herkomst vestigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>land van herkomst: land waarin de remigrant of een
                    van zijn ouders is geboren of land waarvan de
                    remigrant of een van zijn ouders de nationaliteit
                    bezit of heeft bezeten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>bestemmingsland: land waarin een remigrant zich gaat vestigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>remigrant: een persoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=2">artikel
                    2</intref>, die met de toepassing van deze
                    wet voornemens is zijn rechtmatig hoofdverblijf in
                    Nederland op te geven om te remigreren,  dan wel is
                    geremigreerd en sindsdien in een bestemmingsland is gevestigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>partner: de meeremigrerende echtgenoot van de
                    remigrant, de meeremigrerende geregistreerde partner
                    van de remigrant of de ongehuwd meerderjarige die
                    met de remigrant, die geen bloedverwant is in de
                    eerste graad, een gezamenlijke huishouding voert
                    waarbij betrokkenen hun hoofdverblijf hebben in
                    dezelfde woning en die met deze remigrant
                    meeremigreert, met dien verstande dat deze
                    gezamenlijke huishouding uit niet meer dan twee
                    meerderjarige personen bestaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>kind: het meeremigrerende minderjarige eigen kind,
                    stiefkind of pleegkind van de remigrant of zijn
                    partner; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Sociale verzekeringsbank: de Sociale
                    verzekeringsbank, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6 van de Wet
                        structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
            partner mede verstaan de bij vertrek van de remigrant uit
            Nederland in het bestemmingsland verblijvende echtgenoot of
            geregistreerde partner, voorzover dit uitdrukkelijk van
            toepassing is verklaard.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
            kind mede verstaan het bij vertrek van de remigrant uit
            Nederland in het bestemmingsland verblijvende minderjarige
            eigen kind, stiefkind of pleegkind van de remigrant of zijn
            partner, voorzover dit uitdrukkelijk van toepassing is verklaard.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid, onder c, wordt, indien het
            een vreemdeling betreft die in Nederland rechtmatig verblijf
            heeft op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder c en d, van de
                Vreemdelingenwet 2000</extref>, onder remigreren
            mede verstaan het zich in elk ander land buiten Nederland
            vestigen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze wet is van toepassing op:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een meerderjarige vreemdeling als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder e, van
                        de Rijkswet op het
                    Nederlanderschap</extref>, die behoort tot
                    een minderheidsgroep, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een meerderjarige Nederlander, die niet tevens een
                    andere nationaliteit bezit, die behoort tot een
                    minderheidsgroep en die verklaart bereid te zijn al
                    hetgeen te doen wat in redelijkheid mogelijk is, om
                    de nationaliteit van het bestemmingsland met bekwame
                    spoed te verkrijgen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            nadere regels worden gesteld over de verklaring, bedoeld in
            het eerste lid, onderdeel b.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een krachtens het tweede lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur treedt niet eerder in werking dan vier weken na
            de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin hij is
            geplaatst. Van de plaatsing wordt onverwijld mededeling
            gedaan aan de beide kamers der Staten-Generaal.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Voorzieningen ten behoeve van
            remigratie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan een remigrant die niet over voldoende middelen beschikt
            om zelfstandig te kunnen remigreren worden onder bij of
            krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden, de volgende basisvoorzieningen verstrekt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een vergoeding van de kosten van vervoer van de
                    remigrant en van zijn partner en hun kinderen die te
                    zamen met de remigrant vertrekken naar het
                    bestemmingsland, tot de plaats van bestemming;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een tegemoetkoming in de kosten van hervestiging in
                    het bestemmingsland.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan een remigrant, bedoeld in het eerste lid, kunnen onder
            bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden, naast de basisvoorzieningen, genoemd in het
            eerste lid, de volgende basisvoorzieningen worden verstrekt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een vergoeding van de kosten van het vervoer naar
                    het bestemmingsland tot de plaats van bestemming van
                    een nader te bepalen hoeveelheid bagage van de
                    remigrant, zijn partner en hun kinderen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een vergoeding van de kosten van het vervoer van een bedrijfsinventaris;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een vergoeding van de kosten van het vervoer van een
                    personenauto of andere hulpmiddelen voor een gehandicapte;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een vergoeding van opslagkosten van goederen in het bestemmingsland.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, betreffen in
            ieder geval:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het afleggen van een verklaring als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid,
                        onderdeel b</intref>, door een
                    meerderjarige Nederlander die behoort tot een minderheidsgroep;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in overeenstemming met deze verklaring al hetgeen te
                    doen wat in redelijkheid mogelijk is,  om binnen een
                    redelijke termijn de nationaliteit van het
                    bestemmingsland te verkrijgen.</al></li></lijst></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan een remigrant die op de datum van aanvraag ten minste 45
            jaar oud is en die niet over voldoende middelen beschikt om
            zelfstandig te kunnen remigreren, wordt onder bij of
            krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden een periodieke uitkering verstrekt ter
            voorziening in de noodzakelijke kosten van bestaan in het bestemmingsland.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Aan een remigrant
als bedoeld in het eerste lid, wordt een tegemoetkoming verstrekt in de
kosten van een door hem te sluiten verzekering tegen ziektekosten in
het bestemmingsland, indien hij niet met toepassing van een Verordening
van de Raad van de Europese Gemeenschappen of een door Nederland met
een of meer andere staten gesloten verdrag inzake sociale zekerheid,
recht kan doen gelden op verstrekkingen, die hem in beginsel ten laste
van de middelen van het Zorgverzekeringsfonds, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van
de Zorgverzekeringswet</extref>, worden
verleend.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aan een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,  die
            is geremigreerd naar een bestemmingsland en die geen
            aanspraak heeft op verstrekking van een periodieke uitkering
            als bedoeld in het eerste lid, uitsluitend vanwege het feit,
            dat hij voorafgaande aan zijn vertrek uit Nederland geen
            aanvraag daarvoor heeft ingediend, wordt overeenkomstig de
            bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen
            voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, op aanvraag een
            periodieke uitkering verstrekt, indien hij op de dag van vertrek
recht had op een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> dan wel op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, welke uitkering na zijn vertrek uit
Nederland op grond de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> dan wel
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=43" compleet="nee">43 van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> is verlaagd of
ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het tweede
lid en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=7">7</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op de
persoon, bedoeld in het derde
lid.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de remigrant een partner heeft en hij ophoudt met
            deze persoon een gezamenlijke huishouding te voeren,
            verkrijgt ieder der partijen een recht op de voorzieningen,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, als
            ware hij een alleenstaande remigrant.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de remigrant een partner heeft en hij of zijn partner
            overlijdt, verkrijgt de langstlevende een recht op de
            voorzieningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, als
            ware hij een alleenstaande remigrant.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de remigrant en zijn partner overlijden, verkrijgen
            de minderjarige kinderen een evenredig deel van het recht op
            de helft van de voorzieningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">artikel 4</intref>,
            waarop de remigrant en zijn partner bij leven recht zouden
            hebben gehad.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onder partner wordt in het eerste, tweede en derde lid mede
            verstaan de partner, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Onder kinderen wordt in het derde lid mede verstaan de
            kinderen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Indien niet wordt voldaan aan de voorwaarden, bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">4</intref>, wordt het recht op de
        voorzieningen, bedoeld in die artikelen be&#xEB;indigd, de betaling
        van op grond van dat recht uit te keren bedragen geschorst en de
        op grond daarvan reeds betaalde bedragen geheel of gedeeltelijk
        teruggevorderd, voorzover dat bij of krachtens algemene
        maatregel van bestuur wordt bepaald. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden met
            betrekking tot de voorzieningen, bedoeld in dit hoofdstuk,
            nadere regels gesteld. Deze regels hebben in ieder geval
            betrekking op:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de hoogte van de vergoedingen, de tegemoetkomingen
                    in de kosten en de periodieke uitkering;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de gevolgen voor de periodieke uitkering van de
                    samenloop met andere uitkeringen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de termijn waarbinnen op een aanvraag moet zijn beslist;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de termijn waarbinnen tot remigratie moet zijn
                    overgegaan, nadat op een aanvraag is beslist;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de datum waarop het recht op de voorzieningen ingaat
                    en het recht op de voorzieningen, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">artikel
                    4</intref>, vervalt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur treedt niet eerder in werking dan vier weken na
            de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin hij is
            geplaatst. Van de plaatsing wordt onverwijld mededeling
            gedaan aan de beide kamers der Staten-Generaal.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Terugkeeroptie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Personen die op grond van deze wet zijn geremigreerd kunnen
            tot uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar na het tijdstip waarop zij zich in
            het bestemmingsland hebben gevestigd naar Nederland terugkeren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            nadere regels gesteld over een terugkeer naar Nederland als
            bedoeld in het eerste lid en de daaraan te verbinden voorwaarden.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IIIA</nr>
        <titel status="officieel">Taken en bevoegdheden van de Sociale
            verzekeringsbank </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Sociale verzekeringsbank is belast met de rechtmatige en
            doelmatige uitvoering van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen, voorzover de uitvoering daarvan niet bij of
            krachtens deze wet aan Onze Minister is opgedragen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan regels stellen omtrent de uitvoering door
            de Sociale verzekeringsbank, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de Sociale verzekeringsbank worden de uitgaven door Onze
            Minister vergoed van de voorzieningen die op grond van deze
            wet door de Sociale verzekeringsbank zijn betaald.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan de Sociale verzekeringsbank worden de kosten door Onze
            Minister vergoed die door de Sociale verzekeringsbank bij de
            uitvoering van haar taak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8a">artikel 8a, eerste
            lid</intref>, worden gemaakt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister kan regels stellen over de systematiek van de
            kosten, bedoeld in het tweede lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8c</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ten behoeve van de uitvoering van deze wet biedt de Sociale
            verzekeringsbank aan Onze Minister aan:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een begroting en een vijfjarige raming van de in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8b">artikel 8b, eerste en
                        tweede lid</intref>, bedoelde uitgaven
                    en kosten, alsmede van de te verwachten ontvangsten.
                    De begroting behoeft goedkeuring van Onze Minister;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een aanvraag om een voorschot ten behoeve van een
                    komend begrotingsjaar. Onze Minister stelt de hoogte
                    van het voorschot vast;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een tussentijdse rapportage over het lopende
                    kalenderjaar over de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8b">artikel 8b, eerste en
                        tweede lid</intref>, gerealiseerde
                    uitgaven en kosten ten opzichte van de verstrekte voorschotten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een jaarrekening, een verslag van werkzaamheden en
                    het gevoerde beleid in het algemeen en de
                    doelmatigheid van werkzaamheden en werkwijze in het
                    bijzonder en een aanvraag tot vaststelling van de in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8b">artikel 8b, eerste en
                        tweede lid</intref>, bedoelde uitgaven,
                    kosten en ontvangsten. Onze Minister stelt de hoogte
                    van het definitieve bedrag van de eindafrekening vast;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een verklaring omtrent de getrouwheid van de
                    jaarrekening, afgegeven door een accountant als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van Boek 2
                        van het Burgerlijk Wetboek</extref> en
                    een rechtmatigheidsrapportage over de uitvoering van
                    deze wet, afgegeven door de interne accountant van
                    de Sociale verzekeringsbank. Ten behoeve van de
                    rechtmatigheid, met inbegrip van de getrouwheid,
                    stelt Onze Minister een controleprotocol vast.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld over de inhoud, de inrichting en het tijdstip
            van aanbieding van de schriftelijke stukken, bedoeld in het
            eerste lid, en over het tijdstip van betaling van
            voorschotten, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8d</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het boekjaar van de Sociale verzekeringsbank is wat betreft
            de uitvoering van deze wet gelijk aan het kalenderjaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien gedurende het boekjaar aanmerkelijke verschillen
            ontstaan of dreigen te ontstaan tussen de werkelijke
            uitgaven en inkomsten en de begrote uitgaven en inkomsten
            doet de Sociale verzekeringsbank daarvan onverwijld
            mededeling aan Onze Minister onder vermelding van de oorzaak
            van de verschillen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister kan naar aanleiding van een mededeling als
            bedoeld in het tweede lid het voorschot, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8c">artikel 8c, eerste lid, onderdeel
            b</intref>, aanpassen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8e</nr></kop><al>Ten behoeve van de controle van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8b">artikel 8b, eerste en tweede
        lid</intref>, bedoelde uitgaven en kosten verschaft de
        Sociale verzekeringsbank desgevraagd aan de door Onze Minister
        daartoe aangewezen ambtenaren van de accountantsdienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66, eerste lid, van de
				  Comptabiliteitswet 2001</extref>, de voor deze controle
        benodigde informatie en verleent desgevraagd aan deze ambtenaren
        toegang tot en inzage in alle gegevens die bij de controle op
        enigerlei wijze een rol spelen.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8f</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Sociale verzekeringsbank voert een zodanig ingerichte
            afzonderlijke administratie, dat daaruit te allen tijde de
            voor de vaststelling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=8b">artikel 8b, eerste en tweede
            lid</intref>, bedoelde uitgaven en kosten van belang
            zijnde rechten en verplichtingen alsmede de betalingen en
            ontvangsten kunnen worden nagegaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In de administratie, bedoeld in het eerste lid, wordt het
            burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het
sociaal-fiscaalnummer opgenomen van de remigrant, zijn
            partner en hun kinderen, waarbij onder partner mede wordt
            verstaan de partner, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
            lid</intref>, en waarbij onder kinderen mede wordt
            verstaan de kinderen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan regels stellen omtrent de inrichting van
            de administratie, bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8g</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Sociale verzekeringsbank is bevoegd controlevoorschriften
            vast te stellen. Deze voorschriften mogen niet verder gaan
            dan strikt noodzakelijk is voor een juiste uitvoering van
            deze wet.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De personen die aanspraak hebben op de voorzieningen,
            bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=11">11</intref>, zijn verplicht
            de voorschriften op te volgen die de Sociale
            verzekeringsbank ten behoeve van een doelmatige controle stelt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De controlevoorschriften, bedoeld in het eerste lid,
            behoeven goedkeuring van Onze Minister. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8h</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Sociale verzekeringsbank verstrekt desgevraagd aan Onze
            Minister kosteloos de voor de uitoefening van zijn taak in
            verband met deze wet benodigde inlichtingen. Onze Minister
            kan toegang vorderen tot en inzage vorderen in gegevens en
            bescheiden, voor zover dat voor de vervulling van zijn taak
            in verband met deze wet redelijkerwijs nodig is en voor
            zover deze gegevens en bescheiden niet herleidbaar zijn tot
            gegevens en bescheiden over individuele personen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister stelt regels omtrent de inlichtingen, de
            gegevens en de bescheiden, bedoeld in het eerste lid, en
            omtrent de verstrekking ervan.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister is bevoegd de door de Sociale verzekeringsbank
            verstrekte inlichtingen en de informatie verkregen uit de
            inzage in gegevens en bescheiden, bedoeld in het eerste lid,
            te gebruiken, te bewerken en aan derden te verstrekken,
            voorzover deze niet tot gegevens van en inlichtingen over
            individuele personen herleidbaar zijn.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8i</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan besluiten nemen waarmee voor een periode van ten hoogste zes
            maanden voorzieningen worden getroffen voor het geval de
            Sociale verzekeringsbank uit de wet voortvloeiende
            verplichtingen niet naar behoren nakomt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister zendt besluiten als bedoeld in het eerste lid
            onverwijld aan beide Kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen tijdelijke voorzieningen worden
            getroffen voor het geval de Sociale verzekeringsbank uit de
            wet voortvloeiende verplichtingen niet naar behoren nakomt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8j</nr>
    </kop>
                <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstukken 7</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">8 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk
en inkomen</extref>, alsmede de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=35" compleet="nee">35</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=55" compleet="nee">55,
derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=72" compleet="nee">72</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=73" compleet="nee">73</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=77" compleet="nee">77</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=79" compleet="nee">79</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=84" compleet="nee">84</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=86" compleet="nee">86 van die wet</extref> zijn ten aanzien van de uitvoering van deze wet niet van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=34" compleet="nee">Artikel 34, eerste lid, onderdeel g, van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie
werk en inkomen</extref> is van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat
wordt verstaan onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister voor Wonen,
Wijken en Integratie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>onderwerpen als bedoeld in dit artikel: onderwerpen die geregeld zijn
in deze wet.</al></li></lijst>
              
            </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Onze Minister zendt binnen vier jaar na de inwerkingtreding van
        deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de
        doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de praktijk.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Personen die op de dag voor de inwerkingtreding van deze wet
            zijn geremigreerd en een uitkering ontvingen op basis van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Remigratieregeling
            1985</extref> behoeven geen aanvraag in te dienen
            voor het verkrijgen van een periodieke uitkering op basis
            van deze wet. De bedragen van bedoelde uitkering worden van
            rechtswege aangepast aan het niveau van de bedragen op basis
            van deze wet.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">Artikel 4, tweede en derde
            lid</intref>, is niet van toepassing op personen die
            op de dag voor de inwerkingtreding van deze wet zijn geremigreerd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">Artikel 4, eerste
            lid</intref>, is niet van toepassing op personen die
            voor de inwerkingtreding van deze wet zijn geremigreerd en
            die op de dag voor de inwerkingtreding van deze wet geen
            uitkering ontvingen op basis van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Remigratieregeling 1985</extref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=5">Artikel 5, eerste
            lid</intref>, is niet van toepassing op de partner
            van de remigrant die op de dag voor de inwerkingtreding van
            deze wet is geremigreerd en bij inwerkingtreding van deze
            wet geen gezamenlijke huishouding meer voert met de
            remigrant, waarbij onder partner mede wordt verstaan de
            partner, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=5">Artikel 5, derde
            lid</intref>, is niet van toepassing op minderjarige
            kinderen die op de dag voor de inwerkingtreding van deze wet
            zijn meegeremigreerd en bij inwerkingtreding van deze wet de
            remigrant en zijn partner met wie de minderjarige kinderen
            zijn meegeremigreerd, zijn overleden, waarbij onder kinderen
            mede wordt verstaan de kinderen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, derde
            lid</intref>, en waarbij onder partner mede wordt
            verstaan de partner, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, die
            voor de dag van inwerkingtreding van deze wet is
            geremigreerd naar een bestemmingsland en die geen aanspraak
            heeft op een recht op uitkering op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Remigratieregeling
            1985</extref> uitsluitend vanwege het feit, dat hij
            voorafgaande aan zijn vertrek uit Nederland geen aanvraag
            daarvoor heeft ingediend, wordt zo nodig in afwijking van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=10">artikel 10, derde
            lid</intref>, overeenkomstig de bij of krachtens
            algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, op aanvraag een periodieke uitkering
            verstrekt, indien hij op de dag van vertrek recht had op een
            uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
            arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, welke
            uitkering na zijn vertrek uit Nederland op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=43" compleet="nee">43 van Wet op de
            arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> is
            verlaagd of ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=10">Artikel 10, tweede, vierde en
                vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
            toepassing op een persoon als bedoeld in het eerste lid,
            zijn partner en zijn minderjarige kinderen die voor de
            inwerkingtreding van deze wet zijn geremigreerd
            respectievelijk zijn meegeremigreerd, waarbij onder partner
            mede wordt verstaan de partner, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
            lid</intref>, en waarbij onder kinderen mede wordt
            verstaan de kinderen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Emigratiewet</extref> wordt
        ingetrokken, met dien verstande dat de op grond van de
            <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Basisremigratiesubsidieregeling
        1985</extref> en de op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Remigratieregeling
        1985</extref> vastgestelde beschikkingen van kracht blijven.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alle vermogensbestanddelen van het Emigratiebestuur, genoemd
            in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de
            Emigratiewet</extref>, gaan op het tijdstip waarop
            deze wet in werking treedt over op de Staat zonder dat
            daarvoor een akte of betekening nodig is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Wettelijke procedures en rechtsgedingen waarbij het
            Emigratiebestuur, bedoeld in het eerste lid, betrokken is en
            die betrekking hebben op de vermogensbestanddelen als
            bedoeld in het eerste lid, worden met ingang van het
            tijdstip van overgang voortgezet door de Staat.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>De archiefbescheiden van het Emigratiebestuur, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010424&amp;artikel=14">artikel 14, eerste
        lid</intref>, worden op het tijdstip waarop deze wet in
        werking treedt overgedragen aan de Staat.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Remigratiewet.</al></artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">22 april 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Grote Steden- en Integratiebeleid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. H. L. M. van Boxtel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijftiende</nadruk> juni 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	