<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005244" dtdversie="2.0" id="10000047189" verdragnummer="011571" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Uitvoeringsprotocol tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Russische Federatie inzake de uitvoering van de Overnameovereenkomst tussen de Russische Federatie en de Europese Gemeenschap van 25 mei 2006</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Uitvoeringsprotocol tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Russische Federatie inzake de uitvoering van de Overnameovereenkomst tussen de Russische Federatie en de Europese Gemeenschap van 25 mei 2006

</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Uitvoeringsprotocol
tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering
van de Russische Federatie inzake de uitvoering van de
Overnameovereenkomst tussen de Russische Federatie en de Europese
Gemeenschap van 25 mei
2006</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De
Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de
Regering van de Russische Federatie,</al>
          <al>hierna genoemd &#x201E;de
Partijen&#x201D;,</al>
          <al>de wens de noodzakelijke voorwaarden vast te
leggen voor de uitvoering van de Overnameovereenkomst tussen de
Russische Federatie en de Europese Gemeenschap van 25 mei 2006, hierna
genoemd &#x201E;de Overeenkomst&#x201D;, in overeenstemming met artikel
20 van de Overeenkomst,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>zijn het
volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Bevoegde
autoriteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteiten die verantwoordelijk zijn voor de uitvoering van
de bepalingen van de Overeenkomst zijn:</al>
            <al>aan Russische
zijde:</al>
            <al>centrale bevoegde autoriteit &#x2013; Federale
Migratiedienst;</al>
            <al>bevoegde autoriteiten &#x2013; Ministerie van
Buitenlandse Zaken van de Russische Federatie en Federale
Veiligheidsdienst van de Russische Federatie.</al>
            <al>aan Nederlandse
zijde:</al>
            <al>centrale bevoegde autoriteit &#x2013; Dienst Terugkeer
en Vertrek van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
            <al>bevoegde autoriteiten &#x2013; Ministerie
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van Nederland en
Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der
Nederlanden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Partijen brengen elkaar onverwijld via diplomatieke weg op de hoogte
van iedere wijziging in de in lid 1 van dit artikel vastgestelde lijst
van bevoegde autoriteiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de uitvoering van dit
Uitvoeringsprotocol delen de centrale bevoegde autoriteiten elkaar
onverwijld, binnen dertig (30) kalenderdagen na de inwerkingtreding van
dit Uitvoeringsprotocol, hun contactgegevens schriftelijk
mede.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Indiening
en beantwoording van het
overnameverzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
overnameverzoek, opgesteld in overeenstemming met artikel 7 van de
Overeenkomst, wordt per post of koerier door de centrale bevoegde
autoriteit van de verzoekende Partij ingediend bij de centrale bevoegde
autoriteit van de aangezochte Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het antwoord op het
overnameverzoek wordt per post of koerier en in de regel eveneens met
behulp van de technische middelen voor teksttransmissie binnen de in
artikel 11, tweede lid, van de Overeenkomst bedoelde termijnen door de
centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte Partij gezonden naar de
centrale bevoegde autoriteit van de verzoekende
Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Andere
documenten</titel>
          </kop>
          <al>Indien
de verzoekende Partij van oordeel is dat andere, niet in de bijlagen 2
tot en met 5 bij de Overeenkomst genoemde documenten noodzakelijk
kunnen zijn om de nationaliteit van de over te nemen persoon dan wel de
gronden voor overname van onderdanen van derde landen en staatloze
personen vast te stellen, kunnen dergelijke documenten worden gevoegd
bij het bij de aangezochte Partij ingediende
overnameverzoek.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Interview</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
de verzoekende Partij geen van de in de bijlagen 2 en 3 bij de
Overeenkomst genoemde documenten kan overleggen, wordt de over te nemen
persoon op het onder punt &#x201E;D&#x201D; van het overnameverzoek
aangegeven verzoek van de verzoekende Partij door de aangezochte Partij
ge&#xEF;nterviewd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De vertegenwoordigers van
de centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte Partij bij de
diplomatieke missie of consulaire post van de Staat van de aangezochte
Partij in de Staat van de verzoekende Partij zijn in eerste instantie
met het interview
belast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
er geen vertegenwoordigers zijn van de centrale bevoegde autoriteit van
de aangezochte Partij, genoemd in het tweede lid van dit artikel, wordt
het interview gehouden door de ambtenaren van de diplomatieke missie of
consulaire post van de Staat van de aangezochte Partij in de Staat van
de verzoekende
Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte Partij stelt de
centrale bevoegde autoriteit van de verzoekende Partij zo spoedig
mogelijk maar uiterlijk tien (10) kalenderdagen na ontvangst van het
overnameverzoek waarin het interviewverzoek is opgenomen in kennis van
de resultaten van het
interview.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De in
artikel 11, tweede lid, van de Overeenkomst vervatte termijnen voor de
beantwoording van het overnameverzoek gaan in op de datum van indiening
van de informatie omtrent de resultaten van het interview door de
centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte Partij aan de centrale
bevoegde autoriteit van de verzoekende
Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien
het bewijs van de nationaliteit van de Staat van de aangezochte Partij
van de over te nemen persoon niet werd geleverd met de resultaten van
het interview of indien een over te nemen persoon niet is voorgedragen
voor het interview, wordt het in lid 1 van dit artikel omschreven
overnameverzoek tegelijk met de kennisgeving van het resultaat van het
interview zonder verdere overwegingen onder vermelding van de gronden
teruggezonden naar de centrale bevoegde autoriteit van de verzoekende
Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Indiening
en beantwoording van het
doorgeleidingsverzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
doorgeleidingsverzoek, opgesteld in overeenstemming met artikel 15 van
de Overeenkomst, wordt per post of koerier door de centrale bevoegde
autoriteit van de verzoekende Partij ingediend bij de centrale bevoegde
autoriteit van de aangezochte Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het antwoord op het
doorgeleidingsverzoek wordt per post en in de regel eveneens met behulp
van de technische middelen voor teksttransmissie zo spoedig mogelijk
maar uiterlijk vijf (5) werkdagen na ontvangst van het
doorgeleidingsverzoek door de centrale bevoegde autoriteit van de
aangezochte Partij gezonden naar de centrale bevoegde autoriteit van de
verzoekende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Overname-
en
doorgeleidingsprocedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor
de overname en doorgeleiding wijzen de Partijen de volgende
grensdoorlaatposten aan:</al>
            <al>aan Russische zijde &#x2013; op alle
internationale luchthavens binnen het grondgebied van de Russische
Federatie.</al>
            <al>aan Nederlandse zijde &#x2013; op alle
internationale luchthavens binnen het Europese deel van het grondgebied
van het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Partijen brengen elkaar
onverwijld langs diplomatieke weg op de hoogte van iedere wijziging in
de lid 1 van dit artikel vastgestelde lijst van
grensdoorlaatposten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De centrale bevoegde
autoriteit van de verzoekende Partij stelt de centrale bevoegde
autoriteit van de aangezochte Partij uiterlijk vijf (5) werkdagen voor
de voorgenomen overdracht van de over te nemen persoon in kennis van de
datum, het tijdstip, de grensdoorlaatpost en andere aspecten van de
overdracht.</al>
            <al>De centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte
Partij stelt de centrale bevoegde autoriteit van de verzoekende Partij
zo spoedig mogelijk maar uiterlijk vier (4) werkdagen na ontvangst van
de informatie over de overdracht van de over te nemen persoon ervan in
kennis of met de wijze van overdracht wordt ingestemd.</al>
            <al>Indien
de centrale bevoegde autoriteit van de aangezochte Partij niet kan
instemmen met de door de centrale bevoegde autoriteit van de
verzoekende Partij voorgestelde wijze van overdracht van de over te
nemen persoon, worden op de kortst mogelijke termijn andere regelingen
voor de overdracht van deze persoon getroffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteiten
van de Partijen komen per individueel geval de wijze van organiseren
van de doorgeleiding overeen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Begeleiding
van over te nemen of over te dragen
personen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
voor de overdracht van de persoon begeleiding nodig is, vermeldt de
verzoekende Partij onder punt &#x201E;D&#x201D; van het overnameverzoek
alsmede onder punt &#x201E;D&#x201D; van het doorgeleidingsverzoek
overeenkomstig de bijlagen 1 en 6 bij de Overeenkomst de voornaam,
familienaam, rang, functie, ondergeschiktheid van de begeleiders, het
type, nummer en de datum van afgifte van hun paspoort en een
beschrijving van hun reisvergunning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien er enige
wijzigingen zijn in de gegevens van de begeleiders, genoemd in het
eerste lid van dit artikel, brengt de centrale bevoegde autoriteit van
de verzoekende Partij van deze wijzigingen de centrale bevoegde
autoriteit van de aangezochte Partij onverwijld op de
hoogte.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
begeleiders moeten tijdens hun verblijf op het grondgebied van de Staat
van de aangezochte Partij de wetgeving van de Staat van de aangezochte
Partij naleven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De begeleiders mogen geen
wapens of andere voorwerpen bij zich dragen die op het grondgebied van
de Staat van de aangezochte Partij niet of slechts onder bepaalde
wettelijke beperkingen zijn toegestaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De begeleiders dragen
burgerkleding vooropgesteld dat zij in het bezit zijn van een geldig
paspoort en een individuele of collectieve reisvergunning afgegeven
door de bevoegde autoriteit van de verzoekende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteiten
van de Partijen werken met elkaar samen wat alle problemen betreft die
in verband met het verblijf van de begeleiders op het grondgebied van
de Staat van de aangezochte Partij rijzen. De bevoegde autoriteiten van
de aangezochte Partij verlenen de begeleiders, zo nodig, eventueel
bijstand.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Kosten</titel>
          </kop>
          <al>Door
de aangezochte Partij gemaakte kosten in verband met de overname of
doorgeleiding welke op grond van artikel 16 van de Overeenkomst ten
laste van de verzoekende Partij komen, worden binnen zestig (60)
werkdagen na overlegging van de desbetreffende documenten door de
verzoekende Partij in euro
vergoed.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Taal</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor
de uitvoering van de bepalingen van dit Uitvoeringsprotocol worden de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005244&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van dit Uitvoeringsprotocol en de afdelingen III en IV van
de Overeenkomst genoemde documenten als volgt opgesteld:</al>
            <al>aan
Russische zijde &#x2013; in de Russische taal met, als bijlage, de
vertaling in de Engelse taal;</al>
            <al>aan Nederlandse zijde &#x2013; in
de Nederlandse of de Engelse taal met, als bijlage, de vertaling in de
Russische taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Overleg tussen de bevoegde
autoriteiten over de uitvoering van dit Uitvoeringsprotocol vindt in de
Engelse taal plaats, tenzij de Partijen van geval tot geval anders
overeenkomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging</titel>
          </kop>
          <al>Dit
Uitvoeringsprotocol kan met wederzijdse instemming van de Partijen
worden
gewijzigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding
en
opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Partijen stellen elkaar langs diplomatieke weg schriftelijk in kennis
van de voltooiing van hun respectieve interne procedures vereist voor
de inwerkingtreding van dit Uitvoeringsprotocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit Uitvoeringsprotocol
treedt overeenkomstig artikel 20, tweede lid, van de Overeenkomst in
werking op de eerste dag van de tweede maand na de datum van de
kennisgeving door de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden aan
het Gemengd Comit&#xE9; Overname inzake dit Uitvoeringsprotocol dat
beide Partijen hun hiertoe vereiste respectieve interne procedures
hebben voltooid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Dit Uitvoeringsprotocol
wordt gelijktijdig met de Overeenkomst
opgezegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Moskou, op 9 maart 2011, in twee exemplaren, in de
Nederlandse, Russische en Engelse taal, waarbij al deze teksten
gelijkelijk authentiek zijn. Voor de interpretatie van dit
Uitvoeringsprotocol zal de Engelse versie worden
gebruikt.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering
van het Koninkrijk der
Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>R. MAAS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor
de Regering van de Russische
Federatie,</nadruk>
          </al>
          <al>K. ROMODANOVSKY</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	