<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004604" dtdversie="2.0" id="10000040789" sleutel="V3378" verdragnummer="011297" xml:lang="nl" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Council of Europe Convention on the Prevention of Terrorism</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag van de Raad van Europa ter voorkoming van terrorisme </intitule> 
   
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Council of Europe Convention on the Prevention of Terrorism</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al><nadruk type="vet">Warsaw, 16.V.2005</nadruk></al>
                     <al>The member States of the Council of Europe and the other Signatories hereto,</al>
                     <al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve greater
unity between its members;</al>
                     <al>Recognising the value of reinforcing co-operation with the other Parties
to this Convention;</al>
                     <al>Wishing to take effective measures to prevent terrorism and to counter,
in particular, public provocation to commit terrorist offences and recruitment
and training for terrorism;</al>
                     <al>Aware of the grave concern caused by the increase in terrorist offences
and the growing terrorist threat;</al>
                     <al>Aware of the precarious situation faced by those who suffer from terrorism,
and in this connection reaffirming their profound solidarity with the victims
of terrorism and their families;</al>
                     <al>Recognising that terrorist offences and the offences set forth in this
Convention, by whoever perpetrated, are under no circumstances justifiable
by considerations of a political, philosophical, ideological, racial, ethnic,
religious or other similar nature, and recalling the obligation of all Parties
to prevent such offences and, if not prevented, to prosecute and ensure that
they are punishable by penalties which take into account their grave nature;</al>
                     <al>Recalling the need to strengthen the fight against terrorism and reaffirming
that all measures taken to prevent or suppress terrorist offences have to
respect the rule of law and democratic values, human rights and fundamental
freedoms as well as other provisions of international law, including, where
applicable, international humanitarian law;</al>
                     <al>Recognising that this Convention is not intended to affect established
principles relating to freedom of expression and freedom of association;</al>
                     <al>Recalling that acts of terrorism have the purpose by their nature or context
to seriously intimidate a population or unduly compel a government or an international
organisation to perform or abstain from performing any act or seriously destabilise
or destroy the fundamentalpolitical, constitutional, economic or social structures
of a country or an international organisation;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Terminology</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>For the purposes of this Convention, &#x201C;terrorist offence&#x201D;
means any of the offences within the scope of and as defined in one of the
treaties listed in the Appendix.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>On depositing its instrument of ratification, acceptance, approval
or accession, a State or the European Community which is not a party to a
treaty listed in the Appendix may declare that, in the application of this
Convention to the Party concerned, that treaty shall be deemed not to be included
in the Appendix. This declaration shall cease to have effect as soon as the
treaty enters into force for the Party having made such a declaration, which
shall notify the Secretary General of the Council of Europe of this entry
into force.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Purpose</titel>
                     </kop>
                     <al>The purpose of the present Convention is to enhance the efforts of Parties
in preventing terrorism and its negative effects on the full enjoyment of
human rights, in particular the right to life, both by measures to be taken
at national level and through international co-operation, with due regard
to the existing applicable multilateral or bilateral treaties or agreements
between the Parties.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">National prevention policies</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall take appropriate measures, particularly in the
field of training of law enforcement authorities and other bodies, and in
the fields of education, culture, information, media and public awareness
raising, with a view to preventing terrorist offences and their negative effects
while respecting human rights obligations as set forth in, where applicable
to that Party, the Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental
Freedoms, the International Covenant on Civil and Political Rights, and other
obligations under international law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party shall take such measures as may be necessary to improve
and develop the co-operation among national authorities with a view to preventing
terrorist offences and their negative effects by, <nadruk type="cur">inter
alia</nadruk>:
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>exchanging information;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>improving the physical protection of persons
and facilities;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>enhancing training and coordination plans
for civil emergencies.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Each Party shall promote tolerance by encouraging inter-religious
and cross-cultural dialogue involving, where appropriate, non-governmental
organisations and other elements of civil society with a view to preventing
tensions that might contribute to the commission of terrorist offences.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Each Party shall endeavour to promote public awareness regarding
the existence, causes and gravity of and the threat posed by terrorist offences
and the offences set forth in this Convention and consider encouraging the
public to provide factual, specific help to its competent authorities that
may contribute to preventing terrorist offences and offences set forth in
this Convention.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">International co-operation on prevention</titel>
                     </kop>
                     <al>Parties shall, as appropriate and with due regard to their capabilities,
assist and support each other with a view to enhancing their capacity to prevent
the commission of terrorist offences, including through exchange of information
and best practices, as well as through training and other joint efforts of
a preventive character.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Public provocation to commit a terrorist offence</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>For the purposes of this Convention, &#x201C;public provocation to commit
a terrorist offence&#x201D; means the distribution, or otherwise making
available, of a message to the public, with the intent to incite the commission
of a terrorist offence, where such conduct, whether or not directly advocating
terrorist offences, causes a danger that one or more such offences may be
committed.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to establish
public provocation to commit a terrorist offence, as defined in paragraph
1, when committed unlawfully and intentionally, as a criminal offence under
its domestic law.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Recruitment for terrorism</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>For the purposes of this Convention, &#x201C;recruitment
for terrorism&#x201D; means to solicit another person to commit or participate
in the commission of a terrorist offence, or to join an association or group,
for the purpose of contributing to the commission of one or more terrorist
offences by the association or the group.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to establish
recruitment for terrorism, as defined in paragraph 1, when committed unlawfully
and intentionally, as a criminal offence under its domestic law.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                        <titel status="officieel">Training for terrorism</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>For the purposes of this Convention, &#x201C;training for
terrorism&#x201D; means to provide instruction in the making or use
of explosives, firearms or other weapons or noxious or hazardous substances,
or in other specific methods or techniques, for the purpose of carrying out
or contributing to the commission of a terrorist offence, knowing that the
skills provided are intended to be used for this purpose.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to establish
training for terrorism, as defined in paragraph 1, when committed unlawfully
and intentionally, as a criminal offence under its domestic law.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Irrelevance of the commission of a terrorist offence</titel>
                     </kop>
                     <al>For an act to constitute an offence as set forth in Articles 5 to 7 of
this Convention, it shall not be necessary that a terrorist offence be actually
committed.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">9</nr>
                        <titel status="officieel">Ancillary offences</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to establish
as a criminal offence under its domestic law:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Participating as an accomplice in an offence
as set forth in Articles 5 to 7 of this Convention; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Organising or directing others to commit
an offence as set forth in Articles 5 to 7 of this Convention;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Contributing to the commission of one or
more offences as set forth in Articles 5 to 7 of this Convention by a group
of persons acting with a common purpose. Such contribution shall be intentional
and shall either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>be made with the aim of furthering the
criminal activity or criminal purpose of the group, where such activity or
purpose involves the commission of an offence as set forth in Articles 5 to
7 of this Convention; or</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>be made in the knowledge of the intention
of the group to commit an offence as set forth in Articles 5 to 7 of this
Convention.</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party shall also adopt such measures as may be necessary
to establish as a criminal offence under, and in accordance with, its domestic
law the attempt to commit an offence as set forth in Articles 6 and 7 of this
Convention.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                        <titel status="officieel">Liability of legal entities</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary, in accordance
with its legal principles, to establish the liability of legal entities for
participation in the offences set forth in Articles 5 to 7 and 9 of this Convention.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Subject to the legal principles of the Party, the liability of
legal entities may be criminal, civil or administrative.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Such liability shall be without prejudice to the criminal liability
of the natural persons who have committed the offences.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">11</nr>
                        <titel status="officieel">Sanctions and measures</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to make
the offences set forth in Articles 5 to 7 and 9 of this Convention punishable
by effective, proportionate and dissuasive penalties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Previous final convictions pronounced in foreign States for offences
set forth in the present Convention may, to the extent permitted by domestic
law, be taken into account for the purpose of determining the sentence in
accordance with domestic law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Each Party shall ensure that legal entities held liable in accordance
with Article 10 are subject to effective, proportionate and dissuasive criminal
or non-criminal sanctions, including monetary sanctions.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">12</nr>
                        <titel status="officieel">Conditions and safeguards</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall ensure that the establishment, implementation
and application of the criminalisation under Articles 5 to 7 and 9 of this
Convention are carried out while respecting human rights obligations, in particular
the right to freedom of expression, freedom of association and freedom of
religion, as set forth in, where applicable to that Party, the Convention
for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms, the International
Covenant on Civil and Political Rights, and other obligations under international
law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>The establishment, implementation and application of the criminalisation
under Articles 5 to 7 and 9 of this Convention should furthermore be subject
to the principle of proportionality, with respect to the legitimate aims pursued
and to their necessity in a democratic society, and should exclude any form
of arbitrariness or discriminatory or racist treatment.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">13</nr>
                        <titel status="officieel">Protection, compensation and support for victims of terrorism</titel>
                     </kop>
                     <al>Each Party shall adopt such measures as may be necessary to protect and
support the victims of terrorism that has been committed within its own territory.
These measures may include, through the appropriate national schemes and subject
to domestic legislation, <nadruk type="cur">inter alia</nadruk>, financial assistance
and compensation for victims of terrorism and their close family members.
                     </al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">14</nr>
                        <titel status="officieel">Jurisdiction</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Each Party shall take such measures as may be necessary to establish
its jurisdiction over the offences set forth in this Convention:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>when the offence is committed in the territory
of that Party;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>when the offence is committed on board a
ship flying the flag of that Party, or on board an aircraft registered under
the laws of that Party;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>when the offence is committed by a national
of that Party.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Each Party may also establish its jurisdiction over the offences
set forth in this Convention:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>when the offence was directed towards or
resulted in the carrying out of an offence referred to in Article 1 of this
Convention, in the territory of or against a national of that Party; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>when the offence was directed towards
or resulted in the carrying out of an offence referred to in Article 1 of
this Convention, against a State or government facility of that Party abroad,
including diplomatic or consular premises of that Party;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>when the offence was directed towards or
resulted in an offence referred to in Article 1 of this Convention, committed
in an attempt to compel that Party to do or abstain from doing any act;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>when the offence is committed by a stateless
person who has his or her habitual residence in the territory of that Party;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>when the offence is committed on board an
aircraft which is operated by the Government of that Party.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Each Party shall take such measures as may be necessary to establish
its jurisdiction over the offences set forth in this Convention in the case
where the alleged offender is present in its territory and it does not extradite
him or her to a Party whose jurisdiction is based on a rule of jurisdiction
existing equally in the law of the requested Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>This Convention does not exclude any criminal jurisdiction exercised
in accordance with national law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>When more than one Party claims jurisdiction over an alleged offence
set forth in this Convention, the Parties involved shall, where appropriate,
consult with a view to determining the most appropriate jurisdiction for prosecution.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">15</nr>
                        <titel status="officieel">Duty to investigate</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Upon receiving information that a person who has committed or
who is alleged to have committed an offence set forth in this Convention may
be present in its territory, the Party concerned shall take such measures
as may be necessary under its domestic law to investigate the facts contained
in the information.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Upon being satisfied that the circumstances so warrant, the Party
in whose territory the offender or alleged offender is present shall take
the appropriate measures under its domestic law so as to ensure that person&#x2019;s
presence for the purpose of prosecution or extradition.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Any person in respect of whom the measures referred to in paragraph
2 are being taken shall be entitled to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>communicate without delay with the nearest
appropriate representative of the State of which that person is a national
or which is otherwise entitled to protect that person&#x2019;s rights or, if
that person is a stateless person, the State in the territory of which that
person habitually resides; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>be visited by a representative of that State;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>be informed of that person&#x2019;s rights
under subparagraphs a. and b.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>The rights referred to in paragraph 3 shall be exercised in conformity
with the laws and regulations of the Party in the territory of which the offender
or alleged offender is present, subject to the provision that the said laws
and regulations must enable full effect to be given to the purposes for which
the rights accorded under paragraph 3 are intended.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The provisions of paragraphs 3 and 4 shall be without prejudice
to the right of any Party having a claim of jurisdiction in accordance with
Article 14, paragraphs 1.c and 2.d to invite the International Committee of
the Red Cross to communicate with and visit the alleged offender.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">16</nr>
                        <titel status="officieel">Non application of the Convention</titel>
                     </kop>
                     <al>This Convention shall not apply where any of the offences established
in accordance with Articles 5 to 7 and 9 is committed within a single State,
the alleged offender is a national of that State and is present in the territory
of that State, and no other State has a basis under Article 14, paragraph
1 or 2 of this Convention, to exercise jurisdiction, it being understood that
the provisions of Articles 17 and 20 to 22 of this Convention shall, as appropriate,
apply in those cases.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">17</nr>
                        <titel status="officieel">International co-operation in criminal matters</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Parties shall afford one another the greatest measure of assistance
in connection with criminal investigations or criminal or extradition proceedings
in respect of the offences set forth in Articles 5 to 7 and 9 of this Convention,
including assistance in obtaining evidence in their possession necessary for
the proceedings.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Parties shall carry out their obligations under paragraph 1 in
conformity with any treaties or other agreements on mutual legal assistance
that may exist between them. In the absence of such treaties or agreements,
Parties shall afford one another assistance in accordance with their domestic
law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Parties shall co-operate with each other to the fullest extent
possible under relevant law, treaties, agreements and arrangements of the
requested Party with respect to criminal investigations or proceedings in
relation to the offences for which a legal entity may be held liable in accordance
with Article 10 of this Convention in the requesting Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Each Party may give consideration to establishing additional mechanisms
to share with other Parties information or evidence needed to establish criminal,
civil or administrative liability pursuant to Article 10.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">18</nr>
                        <titel status="officieel">Extradite or prosecute</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>The Party in the territory of which the alleged offender is present
shall, when it has jurisdiction in accordance with Article 14, if it does
not extradite that person, be obliged, without exception whatsoever and whether
or not the offence was committed in its territory, to submit the case without
undue delay to its competent authorities for the purpose of prosecution, through
proceedings in accordance with the laws of that Party. Those authorities shall
take their decision in the same manner as in the case of any other offence
of a serious nature under the law of that Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Whenever a Party is permitted under its domestic law to extradite
or otherwise surrender one of its nationals only upon the condition that the
person will be returned to that Party to serve the sentence imposed as a result
of the trial or proceeding for which the extradition or surrender of the person
was sought, and this Party and the Party seeking the extradition of the person
agree with this option and other terms they may deem appropriate, such a conditional
extradition or surrender shall be sufficient to discharge the obligation set
forth in paragraph 1.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">19</nr>
                        <titel status="officieel">Extradition</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>The offences set forth in Articles 5 to 7 and 9 of this Convention
shall be deemed to be included as extraditable offences in any extradition
treaty existing between any of the Parties before the entry into force of
this Convention. Parties undertake to include such offences as extraditable
offences in every extradition treaty to be subsequently concluded between
them.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>When a Party which makes extradition conditional on the existence
of a treaty receives a request for extradition from another Party with which
it has no extradition treaty, the requested Party may, if it so decides, consider
this Convention as a legal basis for extradition in respect of the offences
set forth in Articles 5 to 7 and 9 of this Convention. Extradition shall be
subject to the other conditions provided by the law of the requested Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Parties which do not make extradition conditional on the existence
of a treaty shall recognise the offences set forth in Articles 5 to 7 and
9 of this Convention as extraditable offences between themselves, subject
to the conditions provided by the law of the requested Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Where necessary, the offences set forth in Articles 5 to 7 and
9 of this Convention shall be treated, for the purposes of extradition between
Parties, as if they had been committed not only in the place in which they
occurred but also in the territory of the Parties that have established jurisdiction
in accordance with Article 14.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The provisions of all extradition treaties and agreements concluded
between Parties in respect of offences set forth in Articles 5 to 7 and 9
of this Convention shall be deemed to be modified as between Parties to the
extent that they are incompatible with this Convention.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">20</nr>
                        <titel status="officieel">Exclusion of the political exception clause</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>None of the offences referred to in Articles 5 to 7 and 9 of this
Convention, shall be regarded, for the purposes of extradition or mutual legal
assistance, as a political offence, an offence connected with a political
offence, or as an offence inspired by political motives. Accordingly, a request
for extradition or for mutual legal assistance based on such an offence may
not be refused on the sole ground that it concerns a political offence or
an offence connected with a political offence or an offence inspired by political
motives.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Without prejudice to the application of Articles 19 to 23 of the
Vienna Convention on the Law of Treaties of 23 May 1969 to the other Articles
of this Convention, any State or the European Community may, at the time of
signature or when depositing its instrument of ratification, acceptance, approval
or accession of the Convention, declare that it reserves the right to not
apply paragraph 1 of this Article as far as extradition in respect of an offence
set forth in this Convention is concerned. The Party undertakes to apply this
reservation on a case-by-case basis, through a duly reasoned decision.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Any Party may wholly or partly withdraw a reservation it has made
in accordance with paragraph 2 by means of a declaration addressed to the
Secretary General of the Council of Europe which shall become effective as
from the date of its receipt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>A Party which has made a reservation in accordance with paragraph
2 of this Article may not claim the application of paragraph 1 of this Article
by any other Party; it may, however, if its reservation is partial or conditional,
claim the application of this Article in so far as it has itself accepted
it. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The reservation shall be valid for a period of three years from
the day of the entry into force of this Convention in respect of the Party
concerned. However, such reservation may be renewed for periods of the same
duration.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Twelve months before the date of expiry of the reservation, the
Secretary General of the Council of Europe shall give notice of that expiry
to the Party concerned. No later than three months before expiry, the Party
shall notify the Secretary General of the Council of Europe that it is upholding,
amending or withdrawing its reservation. Where a Party notifies the Secretary
General of the Council of Europe that it is upholding its reservation, it
shall provide an explanation of the grounds justifying its continuance. In
the absence of notification by the Party concerned, the Secretary General
of the Council of Europe shall inform that Party that its reservation is considered
to have been extended automatically for a period of six months. Failure by
the Party concerned to notify its intention to uphold or modify its reservation
before the expiry of that period shall cause the reservation to lapse.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Where a Party does not extradite a person in application of this
reservation, after receiving an extradition request from another Party, it
shall submit the case, without exception whatsoever and without undue delay,
to its competent authorities for the purpose of prosecution, unless the requesting
Party and the requested Party agree otherwise. The competent authorities,
for the purpose of prosecution in the requested Party, shall take their decision
in the same manner as in the case of any offence of a grave nature under the
law of that Party. The requested Party shall communicate, without undue delay,
the final outcome of the proceedings to the requesting Party and to the Secretary
General of the Council of Europe, who shall forward it to the Consultation
of the Parties provided for in Article 30.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>The decision to refuse the extradition request on the basis of
this reservation shall be forwarded promptly to the requesting Party. If within
a reasonable time no judicial decision on the merits has been taken in the
requested Party according to paragraph 7, the requesting Party may communicate
this fact to the Secretary General of the Council of Europe, who shall submit
the matter to the Consultation of the Parties provided for in Article 30.
This Consultation shall consider the matter and issue an opinion on the conformity
of the refusal with the Convention and shall submit it to the Committee of
Ministers for the purpose of issuing a declaration thereon. When performing
its functions under this paragraph, the Committee of Ministers shall meet
in its composition restricted to the States Parties. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">21</nr>
                        <titel status="officieel">Discrimination clause</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Nothing in this Convention shall be interpreted as imposing an
obligation to extradite or to afford mutual legal assistance, if the requested
Party has substantial grounds for believing that the request for extradition
for offences set forth in Articles 5 to 7 and 9 or for mutual legal assistance
with respect to such offences has been made for the purpose of prosecuting
or punishing a person on account of that person&#x2019;s race, religion, nationality,
ethnic origin or political opinion or that compliance with the request would
cause prejudice to that person&#x2019;s position for any of these reasons.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Nothing in this Convention shall be interpreted as imposing an
obligation to extradite if the person who is the subject of the extradition
request risks being exposed to torture or to inhuman or degrading treatment
or punishment.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Nothing in this Convention shall be interpreted either as imposing
an obligation to extradite if the person who is the subject of the extradition
request risks being exposed to the death penalty or, where the law of the
requested Party does not allow for life imprisonment, to life imprisonment
without the possibility of parole, unless under applicable extradition treaties
the requested Party is under the obligation to extradite if the requesting
Party gives such assurance as the requested Party considers sufficient that
the death penalty will not be imposed or, where imposed, will not be carried
out, or that the person concerned will not be subject to life imprisonment
without the possibility of parole.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">22</nr>
                        <titel status="officieel">Spontaneous information</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Without prejudice to their own investigations or proceedings,
the competent authorities of a Party may, without prior request, forward to
the competent authorities of another Party information obtained within the
framework of their own investigations, when they consider that the disclosure
of such information might assist the Party receiving the information in initiating
or carrying out investigations or proceedings, or might lead to a request
by that Party under this Convention.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>The Party providing the information may, pursuant to its national
law, impose conditions on the use of such information by the Party receiving
the information. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>The Party receiving the information shall be bound by those conditions.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>However, any Party may, at any time, by means of a declaration
addressed to the Secretary General of the Council of Europe, declare that
it reserves the right not to be bound by the conditions imposed by the Party
providing the information under paragraph 2 above, unless it receives prior
notice of the nature of the information to be provided and agrees to its transmission.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">23</nr>
                        <titel status="officieel">Signature and entry into force</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>This Convention shall be open for signature by the member States
of the Council of Europe, the European Community and by non-member States
which have participated in its elaboration.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>This Convention is subject to ratification, acceptance or approval.
Instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited with
the Secretary General of the Council of Europe.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>This Convention shall enter into force on the first day of the
month following the expiration of a period of three months after the date
on which six Signatories, including at least four member States of the Council
of Europe, have expressed their consent to be bound by the Convention in accordance
with the provisions of paragraph 2.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In respect of any Signatory which subsequently expresses its consent
to be bound by it, the Convention shall enter into force on the first day
of the month following the expiration of a period of three months after the
date of the expression of its consent to be bound by the Convention in accordance
with the provisions of paragraph 2.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">24</nr>
                        <titel status="officieel">Accession to the Convention</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>After the entry into force of this Convention, the Committee of
Ministers of the Council of Europe, after consulting with and obtaining the
unanimous consent of the Parties to the Convention, may invite any State which
is not a member of the Council of Europe and which has not participated in
its elaboration to accede to this convention. The decision shall be taken
by the majority provided for in Article 20.d of the Statute of the Council
of Europe and by the unanimous vote of the representatives of the Parties
entitled to sit on the Committee of Ministers.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In respect of any State acceding to the convention under paragraph
1 above, the Convention shall enter into force on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date of deposit
of the instrument of accession with the Secretary General of the Council of
Europe. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">25</nr>
                        <titel status="officieel">Territorial application</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Any State or the European Community may, at the time of signature
or when depositing its instrument of ratification, acceptance, approval or
accession, specify the territory or territories to which this Convention shall
apply.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Any Party may, at any later date, by a declaration addressed to
the Secretary General of the Council of Europe, extend the application of
this Convention to any other territory specified in the declaration. In respect
of such territory the Convention shall enter into force on the first day of
the month following the expiration of a period of three months after the date
of receipt of the declaration by the Secretary General.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Any declaration made under the two preceding paragraphs may, in
respect of any territory specified in such declaration, be withdrawn by a
notification addressed to the Secretary General of the Council of Europe.
The withdrawal shall become effective on the first day of the month following
the expiration of a period of three months after the date of receipt of such
notification by the Secretary General.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">26</nr>
                        <titel status="officieel">Effects of the Convention</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>The present Convention supplements applicable multilateral or
bilateral treaties or agreements between the Parties, including the provisions
of the following Council of Europe treaties:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>European Convention on Extradition, opened for signature,
in Paris, on 13 December 1957 (ETS No. 24);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>European Convention on Mutual Assistance in Criminal Matters,
opened for signature, in Strasbourg, on 20 April 1959 (ETS No. 30);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>European Convention on the Suppression of Terrorism, opened
for signature, in Strasbourg, on 27 January 1977 (ETS No. 90);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Additional Protocol to the European Convention on Mutual
Assistance in Criminal Matters, opened for signature in Strasbourg on 17 March
1978 (ETS No. 99);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Second Additional Protocol to the European Convention on
Mutual Assistance in Criminal Matters, opened for signature in Strasbourg
on 8 November 2001 (ETS No. 182);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Protocol amending the European Convention on the Suppression
of Terrorism, opened for signature in Strasbourg on 15 May 2003 (ETS No. 190).</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>If two or more Parties have already concluded an agreement or
treaty on the matters dealt with in this Convention or have otherwise established
their relations on such matters, or should they in future do so, they shall
also be entitled to apply that agreement or treaty or to regulate those relations
accordingly. However, where Parties establish their relations in respect of
the matters dealt with in the present Convention other than as regulated therein,
they shall do so in a manner that is not inconsistent with the Convention&#x2019;s
objectives and principles.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Parties which are members of the European Union shall, in their
mutual relations, apply Community and European Union rules in so far as there
are Community or European Union rules governing the particular subject concerned
and applicable to the specific case, without prejudice to the object and purpose
of the present Convention and without prejudice to its full application with
other Parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Nothing in this Convention shall affect other rights, obligations
and responsibilities of a Party and individuals under international law, including
international humanitarian law.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The activities of armed forces during an armed conflict, as those
terms are understood under international humanitarian law, which are governed
by that law, are not governed by this Convention, and the activities undertaken
by military forces of a Party in the exercise of their official duties, inasmuch
as they are governed by other rules of international law, are not governed
by this Convention.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">27</nr>
                        <titel status="officieel">Amendments to the Convention</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Amendments to this Convention may be proposed by any Party, the
Committee of Ministers of the Council of Europe or the Consultation of the
Parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Any proposal for amendment shall be communicated by the Secretary
General of the Council of Europe to the Parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Moreover, any amendment proposed by a Party or the Committee of
Ministers shall be communicated to the Consultation of the Parties, which
shall submit to the Committee of Ministers its opinion on the proposed amendment.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>The Committee of Ministers shall consider the proposed amendment
and any opinion submitted by the Consultation of the Parties and may approve
the amendment.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The text of any amendment approved by the Committee of Ministers
in accordance with paragraph 4 shall be forwarded to the Parties for acceptance. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Any amendment approved in accordance with paragraph 4 shall come
into force on the thirtieth day after all Parties have informed the Secretary
General of their acceptance thereof.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">28</nr>
                        <titel status="officieel">Revision of the Appendix</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In order to update the list of treaties in the Appendix, amendments
may be proposed by any Party or by the Committee of Ministers. These proposals
for amendment shall only concern universal treaties concluded within the United
Nations system dealing specifically with international terrorism and having
entered into force. They shall be communicated by the Secretary General of
the Council of Europe to the Parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>After having consulted the non-member Parties, the Committee of
Ministers may adopt a proposed amendment by the majority provided for in Article
20.d of the Statute of the Council of Europe. The amendment shall enter into
force following the expiry of a period of one year after the date on which
it has been forwarded to the Parties. During this period, any Party may notify
the Secretary General of the Council of Europe of any objection to the entry
into force of the amendment in respect of that Party.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>If one third of the Parties notifies the Secretary General of
the Council of Europe of an objection to the entry into force of the amendment,
the amendment shall not enter into force.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>If less than one third of the Parties notifies an objection, the
amendment shall enter into force for those Parties which have not notified
an objection.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Once an amendment has entered into force in accordance with paragraph
2 and a Party has notified an objection to it, this amendment shall come into
force in respect of the Party concerned on the first day of the month following
the date on which it notifies the Secretary General of the Council of Europe
of its acceptance.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">29</nr>
                        <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
                     </kop>
                     <al>In the event of a dispute between Parties as to the interpretation or
application of this Convention, they shall seek a settlement of the dispute
through negotiation or any other peaceful means of their choice, including
submission of the dispute to an arbitral tribunal whose decisions shall be
binding upon the Parties to the dispute, or to the International Court of
Justice, as agreed upon by the Parties concerned.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">30</nr>
                        <titel status="officieel">Consultation of the Parties</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>The Parties shall consult periodically with a view to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>making proposals to facilitate or improve
the effective use and implementation of this Convention, including the identification
of any problems and the effects of any declaration made under this Convention;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>formulating its opinion on the conformity
of a refusal to extradite which is referred to them in accordance with Article
20, paragraph 8;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>making proposals for the amendment of this
Convention in accordance with Article 27;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>formulating their opinion on any proposal
for the amendment of this Convention which is referred to them in accordance
with Article 27, paragraph 3;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>expressing an opinion on any question concerning
the application of this Convention and facilitating the exchange of information
on significant legal, policy or technological developments.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>The Consultation of the Parties shall be convened by the Secretary
General of the Council of Europe whenever he finds it necessary and in any
case when a majority of the Parties or the Committee of Ministers request
its convocation.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>The Parties shall be assisted by the Secretariat of the Council
of Europe in carrying out their functions pursuant to this Article.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">31</nr>
                        <titel status="officieel">Denunciation</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Any Party may, at any time, denounce this Convention by means
of a notification addressed to the Secretary General of the Council of Europe.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Such denunciation shall become effective on the first day of the
month following the expiration of a period of three months after the date
of receipt of the notification by the Secretary General.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">32</nr>
                        <titel status="officieel">Notification</titel>
                     </kop>
                     <al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the member
States of the Council of Europe, the European Community, the non-member States
which have participated in the elaboration of this Convention as well as any
State which has acceded to, or has been invited to accede to, this Convention
of: </al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>any signature;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>the deposit of any instrument of ratification,
acceptance, approval or accession;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>any date of entry into force of this Convention
in accordance with Article 23;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>any declaration made under Article 1, paragraph
2, 22, paragraph 4, and 25 ;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>any other act, notification or communication
relating to this Convention.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>IN WITNESS whereof the undersigned, being duly authorised thereto, have
signed this Convention.</al>
                     <al>DONE at Warsaw, this 16<sup>th</sup> day of May 2005, in English and in
French, both texts being equally authentic, in a single copy which shall be
deposited in the archives of the Council of Europe. The Secretary General
of the Council of Europe shall transmit certified copies to each member State
of the Council of Europe, to the European Community, to the non-member States
which have participated in the elaboration of this Convention, and to any
State invited to accede to it.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst>
    
  <verdragtekst><kop><label>Appendix</label></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Convention for the Suppression of Unlawful Seizure of Aircraft,
signed at The Hague on 16 December 1970;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Convention for the Suppression of Unlawful Acts Against the Safety
of Civil Aviation, concluded at Montreal on 23 September 1971;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Convention on the Prevention and Punishment of Crimes Against
Internationally Protected Persons, Including Diplomatic Agents, adopted in
New York on 14 December 1973;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>International Convention Against the Taking of Hostages, adopted
in New York on 17 December 1979;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Convention on the Physical Protection of Nuclear Material, adopted
in Vienna on 3 March 1980;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Protocol for the Suppression of Unlawful Acts of Violence at Airports
Serving International Civil Aviation, done at Montreal on 24 February 1988;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Convention for the Suppression of Unlawful Acts Against the Safety
of Maritime Navigation, done at Rome on 10 March 1988;</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Protocol for the Suppression of Unlawful Acts Against the Safety
of Fixed Platforms Located on the Continental Shelf, done at Rome on 10 March
1988;</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>International Convention for the Suppression of Terrorist Bombings,
adopted in New York on 15 December 1997;</al>
                        </li><li><li.nr>10.</li.nr><al>International Convention for the Suppression of the Financing
of Terrorism, adopted in New York on 9 December 1999.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag> 
<verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Verdrag van de Raad van Europa ter voorkoming van terrorisme</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al><nadruk type="vet">Warschau, 16-05-2005</nadruk></al>
                     <al>De lidstaten van de Raad van Europa en de andere Staten die dit Verdrag
hebben ondertekend,</al>
                     <al>Overwegend dat het doel van de Raad van Europa is het tot stand brengen
van een grotere eenheid tussen zijn leden;</al>
                     <al>Erkennend de waarde van het versterken van de samenwerking met de andere
Partijen bij dit Verdrag;</al>
                     <al>Geleid door de wens doeltreffende maatregelen te nemen om terrorisme te
voorkomen en, in het bijzonder, om het publiekelijk uitlokken van het plegen
van terroristische misdrijven en werving en training met een terroristisch
oogmerk tegen te gaan;</al>
                     <al>Zich bewust van de gevoelens van grote ongerustheid die veroorzaakt worden
door de toename van terroristische misdrijven en de toenemende terroristische
dreiging;</al>
                     <al>Zich bewust van de onzekere situatie waarin degenen die onder terrorisme
te lijden hebben verkeren, en in dit verband opnieuw hun gevoelens van diepe
solidariteit bevestigend met de slachtoffers van terrorisme en hun familie;</al>
                     <al>Erkennend dat terroristische misdrijven en de misdrijven vervat in dit
Verdrag, door wie ook gepleegd, onder geen enkele omstandigheid te rechtvaardigen
zijn door overwegingen van politieke, filosofische, ideologische, raciale,
etnische, religieuze of soortgelijke aard, en herinnerend aan de verplichting
van alle Partijen dergelijke misdrijven te voorkomen en, indien zij niet voorkomen
worden, te vervolgen en te waarborgen dat er straffen op worden gesteld die
rekening houden met de ernst ervan;</al>
                     <al>Herinnerend aan de noodzaak de strijd tegen het terrorisme te versterken
en opnieuw bevestigend dat bij alle maatregelen die genomen worden om terroristische
misdrijven te voorkomen of te bestrijden de rechtsstaat en democratische waarden,
mensenrechten en fundamentele vrijheden alsmede andere bepalingen van het
internationaal recht, met inbegrip van, wanneer van toepassing, het internationaal
humanitair recht, dienen te worden ge&#xEB;erbiedigd;</al>
                     <al>Erkennend dat met dit Verdrag niet beoogd wordt gevestigde beginselen
met betrekking tot de vrijheid van meningsuiting en vrijheid van vereniging
aan te tasten;</al>
                     <al>In herinnering roepend dat terroristische daden, door hun aard of context,
bedoeld zijn een bevolking in ernstige mate te intimideren of een regering
of internationale organisatie op onrechtmatige wijze te dwingen iets te doen
of niet te doen of de fundamentele politieke, constitutionele, economische
of sociale structuren van een land of een internationale organisatie ernstig
te ontwrichten of te vernietigen;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt onder &#x201E;terroristisch
misdrijf&#x201D; verstaan, elk van de misdrijven vallend onder de reikwijdte
van en omschreven in een van de in de Bijlage vermelde verdragen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding,
goedkeuring of toetreding kan een Staat of de Europese Gemeenschap die geen
partij is bij een verdrag dat in de Bijlage staat vermeld, verklaren dat,
voor de toepassing van dit Verdrag op de desbetreffende Partij, dat verdrag
geacht wordt niet te zijn opgenomen in de Bijlage. De verklaring is niet langer
van kracht zodra het verdrag in werking treedt voor de Partij die een dergelijke
verklaring heeft afgelegd. De Partij stelt de Secretaris-Generaal van de Raad
van Europa in kennis van de inwerkingtreding ervan.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
                     </kop>
                     <al>Het doel van dit Verdrag is het bevorderen van de inspanningen van de
Partijen ter voorkoming van terrorisme en van de negatieve gevolgen ervan
voor het volledig genot van mensenrechten, in het bijzonder het recht op leven,
zowel door het nemen van maatregelen op nationaal niveau als door internationale
samenwerking, met zorgvuldige inachtneming van bestaande toepasselijke multilaterale
of bilaterale verdragen of overeenkomsten tussen de Partijen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">Nationaal preventiebeleid</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij treft passende maatregelen, met name op het gebied
van de opleiding van wetshandhavingsautoriteiten en andere instanties, en
op het gebied van onderwijs, cultuur, informatie, media en publieksvoorlichting,
met het oog op het voorkomen van terroristische misdrijven en hun negatieve
gevolgen, met inachtneming van de verplichtingen op het gebied van mensenrechten
als vervat in, wanneer van toepassing voor die Partij, het Europees Verdrag
voor de bescherming van de rechten van de mens en de fundamentele vrijheden,
het Internationaal Verdrag inzake burgerrechten en politieke rechten, en andere
verplichtingen uit hoofde van het internationale recht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig kunnen zijn om de samenwerking
tussen nationale autoriteiten te verbeteren en te ontwikkelen met het oog
op het voorkomen van terroristische misdrijven en hun negatieve gevolgen door,
onder andere:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>uitwisseling van informatie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>verbetering van de fysieke bescherming van
personen en faciliteiten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>verbetering van trainings- en co&#xF6;rdinatieplannen
voor civiele noodsituaties.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Elke Partij bevordert tolerantie door het aanmoedigen van de interreligieuze
en interculturele dialoog en betrekt daarbij, voorzover relevant, niet-gouvernementele
organisaties en andere onderdelen van het maatschappelijk middenveld teneinde
spanningen te voorkomen die zouden kunnen bijdragen aan het plegen van terroristische
misdrijven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Elke Partij streeft ernaar de publieke bewustwording van het bestaan,
de oorzaken en de ernst van en de bedreiging gevormd door terroristische misdrijven
en de misdrijven vervat in dit Verdrag te bevorderen en overweegt het publiek
aan te moedigen feitelijke, specifieke hulp, die zou kunnen bijdragen aan
het voorkomen van terroristische misdrijven en misdrijven vervat in dit Verdrag,
aan haar bevoegde autoriteiten te bieden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">Internationale samenwerking bij preventie</titel>
                     </kop>
                     <al>Voorzover relevant en met inachtneming van hun mogelijkheden, helpen en
ondersteunen de Partijen elkaar teneinde hun vermogen om het plegen van terroristische
misdrijven te voorkomen te vergroten, onder andere door het uitwisselen van
informatie en beste praktijken alsmede door training en andere gezamenlijke
inspanningen met een preventief karakter.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Publiekelijk uitlokken van het plegen van een terroristisch misdrijf</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder &#x201E;publiekelijk
uitlokken van het plegen van een terroristisch misdrijf&#x201D;, de
verspreiding, of het op andere wijze beschikbaar maken, van een boodschap
aan het publiek met het oogmerk aan te zetten tot het plegen van een terroristisch
misdrijf, wanneer een dergelijke gedraging, ongeacht of terroristische misdrijven
al dan niet rechtstreeks worden bepleit, het gevaar oplevert dat een of meer
van dergelijke misdrijven zouden kunnen worden gepleegd. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om het publiekelijk
uitlokken van het plegen van een terroristisch misdrijf, als omschreven in
het eerste lid, wanneer dit wederrechtelijk en opzettelijk geschiedt, als
strafbaar feit aan te merken volgens haar nationale recht.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Werving voor terrorisme</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt onder &#x201E;werving
voor terrorisme&#x201D; verstaan, het aansporen van een andere persoon
een terroristisch misdrijf te plegen of daaraan deel te nemen, of zich aan
te sluiten bij een organisatie of groep met het doel bij te dragen aan het
plegen van een of meer terroristische misdrijven door de organisatie of de
groep.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om werving voor
terrorisme, als omschreven in het eerste lid, wanneer dit wederrechtelijk
en opzettelijk geschiedt, als strafbaar feit aan te merken volgens haar nationale
recht.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                        <titel status="officieel">Training voor terrorisme</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder &#x201E;training
voor terrorisme&#x201D;, het geven van instructie voor het vervaardigen
of gebruiken van explosieven, vuurwapens of andere wapens of schadelijke of
gevaarlijke stoffen, of voor andere specifieke methoden of technieken, met
als doel het plegen van of bijdragen aan het plegen van een terroristisch
misdrijf, in de wetenschap dat beoogd wordt de verstrekte vaardigheden daarvoor
in te zetten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om training voor
terrorisme, als omschreven in het eerste lid, wanneer dit wederrechtelijk
en opzettelijk geschiedt, als strafbaar feit aan te merken volgens haar nationale
recht.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Irrelevantie van het plegen van een terroristisch misdrijf</titel>
                     </kop>
                     <al>Om een handeling een strafbaar feit te doen zijn als vervat in de artikelen
5 tot en met 7 van dit Verdrag, is het niet noodzakelijk dat een terroristisch
misdrijf feitelijk wordt gepleegd.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9</nr>
                        <titel status="officieel">Bijkomende strafbare feiten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om in haar nationale
recht als strafbare feiten aan te merken: </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het als medeplichtige deelnemen aan een
strafbaar feit als omschreven in de artikelen 5 tot en met 7 van dit Verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het organiseren van het plegen van een strafbaar
feit als omschreven in de artikelen 5 tot en met 7 van dit Verdrag, of anderen
opdracht geven tot het plegen daarvan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het bijdragen tot het plegen van een of
meer strafbare feiten als omschreven in de artikelen 5 tot en met 7 van dit
Verdrag door een groep personen die optreden met een gemeenschappelijk doel.
Deze bijdrage dient opzettelijk te zijn en dient te worden geleverd:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>hetzij met het oog op de bevordering van
de criminele activiteit of het criminele doel van de groep, wanneer een dergelijke
activiteit of het doel het plegen van een strafbaar feit inhoudt als omschreven
in de artikelen 5 tot en met 7 van dit Verdrag; of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii</li.nr>
                           <al>hetzij met de wetenschap van de bedoeling
van de groep een strafbaar feit als omschreven in de artikelen 5 tot en met
7 van dit Verdrag te plegen.</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt tevens de maatregelen die nodig zijn om overeenkomstig,
en in overeenstemming met, haar nationale recht als strafbaar feit aan te
merken, pogingen tot het plegen van een strafbaar feit als omschreven in de
artikelen 6 en 7 van dit Verdrag.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                        <titel status="officieel">Aansprakelijkheid van rechtspersonen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om, in overeenstemming
met haar rechtsbeginselen, de aansprakelijkheid te vestigen van rechtspersonen
voor deelneming aan de strafbare feiten als omschreven in de artikelen 5 tot
en met 7 en 9 van dit Verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Met inachtneming van de rechtsbeginselen van de Partij, kan deze
aansprakelijkheid van rechtspersonen strafrechtelijk, civielrechtelijk of
bestuursrechtelijk zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Deze aansprakelijkheid geldt onverminderd de strafrechtelijke
aansprakelijkheid van de natuurlijke personen die de strafbare feiten hebben
gepleegd.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11</nr>
                        <titel status="officieel">Sancties en maatregelen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om op de strafbare
feiten als omschreven in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit Verdrag
doeltreffende, evenredige en afschrikkende straffen te stellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Eerdere definitieve veroordelingen die in andere Staten zijn uitgesproken
wegens strafbare feiten als vervat in dit Verdrag, mogen, voorzover dit is
toegestaan volgens het nationale recht, in aanmerking worden genomen bij het
bepalen van de straf in overeenstemming met het nationale recht. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Elke Partij verzekert dat rechtspersonen die aansprakelijk worden
gesteld overeenkomstig artikel 10 onderworpen worden aan doeltreffende, evenredige
en afschrikkende strafrechtelijke of niet-strafrechtelijke sancties, met inbegrip
van geldelijke sancties.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12</nr>
                        <titel status="officieel">Voorwaarden en waarborgen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij waarborgt dat de vaststelling, uitvoering en toepassing
van de strafbaarstelling ingevolge de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit
Verdrag, plaatsvindt met inachtneming van de verplichtingen op het gebied
van mensenrechten, met name het recht op vrijheid van meningsuiting, vrijheid
van vereniging en vrijheid van godsdienst, als vervat in, wanneer van kracht
voor die Partij, het Verdrag voor de bescherming van de rechten van de mens
en de fundamentele vrijheden, het Internationaal Verdrag inzake burgerrechten
en politieke rechten, en andere verplichtingen uit hoofde van het internationale
recht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ten aanzien van de vaststelling, uitvoering en toepassing van
de strafbaarstelling ingevolge de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit Verdrag
dient voorts het evenredigheidsbeginsel te gelden wat betreft de legitieme
doelen die worden nagestreefd en de noodzaak daarvan in een democratische
maatschappij, waarbij elke vorm van willekeur of discriminatoire of racistische
behandeling wordt uitgesloten.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">13</nr>
                        <titel status="officieel">Bescherming, schadeloosstelling en steun voor slachtoffers van terrorisme</titel>
                     </kop>
                     <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om de slachtoffers van
terroristische daden die gepleegd zijn op haar eigen grondgebied, te beschermen
en te steunen. Deze maatregelen kunnen onder andere financi&#xEB;le ondersteuning
en schadeloosstelling van slachtoffers van terrorisme en hun naaste familie
omvatten, via toepasselijke nationale regelingen en met inachtneming van de
nationale wetgeving.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14</nr>
                        <titel status="officieel">Rechtsmacht</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig zijn om haar rechtsmacht
te vestigen met betrekking tot de in dit Verdrag vervatte strafbare feiten,
wanneer:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit is gepleegd op het grondgebied
van die Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit is gepleegd aan boord
van een schip dat onder de vlag van die Partij vaart, of aan boord van een
luchtvaartuig dat overeenkomstig de wetgeving van die Partij staat ingeschreven; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit is gepleegd door een
onderdaan van die Partij.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij kan haar rechtsmacht met betrekking tot de in dit
Verdrag vervatte strafbare feiten tevens vestigen wanneer:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit gericht was op of heeft
geleid tot het plegen van een strafbaar feit als bedoeld in artikel 1 van
dit Verdrag, op het grondgebied of tegen een onderdaan van die Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit gericht was op of heeft
geleid tot het plegen van een strafbaar feit als bedoeld in artikel 1 van
dit Verdrag, tegen een in het buitenland gevestigde staats- of regeringsvoorziening
van die Partij, met inbegrip van diplomatieke of consulaire gebouwen van die
Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit gericht was op, of heeft
geleid tot het plegen van een strafbaar feit als bedoeld in artikel 1 van
dit Verdrag, in een poging die Partij te dwingen iets te doen of na te laten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit is gepleegd door een
staatloze die op het grondgebied van die Partij zijn of haar vaste verblijfplaats
heeft; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit is gepleegd aan boord
van een luchtvaartuig dat door de Regering van die Partij wordt gebruikt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Elke Partij neemt tevens de maatregelen die nodig zijn om haar
rechtsmacht te vestigen met betrekking tot de in dit Verdrag vervatte strafbare
feiten in gevallen waarin de vermoedelijke dader zich op haar grondgebied
bevindt en zij deze persoon niet uitlevert aan een Partij wier rechtsmacht
gebaseerd is op een bevoegdheidsregel die eveneens in de wetgeving van de
aangezochte Partij bestaat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Dit Verdrag sluit geen rechtsmacht in strafrechtelijke aangelegenheden
uit die wordt uitgeoefend in overeenstemming met het nationale recht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Wanneer meer dan een Partij aanspraak maakt op rechtsmacht met
betrekking tot een in dit Verdrag vervat vermeend strafbaar feit, raadplegen
de betrokken Partijen elkaar, voorzover relevant, teneinde te bepalen welke
rechtsmacht het meest ge&#xEB;igend is ten behoeve van strafvervolging.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15</nr>
                        <titel status="officieel">Onderzoeksverplichting</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien een Partij informatie verkrijgt dat de pleger of vermoedelijke
pleger van een in dit Verdrag omschreven strafbaar feit zich mogelijk op haar
grondgebied bevindt, neemt de desbetreffende Partij de maatregelen die krachtens
haar nationale recht nodig zijn voor een onderzoek naar de in de verstrekte
informatie opgenomen feiten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een Partij op wier grondgebied de dader of vermoedelijke dader
zich bevindt neemt, indien zij ervan overtuigd is dat de omstandigheden dit
rechtvaardigen, in overeenstemming met haar nationale recht de passende maatregelen
ter verzekering van de aanwezigheid van die persoon ten behoeve van strafvervolging
of uitlevering. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een ieder tegen wie de in het tweede lid genoemde maatregelen
worden genomen heeft het recht:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>zich onverwijld in verbinding te stellen
met de dichtstbijzijnde daarvoor in aanmerking komende vertegenwoordiger van
de Staat waarvan hij onderdaan is of die anderszins gerechtigd is de rechten
van deze persoon te beschermen, of, indien het een staatloze betreft, de Staat
op het grondgebied waarvan die persoon zijn vaste verblijfplaats heeft;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>te worden bezocht door een vertegenwoordiger
van die Staat;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>te worden ge&#xEF;nformeerd over zijn rechten
op grond van de onderdelen a en b.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De in het derde lid bedoelde rechten worden uitgeoefend in overeenstemming
met de wetten en voorschriften van de Partij op het grondgebied waarvan de
dader of vermoedelijke dader zich bevindt, met dien verstande dat de genoemde
wetten en voorschriften het mogelijk maken dat de doeleinden die met de krachtens
het derde lid verleende rechten worden beoogd, volledig worden verwezenlijkt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De bepalingen van het derde en vierde lid gelden onverminderd
het recht van een Partij die zich beroept op haar rechtsmacht overeenkomstig
artikel 14, eerste lid, onderdeel c, of tweede lid, onderdeel d, het Internationale
Comit&#xE9; van het Rode Kruis te verzoeken zich in verbinding te stellen
met de vermoedelijke dader en deze te bezoeken.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16</nr>
                        <titel status="officieel">Niet-toepasselijkheid van het Verdrag</titel>
                     </kop>
                     <al>Dit Verdrag is niet van toepassing indien een van de in de artikelen 5
tot en met 7 en 9 omschreven strafbare feiten is gepleegd binnen &#xE9;&#xE9;n
Staat, de vermoedelijke dader een onderdaan is van die Staat en zich bevindt
op het grondgebied van die Staat en geen andere Staat een grond heeft krachtens
artikel 14, eerste of tweede lid van dit Verdrag, tot uitoefening van rechtsmacht,
met dien verstande dat de bepalingen van artikel 17 en de artikelen 20 tot
en met 22 van dit Verdrag, voorzover deze zich daartoe lenen, in dergelijke
gevallen van toepassing zijn.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17</nr>
                        <titel status="officieel">Internationale samenwerking in strafzaken</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Partijen verlenen elkaar de ruimst mogelijke rechtshulp bij
strafrechtelijke onderzoeken, bij strafzaken en bij uitleveringsprocedures
ter zake van de in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit Verdrag omschreven
strafbare feiten, met inbegrip van rechtshulp ter verkrijging van bewijs in
hun bezit dat nodig is voor de procedure. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De Partijen komen hun verplichtingen uit hoofde van het eerste
lid na in overeenstemming met de verdragen en regelingen inzake wederzijdse
rechtshulp die tussen hen bestaan. Indien dergelijke verdragen of regelingen
ontbreken, verlenen de Partijen elkaar rechtshulp overeenkomstig hun nationale
recht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De Partijen werken samen in de ruimst mogelijke mate krachtens
de relevante wetten, verdragen, overeenkomsten en regelingen van de aangezochte
Partij met betrekking tot strafrechtelijke onderzoeken of strafzaken ter zake
van de strafbare feiten waarvoor een rechtspersoon aansprakelijk kan worden
gesteld overeenkomstig artikel 10 van dit Verdrag in de verzoekende Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Elke Partij kan overwegen aanvullende mechanismen in te stellen
om andere Partijen deelgenoot te maken van inlichtingen of bewijs benodigd
om straf-, civiel- of bestuursrechtelijke aansprakelijkheid vast te stellen
uit hoofde van artikel 10.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">18</nr>
                        <titel status="officieel">Uitleveren of vervolgen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Partij op het grondgebied waarvan de vermoedelijke dader zich
bevindt, is, wanneer zij rechtsmacht heeft in overeenstemming met artikel
14, indien zij deze persoon niet uitlevert, zonder enige uitzondering en ongeacht
of het strafbare feit op haar grondgebied is gepleegd of niet, verplicht de
zaak zonder onnodige vertraging over te dragen aan haar bevoegde autoriteiten
voor vervolging door middel van een procedure overeenkomstig het recht van
die Partij. Deze autoriteiten nemen hun beslissing op dezelfde wijze als in
geval van elk ander misdrijf krachtens de wetgeving van die Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Wanneer het een Partij op grond van haar nationale wetgeving alleen
is toegestaan een onderdaan uit te leveren of op andere wijze over te leveren
op voorwaarde dat deze wordt teruggezonden naar die Partij om de straf te
ondergaan die is opgelegd als gevolg van het proces of de procedure waarvoor
de uitlevering of overgave van de persoon werd verzocht, en deze Partij en
de Partij die verzoekt om uitlevering van de persoon instemmen met deze mogelijkheid
en andere voorwaarden die zij gepast achten, is een dergelijke voorwaardelijke
uitlevering of overgave voldoende voor ontheffing van de in het eerste lid
omschreven verplichting.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19</nr>
                        <titel status="officieel">Uitlevering</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De artikelen 5 tot en met 7 en 9 omschreven strafbare feiten worden
in alle voorafgaand aan de inwerkingtreding van dit Verdrag tussen de Partijen
bestaande uitleveringsverdragen geacht te zijn begrepen als uitleveringsdelicten.
De Partijen verplichten zich ertoe bedoelde strafbare feiten op te nemen als
uitleveringsdelicten in ieder uitleveringsverdrag dat vervolgens tussen hen
wordt gesloten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien een Partij die uitlevering afhankelijk stelt van het bestaan
van een verdrag, een verzoek om uitlevering ontvangt van een andere Partij
waarmee zij geen uitleveringsverdrag heeft gesloten, kan de aangezochte Partij,
indien zij dit verkiest, dit Verdrag beschouwen als een juridische grondslag
voor uitlevering op grond van de in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit
Verdrag omschreven strafbare feiten. De uitlevering is onderworpen aan de
overige voorwaarden voorzien in het recht van de aangezochte Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Partijen die uitlevering niet afhankelijk stellen van het bestaan
van een verdrag, erkennen de in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 omschreven
strafbare feiten onderling als uitleveringsdelicten, onderworpen aan de voorwaarden
voorzien in het recht van de aangezochte Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor uitlevering tussen Partijen worden de in de artikelen 5 tot
en met 7 en 9 van dit Verdrag omschreven strafbare feiten, indien nodig, beschouwd
als niet alleen begaan op de plaats waar zij zijn gepleegd, maar ook op het
grondgebied van de Partijen die hun rechtsmacht hebben gevestigd overeenkomstig
artikel 14.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De bepalingen van alle uitleveringsverdragen en -regelingen die
tussen de Partijen bestaan met betrekking tot de strafbare feiten omschreven
in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit Verdrag, worden geacht tussen
die Partijen te zijn gewijzigd voor zover zij niet verenigbaar zijn met dit
Verdrag.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">20</nr>
                        <titel status="officieel">Uitsluiting van de politieke uitzonderingsclausule</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Geen van de in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 van dit Verdrag
omschreven strafbare feiten wordt, ten behoeve van uitlevering of wederzijdse
rechtshulp, beschouwd als een politiek delict, een met een politiek delict
samenhangend delict of een delict ingegeven door politieke motieven. Dienovereenkomstig
mag een verzoek om uitlevering of wederzijdse rechtshulp op basis van een
dergelijk delict niet worden geweigerd met als enige reden dat het een politiek
delict, een met een politiek delict samenhangend delict of een delict ingegeven
door politieke motieven betreft.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onverminderd de toepassing van de artikelen 19 tot en met 23 van
het Verdrag van Wenen inzake het verdragenrecht van 23 mei 1969 op de andere
artikelen van dit Verdrag, kan iedere Staat, op het tijdstip van ondertekening
of bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring
van of toetreding tot dit Verdrag, verklaren dat hij of zij zich het recht
voorbehoudt het eerste lid van dit artikel niet toe te passen ter zake van
een strafbaar feit als vervat in dit Verdrag. De Partij verplicht zich dit
voorbehoud per geval toe te passen, op basis van een naar behoren onderbouwde
beslissing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Elke Partij kan een krachtens het tweede lid gemaakt voorbehoud
geheel of gedeeltelijk intrekken door middel van een aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa gerichte kennisgeving, welke van kracht wordt op de
datum van ontvangst ervan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een Partij die een voorbehoud heeft gemaakt krachtens het tweede
lid van dit artikel kan geen aanspraak maken op de toepassing van het eerste
lid van dit artikel door een andere Partij; zij kan echter, indien haar voorbehoud
gedeeltelijk of voorwaardelijk is, op de toepassing van dit artikel aanspraak
maken voor zover zij dit zelf heeft aanvaard.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het voorbehoud is drie jaar geldig, gerekend vanaf de eerste dag
van de inwerkingtreding van dit Verdrag ten aanzien van de betrokken Partij.
Een dergelijk voorbehoud kan evenwel worden verlengd met tijdvakken van dezelfde
duur.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Twaalf maanden voor de datum van het verstrijken van de geldigheidsduur
van het voorbehoud stelt de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa de
betrokken Partij in kennis van dat verstrijken. Uiterlijk drie maanden voor
de datum van het verstrijken stelt de Partij de Secretaris-Generaal van de
Raad van Europa in kennis van haar besluit het voorbehoud te handhaven, te
wijzigen of in te trekken. Wanneer een Partij de Secretaris-Generaal van de
Raad van Europa in kennis stelt van haar besluit het voorbehoud te handhaven,
geeft zij uitleg ten aanzien van de redenen die handhaving van het voorbehoud
rechtvaardigen. Bij gebreke van een kennisgeving van de betrokken Partij deelt
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa die Partij mede dat haar voorbehoud
geacht wordt automatisch te zijn verlengd voor een tijdvak van zes maanden.
Indien de betrokken Partij voor het verstrijken van dat tijdvak geen kennisgeving
doet van haar voornemen het voorbehoud te handhaven of te wijzigen, vervalt
het voorbehoud.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Wanneer een Partij, op grond van dit voorbehoud, een persoon niet
uitlevert na ontvangst van een verzoek om uitlevering van een andere Partij,
legt zij de zaak, zonder enige uitzondering en zonder onnodige vertraging,
voor aan haar bevoegde autoriteiten ten behoeve van vervolging, tenzij de
verzoekende Partij en de aangezochte Partij anderszins overeenkomen. De bevoegde
autoriteiten nemen ten behoeve van vervolging in de aangezochte Partij hun
beslissing op dezelfde wijze als in het geval van een misdrijf krachtens de
wet van die Partij. De aangezochte Partij deelt, zonder onnodige vertraging,
de uitkomst van de procedure mede aan de verzoekende Partij en aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa, die deze zal toezenden aan de in artikel 30 voorziene
Vergadering van de Partijen. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De beslissing tot afwijzing van een verzoek om uitlevering op
grond van dit voorbehoud wordt onverwijld ter kennis gebracht van de verzoekende
Partij. Indien binnen een redelijke termijn geen gerechtelijke beslissing
ten principale is genomen in de aangezochte Partij overeenkomstig het zevende
lid, kan de verzoekende Partij dit feit mededelen aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa, die de zaak zal voorleggen aan de in artikel 30 voorziene
Vergadering van de Partijen. Deze Vergadering behandelt de zaak en brengt
een advies uit omtrent de conformiteit van de afwijzing met het Verdrag en
legt dit voor aan het Comit&#xE9; van Ministers ten behoeve van een verklaring
dienaangaande. Bij de uitoefening van zijn functies ingevolge dit lid komt
het Comit&#xE9; van Ministers bijeen in zijn tot de Staten die Partij zijn
beperkte samenstelling.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">21</nr>
                        <titel status="officieel">Non-discriminatieclausule</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Niets in dit Verdrag mag zo worden uitgelegd dat het verplicht
tot uitlevering of tot het verlenen van wederzijdse rechtshulp in gevallen
waarin de aangezochte Partij ernstige redenen heeft om te vermoeden dat het
verzoek om uitlevering voor in de artikelen 5 tot en met 7 en 9 omschreven
strafbare feiten of tot wederzijdse rechtshulp met betrekking tot dergelijke
feiten is gedaan met de bedoeling een persoon te vervolgen of te bestraffen
op grond van zijn ras, godsdienst, nationaliteit, etnische afkomst of politieke
overtuiging, of dat inwilliging van het verzoek de positie van betrokkene
om een van deze redenen ongunstig zou kunnen be&#xEF;nvloeden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Niets in dit Verdrag mag zo worden uitgelegd dat het een verplichting
tot uitlevering inhoudt, indien de persoon die het voorwerp is van het verzoek
om uitlevering het risico loopt aan foltering of aan onmenselijke of vernederende
behandeling of bestraffing te worden blootgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Niets in dit Verdrag mag zo worden uitgelegd dat het een verplichting
tot uitlevering inhoudt, indien de persoon die het voorwerp is van het verzoek
om uitlevering het risico loopt ter dood te worden veroordeeld of, wanneer
het recht van de aangezochte Partij niet voorziet in levenslange gevangenisstraf,
tot levenslange gevangenisstraf zonder de mogelijkheid van vervroegde invrijheidstelling,
tenzij de aangezochte Partij uit hoofde van toepasselijke uitleveringsverdragen
verplicht is tot uitlevering indien de verzoekende Partij naar het oordeel
van de aangezochte Partij voldoende zekerheid biedt dat de doodstraf niet
zal worden opgelegd of, indien hij toch wordt opgelegd, niet zal worden voltrokken,
of dat de desbetreffende persoon geen levenslange gevangenisstraf zal worden
opgelegd zonder de mogelijkheid van vervroegde invrijheidstelling. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">22</nr>
                        <titel status="officieel">Informatieverstrekking op eigen initiatief</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onverminderd hun eigen onderzoeken of gerechtelijke procedures,
kunnen de bevoegde autoriteiten van een Partij, zonder voorafgaand verzoek,
de bevoegde autoriteiten van een andere Partij informatie doen toekomen die
verkregen is in het kader van hun eigen onderzoeken wanneer zij van mening
zijn dat de bekendmaking van dergelijke informatie de ontvangende Partij zou
kunnen helpen bij het instellen of uitvoeren van onderzoeken of gerechtelijke
procedures of zou kunnen leiden tot een verzoek door die Partij krachtens
dit Verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De Partij die de informatie verschaft kan, op grond van haar nationale
recht, voorwaarden verbinden aan het gebruik van dergelijke informatie door
de ontvangende Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De Partij die de informatie ontvangt, is door die voorwaarden
gebonden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Elke Partij kan evenwel te allen tijde, door middel van een aan
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte kennisgeving, verklaren
dat zij zich het recht voorbehoudt niet te worden gebonden door de voorwaarden
die worden opgelegd door de Partij die de informatie verstrekt, tenzij zij
vooraf in kennis wordt gesteld van de aard van de te verstrekken informatie
en instemt met de overdracht.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">23</nr>
                        <titel status="officieel">Ondertekening en inwerkingtreding</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Dit Verdrag staat open voor ondertekening door de lidstaten van
de Raad van Europa en door Staten die geen lid van de Raad zijn en die hebben
deelgenomen aan de opstelling hiervan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit Verdrag dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd.
De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd
bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de maand die
volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum waarop
zes ondertekenaars, waaronder ten minste vier lidstaten van de Raad van Europa,
overeenkomstig de bepalingen van het tweede lid hun instemming door het Verdrag
te worden gebonden tot uitdrukking hebben gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Ten aanzien van elke ondertekenaar die later zijn instemming door
dit Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking brengt, treedt het in werking
op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum waarop overeenkomstig de bepalingen van het tweede
lid zijn instemming door het Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking is
gebracht.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">24</nr>
                        <titel status="officieel">Toetreding tot het Verdrag</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Na de inwerkingtreding van dit Verdrag, kan het Comit&#xE9;
van Ministers van de Raad van Europa, na raadpleging en verkrijging van unanieme
instemming van de Partijen bij het Verdrag, iedere Staat die geen lid is van
de Raad van Europa en niet heeft deelgenomen aan de opstelling ervan, uitnodigen
tot dit Verdrag toe te treden. Het besluit wordt genomen met de meerderheid
als voorzien in artikel 20, onderdeel d, van het Statuut van de Raad van Europa
en met algemene stemmen van de vertegenwoordigers van de Partijen die recht
hebben op een zetel in het Comit&#xE9; van Ministers.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ten aanzien van elke Staat die ingevolge het eerste lid van dit
artikel tot dit Verdrag toetreedt, treedt het Verdrag in werking op de eerste
dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden
na de datum van nederlegging van de akte van toetreding bij de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">25</nr>
                        <titel status="officieel">Territoriale toepassing</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Elke Staat of de Europese Gemeenschap kan, op het tijdstip van
de ondertekening of bij de nederlegging van zijn of haar akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding, het grondgebied of de grondgebieden
waarop dit Verdrag van toepassing is nader aanduiden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Elke Partij kan op een later tijdstip door middel van een verklaring
gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa, de toepassing van
dit Verdrag uitbreiden tot elk ander grondgebied dat in de verklaring wordt
genoemd. Ten aanzien van een dergelijk grondgebied treedt het Verdrag in werking
op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum van ontvangst van de verklaring door de Secretaris-Generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Iedere krachtens de twee voorgaande leden gedane verklaring kan,
met betrekking tot elk in die verklaring nader aangeduid grondgebied, worden
ingetrokken door middel van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van
Europa gerichte kennisgeving. De intrekking wordt van kracht op de eerste
dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden
na de datum van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">26</nr>
                        <titel status="officieel">Gevolgen van het Verdrag</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Dit Verdrag vormt een aanvulling op de tussen de Partijen toepasselijke
multilaterale of bilaterale verdragen of overeenkomsten, met inbegrip van
de bepalingen van de volgende verdragen van de Raad van Europa:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Europees Verdrag betreffende uitlevering, op 13 december
1957 te Parijs voor ondertekening opengesteld (ETS nr. 24);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Europees Verdrag aangaande de wederzijdse rechtshulp in strafzaken,
op 20 april 1959 te Straatsburg voor ondertekening opengesteld, (ETS nr. 30);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Europees Verdrag tot bestrijding van terrorisme, op 27 januari
1977 te Straatsburg voor ondertekening opengesteld (ETS nr. 90);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Aanvullend Protocol bij het Europees Verdrag aangaande de
wederzijdse rechtshulp in strafzaken, op 17 maart 1978 te Straatsburg voor
ondertekening opengesteld (ETS nr. 99);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Tweede Aanvullend Protocol bij het Europees Verdrag aangaande
de wederzijdse rechtshulp in strafzaken, op 8 november 2001 te Straatsburg
voor ondertekening opengesteld (ETS nr. 182);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>Protocol tot wijziging van het Europees Verdrag tot bestrijding
van terrorisme, op 15 mei 2003 te Straatsburg voor ondertekening opengesteld
(ETS nr. 190);</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien twee of meer Partijen reeds een overeenkomst of verdrag
hebben gesloten met betrekking tot de in dit Verdrag geregelde aangelegenheden
of anderszins hun betrekkingen ter zake van deze aangelegenheden hebben geregeld,
of dit in de toekomst doen, zijn zij eveneens gerechtigd die overeenkomst
of dat verdrag toe te passen of die betrekkingen dienovereenkomstig te regelen.
Wanneer de Partijen evenwel hun betrekkingen ten aanzien van de in dit Verdrag
geregelde aangelegenheden vaststellen op een andere dan de hier voorziene
wijze, doen zij dit op een wijze die niet onverenigbaar is met de doelen en
beginselen van het Verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Partijen die lid zijn van de Europese Unie passen in hun wederzijdse
betrekkingen regels van de Gemeenschap en de Europese Unie toe, voor zover
op het desbetreffende specifieke onderwerp en in het specifieke geval regels
van de Gemeenschap en de Europese Unie van toepassing zijn, onverminderd het
onderwerp en het doel van dit Verdrag en onverminderd de volledige toepassing
ervan ten opzichte van andere Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Niets in dit Verdrag doet afbreuk aan de overige rechten, verplichtingen
en verantwoordelijkheden van een Partij en van natuurlijke personen het krachtens
internationaal recht, met inbegrip van het internationaal humanitair recht. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De handelingen van strijdkrachten tijdens een gewapend conflict
als omschreven in en onderworpen aan het internationaal humanitaire recht
vallen niet onder dit Verdrag en de activiteiten ontplooid door de strijdkrachten
van een Partij bij de uitoefening van hun offici&#xEB;le taken, voorzover
onderworpen aan andere bepalingen van het internationaal recht, vallen niet
onder dit Verdrag.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">27</nr>
                        <titel status="officieel">Wijzigingen van het Verdrag</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Wijzigingen van dit Verdrag kunnen worden voorgesteld door elke
Partij, het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa of de Vergadering
van de Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ieder voorstel tot wijziging wordt door de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa aan de Partijen medegedeeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Elke door een Partij of door het Comit&#xE9; van Ministers voorgestelde
wijziging wordt meegedeeld aan de Vergadering van de Partijen, die haar oordeel
over de voorgestelde wijziging voorlegt aan het Comit&#xE9; van Ministers.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het Comit&#xE9; van Ministers bestudeert de voorgestelde wijziging
en het door de Vergadering van de Partijen voorgelegde oordeel en kan de wijziging
goedkeuren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De tekst van elke door het Comit&#xE9; van Ministers overeenkomstig
het vierde lid van dit artikel goedgekeurde wijziging, wordt aan de Partijen
ter aanvaarding toegezonden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Iedere overeenkomstig het vierde lid van dit artikel aangenomen
wijziging treedt in werking dertig dagen nadat alle Partijen de Secretaris-Generaal
hebben meegedeeld dat zij haar hebben aanvaard.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">28</nr>
                        <titel status="officieel">Herziening van de Bijlage</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Teneinde de lijst met verdragen in de Bijlage te actualiseren,
kan elke Partij of het Comit&#xE9; van Ministers voorstellen tot wijziging
indienen. Deze voorstellen tot wijziging hebben uitsluitend betrekking op
binnen het systeem van de Verenigde Naties gesloten universele verdragen die
specifiek betrekking hebben op internationaal terrorisme en die in werking
zijn getreden. Zij worden door de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa
medegedeeld aan de Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Na raadpleging van de Partijen die geen lid zijn, kan het Comit&#xE9;
van Ministers de wijziging aannemen met de in artikel 20, onderdeel d, van
het Statuut van de Raad van Europa voorziene meerderheid. De wijziging treedt
in werking na het verstrijken van een tijdvak van een jaar na de datum waarop
deze is toegestuurd aan de Partijen. Gedurende dit tijdvak kan elke Partij
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa in kennis stellen van enig bezwaar
tegen het in werking treden van de wijziging ten aanzien van deze Partij.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien eenderde van de Partijen de Secretaris-Generaal van de
Raad van Europa in kennis stellen van een bezwaar tegen het in werking treden
van de wijziging, wordt de wijziging niet van kracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien minder dan eenderde van de Partijen kennisgeving hebben
gedaan van bezwaar, treedt de wijziging in werking voor de Partijen die geen
kennisgeving van bezwaar hebben gedaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien een wijziging overeenkomstig het tweede lid van dit artikel
in werking is getreden en een Partij kennis heeft gedaan van een bezwaar ertegen,
treedt deze wijziging voor de desbetreffende Partij in werking op de eerste
dag van de maand die volgt op de datum waarop deze Partij de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa in kennis stelt van haar aanvaarding ervan.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">29</nr>
                        <titel status="officieel">Beslechting van geschillen</titel>
                     </kop>
                     <al>In geval van een geschil tussen Partijen over de uitlegging of toepassing
van dit Verdrag, trachten zij het geschil op te lossen door middel van onderhandelingen
of op iedere andere vreedzame wijze naar hun keuze, met inbegrip van voorlegging
van het geschil aan een scheidsgerecht dat beslissingen neemt die voor de
partijen bij het geschil bindend zijn, of aan het Internationaal Gerechtshof,
zoals tussen de betrokken Partijen overeengekomen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30</nr>
                        <titel status="officieel">Vergadering van de Partijen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Partijen voeren periodiek overleg teneinde:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voorstellen te doen om de doeltreffende
werking en toepassing van dit Verdrag te vergemakkelijken of te verbeteren,
met inbegrip van het identificeren van problemen en de gevolgen van verklaringen
die uit hoofde van dit Verdrag zijn afgelegd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een advies te formuleren omtrent de overeenstemming
met het Verdrag van een weigering om uit te leveren die aan hen is voorgelegd
overeenkomstig artikel 20, achtste lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>voorstellen te doen tot wijziging van dit
Verdrag overeenkomstig artikel 27;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een advies te formuleren omtrent enig voorstel
tot wijziging van dit Verdrag dat aan hen is voorgelegd overeenkomstig artikel
27, derde lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>advies te geven omtrent enige vraag betreffende
de toepassing van dit Verdrag en de uitwisseling van informatie over belangrijke
juridische, beleidsmatige of technologische ontwikkelingen te vergemakkelijken.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa roept de Vergadering
van de Partijen bijeen wanneer hij dit noodzakelijk acht en in ieder geval
waarin een meerderheid van de Partijen of het Comit&#xE9; van Ministers
daarom verzoekt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De Partijen krijgen bij de uitvoering van hun taken ingevolge
dit artikel ondersteuning van het Secretariaat van de Raad van Europa.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">31</nr>
                        <titel status="officieel">Opzegging</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Iedere Partij kan dit Verdrag te allen tijde opzeggen door middel
van een kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Deze opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand
die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum
van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">32</nr>
                        <titel status="officieel">Kennisgeving</titel>
                     </kop>
                     <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de lidstaten van de
Raad van Europa, de Europese Gemeenschap, de niet-lidstaten die hebben deelgenomen
aan de opstelling van dit Verdrag alsmede iedere Staat die is toegetreden
of is uitgenodigd toe te treden tot dit Verdrag, in kennis van:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>elke ondertekening;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de nederlegging van elke akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>elke datum van inwerkingtreding van dit
Verdrag overeenkomstig artikel 23;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>elke verklaring afgelegd ingevolge artikel
1, tweede lid, artikel 22, vierde lid, en artikel 25;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>iedere andere akte, kennisgeving of mededeling
met betrekking tot dit Verdrag.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
                     <al>GEDAAN te Warschau, op 16 mei 2005, in de Engelse en de Franse taal, zijnde
beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar dat zal worden
nedergelegd in het archief van de Raad van Europa. De Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa doet een gewaarmerkt afschrift toekomen aan iedere
lidstaat van de Raad van Europa, aan de Europese Gemeenschap, aan de niet-lidstaten
die hebben deelgenomen aan de opstelling van dit Verdrag en aan iedere Staat
die is uitgenodigd tot dit Verdrag toe te treden.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <label>Bijlage</label>
               </kop>
               <vrije-tekst>
                  <tekst status="goed">
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al>Verdrag tot bestrijding van het wederrechtelijk in zijn macht
brengen van luchtvaartuigen, ondertekend te &#x2019;s-Gravenhage op 16 december
1970;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al>Verdrag tot bestrijding van wederrechtelijke gedragingen gericht
tegen de veiligheid van de burgerluchtvaart, gesloten te Montreal op 23 september
1971;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al>Verdrag inzake de voorkoming en bestraffing van misdrijven tegen
internationaal beschermde personen, met inbegrip van diplomaten, aangenomen
te New York op 14 december 1973;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>4.</li.nr>
                           <al>Internationaal Verdrag tegen het nemen van gijzelaars, aangenomen
te New York op 17 december 1979;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>5.</li.nr>
                           <al>Verdrag inzake de fysieke beveiliging van kernmateriaal, aangenomen
te Wenen op 3 maart 1980;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>6.</li.nr>
                           <al>Protocol tot bestrijding van wederrechtelijke daden van geweld
op luchthavens voor de internationale burgerluchtvaart, gedaan te Montreal
op 24 februari 1988;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>7.</li.nr>
                           <al>Verdrag tot bestrijding van wederrechtelijke gedragingen gericht
tegen de veiligheid van de zeevaart, gedaan te Rome op 10 maart 1988;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>8.</li.nr>
                           <al>Protocol tot bestrijding van wederrechtelijke gedragingen gericht
tegen de veiligheid van vaste platforms op het continentale plat, gedaan te
Rome op 10 maart 1988;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>9.</li.nr>
                           <al>Verdrag ter voorkoming van terroristische bomaanslagen, aangenomen
te New York op 15 december 1997;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>10.</li.nr>
                           <al>Internationaal Verdrag ter bestrijding van de financiering van
terrorisme, aangenomen te New York op 9 december 1999;</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </tekst>
               </vrije-tekst>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	