<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004664" dtdversie="2.0" id="10000041389" sleutel="V3736" verdragnummer="004604" soort="verdrag">
 
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake samenvoeging van de grenscontrole op de weg van Mindertgangelt naar Schinbeek enz.</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label/>
        </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>
            <nadruk type="cur">Bonn, 19 juli 1963</nadruk></al>
          <al>Nr. XIX</al><al>AUSW&#xC4;RTIGES AMT</al>
          <al>V3 (502)-SA. 47</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="vet">Verbalnote</nadruk>
          </tussenkop>

          <al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt beehrt sich, der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft unter Bezugnahme auf Artikel 1 Abs. 5 des Abkommens vom 30. Mai 1958 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem K&#xF6;nigreich der Niederlande &#xFC;ber die Zusammenlegung der Grenzabfertigung und &#xFC;ber die Einrichtung von Gemeinschafts- oder Betriebswechselbahnh&#xF6;fen an der deutsch-niederl&#xE4;ndischen Grenze mitzuteilen, dass die Regierung der Bundesrepublik Deutschland das Schreiben des Bundesministers der Finanzen vom 18. Juni 1963 &#x2014; III B/3-Z 1108 (Nie)-84/63 &#x2014; und das Schreiben des niederl&#xE4;ndischen Staatssekret&#xE4;rs der Finanzen vom 25. Juni 1963 &#x2014; D3/5183 zur Kenntnis genommen hat, mit denen durch Vereinbarung gem&#xE4;ss Artikel 1 Abs. 4 Buchstabe <nadruk type="cur">a</nadruk>    ) des Abkommens folgende Regelung getroffen wird:</al>
        </tekst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">A</nr>
          </kop>
          <al>Im Strassenverkehr werden die deutsche und die niederl&#xE4;ndische Grenzabfertigung wie folgt zusammengelegt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Mindergangelt nach Schinveld auf niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>an der Strasse von S&#xFC;sterseel nach Jabeek auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Hillensberg nach Doenrade auf niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Wehr nach Sittard auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>an der Strasse von T&#xFC;ddern nach Sittard auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>an den Strassen von Isenbruch nach Nieuwstadt und Susteren auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Saeffelen nach Spaanshuisken auf niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Goch nach Bergen auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Wyler nach Berg en Dal auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Wyler nach Beek auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Elten nach Spijk auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Elten nach Lobith auf deutschem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Elten nach Babberich auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al>an der Autobahn von Emmerich nach Arnhem auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Elten nach Beek auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.</li.nr>
              <al>an der Strasse von Bocholt nach Dinxperlo auf deutschem und niederl&#xE4;ndischem Gebiet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">B</nr>
          </kop>
          <al>Die Zonen im Sinne des Artikels 3 des Abkommens umfassen die zur Durchf&#xFC;hrung der Grenzabfertigung erforderlichen Dienstr&#xE4;ume und Anlagen einschliesslich der Rampen sowie</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Mindergangelt nach Schinveld von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 80 Metern, gemessen in Richtung Schinveld, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von S&#xFC;sterseel nach Jabeek von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>von 35 Metern, gemessen in Richtung S&#xFC;sterseel, und</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>von 45 Metern, gemessen in Richtung Jabeek, jeweils vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Hillensberg nach Doenrade von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 30 Metern, gemessen in Richtung Doenrade, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Sittard nach Wehr von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 240 Metern, gemessen in Richtung Wehr, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Sittard nach T&#xFC;ddern von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 152 Metern, gemessen in Richtung T&#xFC;ddern, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>einen Abschnitt der Strasse von Nieuwstadt nach Isenbruch von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 258 Metern,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>einen Abschnitt der Strasse von Susteren nach Isenbruch von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 1250 Metern, jeweils gemessen in Richtung Isenbruch, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strassen,</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Saeffelen nach Spaanshuisken von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 50 Metern, gemessen in Richtung Spaanshuisken, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Goch nach Bergen von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von jeweils 90 Metern, gemessen in beiden Richtungen, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Berg en Dal nach Wyler von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 350 Metern, gemessen in Richtung Wyler, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Wyler nach Beek von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>von 1800 Metern, gemessen in Richtung Wyler, und</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>von 1100 Metern, gemessen in Richtung Beek,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>jeweils vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Spijk nach Elten, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse bis zur Einm&#xFC;ndung in die Strasse von Emmerich nach Elten,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Lobith nach Elten von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 425 Metern, gemessen in Richtung Elten, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Elten nach Babberich von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>von 96 Metern, gemessen in Richtung Elten, und</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>von 50 Metern, gemessen in Richtung Babberich,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>jeweils vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Autobahn Emmerich nach Arnhem von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>von 700 Metern, gemessen in Richtung Emmerich vom westlichen Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Autobahn und</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>von 480 Metern, gemessen in Richtung Arnhem vom &#xF6;stlichen Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Autobahn,</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Elten nach Beek von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von jeweils 50 Metern, gemessen in beiden Richtungen, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.</li.nr>
              <al>einen Abschnitt der Strasse von Bocholt nach Dinxperlo von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von jeweils 275 Metern, gemessen in beiden Richtungen, vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">C</nr>
          </kop>
          <al>Mit dem Inkrafttreten dieser Vereinbarung tritt die Vereinbarung vom 18. Januar/22. Februar 1962 &#xFC;ber die Zusammenlegung der deutschen und niederl&#xE4;ndischen Grenzabfertigung an der Autobahn vom Emmerich nach Arnhem ausser Kraft.</al>
          <al>Mit dem Austausch dieser Verbalnote und der Antwortnote der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft betrachtet die Regierung der Bundesrepublik Deutschland diese Vereinbarung gem&#xE4;ss Artikel 1 Abs. 5 des Abkommens als best&#xE4;tigt.</al>
        </divisie>
        <tekst status="goed">
          <al>Die Vereinbarung tritt absprachegem&#xE4;ss am 1. August 1963 in Kraft. Sie kann jederzeit auf diplomatischem Wege gek&#xFC;ndigt werden. Sie tritt sechs Monate nach ihrer K&#xFC;ndigung ausser Kraft.</al>
          <al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt benutzt diesen Anlass, die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft erneut seiner ausgezeichneten Hochachtung zu versichern.</al>
          <al>Bonn, den 19. Juli 1963.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">An die</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Bonn</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">XX</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK </al>
          <al>DER NEDERLANDEN</al>
          <al>Nr. 8220</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="vet">Note Verbale</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden heeft de eer aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken de ontvangst te bevestigen van zijn note verbale van heden, V3 (502)-SA. 47, waarvan de inhoud als volgt luidt:</al>

          <al>&#x201E;Het Ministerie van Buitenlandse Zaken heeft de eer de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden onder verwijzing naar artikel 1, lid 5, van de Overeenkomst van 30 mei 1958 tussen de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden nopens de samenvoeging van de grenscontrole en de instelling van gemeenschappelijke spoorwegstations of van grensaflosstations aan de Duits-Nederlandse grens, mede te delen, dat de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland kennis heeft genomen van het schrijven van de Bondsminister van Financi&#xEB;n, d.d. 18 juni 1963, III B/3-Z 1108 (Nie)-84/63, en van het schrijven van de Nederlandse Staatssecretaris van Financien, d.d. 25 juni 1963, D 3/5183, waarbij door afspraak conform artikel 1, lid 4, sub <nadruk type="cur">a,</nadruk>    der Overeenkomst de volgende regeling wordt getroffen:</al>
        </tekst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">A</nr>
          </kop>
          <al>In het wegverkeer worden de Duitse en de Nederlandse grenscontrole als volgt samengevoegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>op de weg van Mindergangelt naar Schinbeek op Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>op de weg van S&#xFC;sterseel naar Jabeek op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>op de weg van Hillensberg naar Doenrade op Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>op de weg van Wehr naar Sittard op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>op de weg van Tudderen naar Sittard op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>op de wegen van Isenbruch naar Nieuwstadt en Susteren op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>op de weg van Saeffelen naar Spaanshuisken op Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>op de weg van Goch naar Bergen op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>op de weg van Wyler naar Berg en Dal op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al>op de weg van Wyler naar Beek op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al>op de weg van Elten naar Spijk op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al>op de weg van Elten naar Lobith op Duits gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al>op de weg van Elten naar Babberich op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al>op de autoweg van Emmerich naar Arnhem op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al>op de weg van Elten naar Beek op Duits en Nederlands gebied,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.</li.nr>
              <al>op de weg van Bocholt naar Dinxperlo op Duits en Nederlands gebied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">B</nr>
          </kop>
          <al>De zones als bedoeld in artikel 3 der Overeenkomst omvatten de voor de uitvoering van de grenscontrole benodigde dienstvertrekken en installaties, met inbegrip van de laadperrons, alsmede:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Mindergangelt naar Schinveld, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 80 meter, gemeten in de richting van Schinveld, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van S&#xFC;sterseel naar Jabeek, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>35 meter, gemeten in de richting van S&#xFC;sterseel, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>45 meter, gemeten in de richting van Jabeek,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>in beide gevallen vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Hillensberg naar Doenrade, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 30 meter, gemeten in de richting van Doenrade, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Sittard naar Wehr, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 240 meter, gemeten in de richting van Wehr, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Sittard naar Tudderen, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 152 meter, gemeten in de richting van Tudderen, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een gedeelte van de weg van Nieuwstadt naar Isenbruch, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 258 meter,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een gedeelte van de weg van Susteren naar Isenbruch, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 1250 meter, telkens gemeten in de richting van Isenbruch, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de wegen,</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Saeffelen naar Spaanshuisken, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 50 meter, gemeten in de richting van Spaanshuisken, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Goch naar Bergen, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van telkens 90 meter, gemeten in beide richtingen, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Berg en Dal naar Wyler, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 350 meter, gemeten in de richting van Wyler, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Wyler naar Beek, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>1800 meter, gemeten in de richting van Wyler, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>1100 meter, gemeten in de richting van Beek,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>telkens vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Spijk naar Elten, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg tot aan de uitmonding in de weg van Emmerich naar Elten,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Lobith naar Elten, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 425 meter, gemeten in de richting van Elten, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Elten naar Babberich, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>96 meter, gemeten in de richting van Elten, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>50 meter, gemeten in de richting van Babberich,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>telkens vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de autoweg van Emmerich naar Arnhem, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>700 meter, gemeten in de richting van Emmerich, vanaf het westelijk snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de autoweg, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>480 meter, gemeten in de richting van Arnhem, vanaf het oostelijk snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de autoweg,</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Elten naar Beek, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van telkens 50 meter, gemeten in beide richtingen, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.</li.nr>
              <al>een gedeelte van de weg van Bocholt naar Dinxperlo, van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van telkens 275 meter, gemeten in beide richtingen, vanaf het snijpunt van de gemeenschappelijke grens met de as van de weg.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label/>
          </kop>
          <al>Met het in werking treden dezer regeling, treedt de regeling van 18 januari/22 februari 1962 over de samenvoeging van de Duitse en Nederlandse grenscontrole op de autoweg van Emmerich naar Arnhem buiten werking.</al>
          <al>Met de uitwisseling van deze note verbale met de antwoordnota van de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden beschouwt de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland deze regeling overeenkomstig artikel 1, lid 5 van de Overeenkomst als bevestigd.</al>
        </divisie>
        <tekst status="goed">
          <al>De regeling treedt volgens afspraak in werking op 1 augustus 1963. Zij kan te allen tijde langs diplomatieke weg worden opgezegd. Zij treedt zes maanden na haar opzegging buiten werking.&#x201D;</al>
          <al>De Ambassade heeft de eer het Ministerie mede te delen, dat de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden ermede instemt, dat de note verbale van het Ministerie en deze antwoordnota de in artikel 1, lid 5 van de Overeenkomst bedoelde bevestiging vormen van de in het voorgaande aangehaalde briefwisseling tussen de Bondsminister van Financi&#xEB;n en de Nederlandse Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, en dat de regeling op 1 augustus 1963 in werking treedt.</al>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden maakt van deze gelegenheid gebruik om het Ministerie van Buitenlandse Zaken nogmaals haar bijzondere hoogachting te betuigen.</al>
          <al>Bonn, 19 juli 1963.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Aan het</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Ministerie van Buitenlandse Zaken,</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Bonn.</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>

</wetgeving>
  	