<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001463" id="10000001059" verdragnummer="009360" soort="verdrag">
  <intitule>
  Verdrag inzake de Europese groep van luchtmachten van 6 juli 1998,
    zoals gewijzigd bij het Protocol bij genoemd Verdrag
  </intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Agreement between the Government of the French Republic and the
          Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland
          concerning the European Air Group</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Government of the French Republic and the Government of the United
            Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, hereinafter referred
            to as the &#x201C;Parties&#x201D;;</al>
          <al>Having regard to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004785" compleet="nee">Agreement between the Parties to the North
            Atlantic Treaty regarding the Status of their Forces</extref> done at London
            on 19 June 1951, as well as the supplementary agreements,</al>
          <al>Having regard to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Treaty establishing the European Community</extref>
            and, in particular, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=234" compleet="nee">Article 234</extref>,</al>
          <al>Taking into account the announcement of the creation of the
            Franco-British European Air Group at the 1994 Chartres Summit, and
            the joint declaration made on 27 June 1995 by the Minister of
            Defence for the French Republic and the Secretary of State for
            Defence of the United Kingdom establishing the Franco-British
            European Air Group, renamed the European Air Group from 1 January 1998,</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Establishment of the European Air Group (EAG)</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The purpose of this Agreement is to establish the legal,
              administrative and financial provisions for the operation and
              maintenance of the European Air Group.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004785" compleet="nee">Agreement between the Parties to the North Atlantic Treaty
              regarding the Status of their Forces</extref>, done at London on 19 June
              1951 (NATO SOFA), as well as the supplementary agreements thereto,
              which this Agreement complements, apply to the EAG. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Objective of the European Air Group</titel>
          </kop>
          <al>The objective of the European Air Group shall be to improve the
            operational capabilities of the Parties' Air Forces to carry
            out operations in pursuit of shared interests, primarily through
            mechanisms which enhance interoperability.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Organisation of the European Air Group</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The European Air Group shall consist of a two-level structure
              with an equal number of officers from each Party. At the higher
              level, it shall comprise two air officers, a director and deputy
              director, each from a different Party. They are supported, at the
              lower level, by a small permanent staff of Parties' officers
              and support staff, working under a chief of staff (COS). Each
              Party shall appoint a Senior Resident National Officer (SRNO) who
              shall be the senior representative of that Party within the
              permanent staff of the European Air Group. National experts may be
              called upon as necessary to reinforce European Air Group capabilities.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The European Air Group shall receive direction from a
              high-level political/military Steering Group composed of
              representative of the Ministries of Defence and Foreign Affairs,
              assisted by a staff level Working Group.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Location of the European Air Group</titel>
          </kop>
          <al>The European Air Group shall be located at RAF High Wycombe,
            Buckinghamshire, England under arrangements mutually agreed by the
            Parties. RAF High Wycombe, through whom the support services to be
            provided under this Agreement shall be provisioned, is home to
            Headquarters Strike Command.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Command</titel>
          </kop>
          <al>Full command of personnel belonging to the European Air Group
            shall be retained by their respective National Military Authorities.
            Responsibility for implementing orders and directives, including the
            direction of exercise of authority in respect to administrative
            matters shall be vested in the Director of the European Air Group. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Personnel</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The military and civilian personnel of a Party are:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Personnel of one of the Parties, belonging to the armed
                  forces for the purpose of working under this Agreement whilst
                  present in the territory of another Party;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Civilian personnel accompanying the armed forces of a Party,
                  and who are employed by them, and who are neither stateless
                  nor nationals of a non-Party, nor nationals of the State on
                  the territory of whom the armed forces are deployed, nor
                  persons whose usual place of residence is in that country.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dependants include the spouse of military or civilian personnel
              and any dependant children.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Categories of Support</titel>
          </kop>
          <al>The categories of support and responsibility for providing support
            shall be as detailed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Annex A</intref>. Support provided by or on behalf of
            the Government of the United Kingdom pursuant to this Agreement
            shall apply to the Parties under peacetime conditions and shall
            comply with United Kingdom standards. Additional support
            requirements during periods of crisis and war shall be subject to
            agreement between the Parties. The provision of facilities and
            support may be reviewed and adjusted as deemed necessary by mutual
            arrangement between the European Air Group and RAF High Wycombe/HQ STC.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Establishment</titel>
          </kop>
          <al>Proposed amendments to the officer establishment shall be referred
            to the Steering Group by the Working Group.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Discipline</titel>
          </kop>
          <al>The SRNOs shall be responsible for the exercise of disciplinary
            powers over their own national personnel. At RAF High Wycombe, the
            SRNOs shall liaise with the Officer Commanding (OC) RAF High Wycombe
            who has overall responsibility for good order on the Station.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>General Security Principles</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The principles for the protection of classified documents and
              for personnel and physical security shall be as set out in this
              Article. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The COS shall be responsible for all security aspects within
              the European Air Group building, including the application of
              relevant rules for the processing and storage of classified documents.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Personnel selected for posts in the European Air Group shall
              have the required level of security clearance prior to taking up
              their posts. SRNOs shall maintain and exchange details of the
              security clearance level of all European Air Group personnel.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Security of classified documents</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> All classified information or material exchanged or generated
              in connection with this Agreement shall be the joint property of
              the Parties. All such information or material shall be marked with
              the appropriate national level of classification, along with the
              caveat &#x201C;EAG PARTIES EYES ONLY&#x201D;.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> All classified information or material wearing the caveat &#x201C;EAG
              PARTIES EYES ONLY&#x201D;, exchanged or generated in connection with
              this Agreement shall be used, transmitted, stored, handled and
              safeguarded in accordance with the protection rules provided for
              NATO classified information detailed in the document &#x201C;Security
              Within the North Atlantic Treaty Organisation&#x201D;, CM (55) 15
              (Final) dated October 1990 and subsequent amendments.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Access to classified information or material wearing the caveat
              &#x201C;EAG PARTIES EYES ONLY&#x201D; will be limited to those persons who
              have a &#x201C;need to know&#x201D; and who have been security cleared in
              accordance with their own national standards to the level
              appropriate to the classification of the information or material
              to be accessed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> In all cases where classified information or material wearing
              the caveat &#x201C;EAG PARTIES EYES ONLY&#x201D; have been lost or
              disclosed to unauthorised parties, each Party shall promptly
              inform the other of the details of any such loss or disclosure of
              the results of any investigations carried out by the competent
              authorities and of any action to prevent any recurrence.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Personnel/Physical Security</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> OC RAF High Wycombe shall be responsible for physical security
              and for investigating any security incidents and occurrences
              involving personnel of the European Air Group at RAF High Wycombe.
              Any such incidents shall be dealt with by arrangements between OC
              RAF High Wycombe and the nominated SRNO. While within RAF High
              Wycombe, all personnel of the European Air Group and their
              visitors shall at all times abide by United Kingdom security rules
              and regulations applied by OC RAF High Wycombe. All such personnel
              shall be briefed at the beginning of their attachment on these
              security measures.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The RAF shall supply the resources to guarantee the secure
              storage of classified material.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Working Practices</titel>
          </kop>
          <al>The working hours of the European Air Group staff shall be those
            of RAF High Wycombe and the Parties shall observe the United Kingdom
            public holidays. In addition, the COS shall draw up a list of public
            holidays by nationality. Entitlement to leave shall be determined in
            accordance with national regulations.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Language</titel>
          </kop>
          <al>English and French shall be the working languages of the European
            Air Group. Official European Air Group documents and other documents
            of major importance shall be written in both languages. Documents
            intended for a national body or for internal use may be written in
            the appropriate national language according to circumstances.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Uniform</titel>
          </kop>
          <al>When on duty, personnel of the European Air Group shall wear the
            uniform and insignia of their national Service as defined by the
            national regulations concerning dress.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Driving Licenses</titel>
          </kop>
          <al>Military driving licences issued by a Party shall be valid on the
            territory of the other Parties, and shall permit all vehicles in the
            relevant category to be driven whilst on duty.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Domestic Accommodation</titel>
          </kop>
          <al>Each Party shall be responsible for the provision of domestic
            accommodation for its own personnel participating in the European
            Air Group. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>18</nr>
            <titel>Mess Privileges</titel>
          </kop>
          <al>The RAF shall make available to European Air Group personnel the
            privileges of membership in the relevant Service clubs and messes.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>19</nr>
            <titel>Recreational Facilities</titel>
          </kop>
          <al>European Air Group personnel and their dependants shall be
            eligible to use all RAF High Wycombe sports and social facilities in
            accordance with the rules and charges applicable to RAF personnel
            and their dependants.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>20</nr>
            <titel>Medical and Dental</titel>
          </kop>
          <al>European Air Group military personnel shall be eligible for RAF
            medical and dental treatment under the same conditions as RAF
            personnel. Treatment shall be free of charge. European Air Group
            military personnel who require emergency medical and dental
            treatment which is beyond the capabilities of RAF High Wycombe may
            be admitted to a local hospital in accordance with National Health
            Service (NHS) regulations. European Air Group military staff
            requiring specialist attention on a non-emergency basis shall
            normally be referred to the appropriate Party's specialist or
            hospital. Medical care for dependants and civilian personnel shall
            be offered in accordance with NHS and existing European directives.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>21</nr>
            <titel>Military Training</titel>
          </kop>
          <al>Each Party shall be responsible for the provision of professional
            military training for its own personnel participating in the
            European Air Group.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>22</nr>
            <titel>Cost Sharing</titel>
          </kop>
          <al>The European Air Group shall operate and run a budget with
            finances calculated in Sterling by the Parties. European Air Group
            costs shall be shared according to the Cost Share Formula at <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Annex
            B</intref>, applicable to those items where cost sharing applies as detailed
            at <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Annex A</intref>. Certain costs shall be either borne by the United
            Kingdom or shall be a national responsibility, as detailed at <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Annex
            A</intref>. Expenditures shall remain within the limits and the framework of
            the Parties' available funds.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>23</nr>
            <titel>Financial Supervision</titel>
          </kop>
          <al>Each Party shall provision and control funding for its share of the
            common budget according to its own national regulations. The COS
            shall be responsible for the preparation of the draft annual budget.
            Thereafter approval and financial provision shall be the
            responsibility of the Parties. The COS shall also be responsible for
            the day to day management of expenditure in the allocated common
            budget. Each SRNO shall retain responsibility for those parts of the
            budget that are nation-specific.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>24</nr>
            <titel>Invoicing</titel>
          </kop>
          <al>RAF High Wycombe shall supply a quarterly invoice through COS EAG
            for approval by the SRNOs. The European Air Group shall forward the
            cost invoices to the Parties for payment within 90 days of the date
            of the invoice. The invoice shall be presented in accordance with
            the cost sharing formula given in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Annex B</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>25</nr>
            <titel>Value Added Tax</titel>
          </kop>
          <al>Each Party shall be responsible for recovering its own Value Added
            Tax (VAT) charges, where applicable, from Her Majesty's customs
            and Excise, where permissible. In the event that such VAT is not
            recoverable, the United Kingdom Ministry of Defence shall bear the cost.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>26</nr>
            <titel>Reimbursement of Expenditure</titel>
          </kop>
          <al>The cost share items at <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Annex A</intref> shall be reimbursed by the Parties
            at the end of each quarter.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>27</nr>
            <titel>Hire of Equipment</titel>
          </kop>
          <al>United Kingdom Ministry of Defence regulations shall apply to
            those items of United Kingdom capital equipment, including office
            and security furniture and computer equipment, hired to other
            Parties. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>28</nr>
            <titel>Pay</titel>
          </kop>
          <al>Personnel shall be paid in accordance with the rules and
            procedures of their respective Employer.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>29</nr>
            <titel>Accommodation</titel>
          </kop>
          <al>When on detached duty, members of the European Air Group and
            military personnel engaged on visits and exchanges under the
            auspices of the European Air Group shall be charged for Service
            accommodation and food at the same rates as applicable to personnel
            of the Party providing the services.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>30</nr>
            <titel>Travel</titel>
          </kop>
          <al>All travel costs for European Air Group duties, including road,
            sea, rail and air travel, but excluding subsistence allowances,
            shall be on a cost share basis according to the formula at <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Annex B</intref>.
            For national duties, including travel to and from domestic
            accommodation, the Parties shall be responsible for their own travel
            arrangements and costs.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>31</nr>
            <titel>Postal Arrangements</titel>
          </kop>
          <al>Postal charges for official European Air Group mail shall be
            applied on a cost share basis. Postal charges for other mail shall
            be a national responsibility.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>32</nr>
            <titel>Amendment</titel>
          </kop>
          <al>This Agreement may be amended at any time by mutual agreement, in
            writing, between the Parties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>33</nr>
            <titel>Disputes</titel>
          </kop>
          <al>The Parties shall settle by negotiation any disputes which may
            arise with respect to the interpretation or application of this
            Agreement. Disputes shall not be referred to a third party or body
            for settlement, unless otherwise agreed. </al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>34</nr>
            <titel>Termination</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> This Agreement, including the two Annexes, shall remain in
              force indefinitely unless:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>All Parties consent in writing to termination, or</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>The EAG no longer requires the use of any facilities or
                  services at RAF High Wycombe, in which event the date of
                  termination shall be agreed by the Parties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> A Party may withdraw from this Agreement by giving at least six
              months' notice in writing to the depositary and a Party who
              so withdraws shall continue to be a Party to this Agreement until
              the effective date of its withdrawal.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>35</nr>
            <titel>Accession of other States</titel>
          </kop>
          <al>A State which wishes to become a Party may accede to this
            Agreement if it has been invited to accede by all the existing
            Parties. The invitation shall be communicated to the State by the
            depositary together with a certified copy of this Agreement and any
            amending instrument. The acceding State shall deposit an instrument
            of accession with the depositary and the Agreement shall enter into
            force for the new Party 30 days after deposit of the instrument.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>36</nr>
          </kop>
          <al>The Government of the United Kingdom shall be the depositary of
            this Agreement and any amending instruments.</al>
        </artikel></wettekst>
      
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Annex</label><nr>A</nr><titel>Categories of support provided to the EAG</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              
            <al>UK Support Provided At No Cost</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>Guarding</al></li><li><al>Issue of necessary identity cards, security passes and dependants passes</al>
          
          </li><li><al>Emergency/primary medical care</al>
          </li><li><al>Emergency/primary dental care</al>
          </li><li><al>Health &amp; Safety inspections and precautions</al>
          </li><li><al>Explosive ordnance reconnaissance and disposal </al>
          </li><li><al>Fire protection</al>
          </li><li><al>Communications charges over military networks</al>
          </li><li><al>UK forms and UK military publications</al>
          </li><li><al>Chaplaincy services.</al></li></lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>On A Cost Share Basis</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Accommodation  </al></li><li><al>Office accommodation maintenance  </al></li><li><al>Works
                services specific to the EAG office  </al></li><li><al>Accommodation</al></li><li><al>  Utilities,
                including electricity, gas, water and sewerage</al></li><li><al>  Office cleaning, including:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Windows</al>
            </li><li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Scavenging, pest control and sanitary bins.</al>
            </li></lijst></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Equipment</al><lijst><li><al>  Accommodation stores  </al>
            </li><li><al>Provision and maintenance of
                security furniture</al></li><li><al>  Provision and maintenance of photocopying
                </al></li><li><al>Facilities  </al></li><li><al>Office equipment  </al></li><li><al>Reprographic and photographic
                services  </al></li><li><al>Provision and maintenance of telephones and fax
                machines  </al></li><li><al>Provision and maintenance of computer equipment.</al></li></lijst></li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Personnel  </al><lijst><li><al>Consumable office supplies, including paper and
                laser toner  </al></li><li><al>Communications costs over civil systems, including
                postal charges  </al></li><li><al>Travel costs, excluding subsistence allowances,
                on EAG duties</al></li><li><al>  Specialist computer and similar courses and
                symposia  </al></li><li><al>Translation services  </al></li><li><al>Journals  </al></li><li><al>Public Relations  </al></li><li><al>Miscellaneous</al></li></lijst></li></lijst></li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> National Responsibility Support</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>Pay and allowances</al></li><li><al>Domestic accommodation</al></li><li><al>Subsistence allowances</al></li><li><al>Pre-employment training, including NATO courses</al></li><li><al>Continuation military training</al></li><li><al>Personnel administration</al></li><li><al>Long-term/specialist medical care</al></li><li><al>Long-term/specialist dental care</al></li><li><al>Travel costs to and from domestic accommodation </al></li><li><al>Postal charges on national business</al></li><li><al>Communications charges on national business</al></li></lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
      <kop>
        <label>Annex</label>
      <nr>B</nr><titel>Cost share formula for support to EAG</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed"><al>&#x201C;All charges to be levied against the EAG shall be divided equally
            between the Parties.&#x201D;</al>
          </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst></verdrag>
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van de Franse Republiek en de Regering
          van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland
          inzake de Europese Groep van Luchtmachten </titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van de Franse Republiek en de Regering van het
            Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland, hierna te
            noemen de &#x201C;Partijen&#x201D;;</al>
          <al>Gelet op het Verdrag tussen Staten die Partij zijn bij het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004785" compleet="nee">Noord-Atlantisch Verdrag, nopens de rechtspositie van hun
            krijgsmachten</extref>, gedaan te Londen op 19 juni 1951 alsmede de
            aanvullende overeenkomsten,</al>
          <al>Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Economische
            Gemeenschap</extref> en, in het bijzonder, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=234" compleet="nee">artikel 234</extref>,</al>
          <al>Rekening houdend met de aankondiging van de oprichting van de
            Frans-Britse Europese groep van luchtmachten (Franco-British
            European Air Group) tijdens de Top van Chartres 1994 en de
            gezamenlijke verklaring afgegeven op 27 juni 1995 door de minister
            van Defensie van de Franse Republiek en de staatssecretaris van
            Defensie van het Verenigd Koninkrijk tot oprichting van de
            Frans-Britse Europese groep van luchtmachten, met ingang van 1
            januari 1998 hernoemd tot Europese groep van luchtmachten,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
          
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Oprichting van de Europese groep van luchtmachten (EAG)</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Doel van dit Verdrag is het vastleggen van de juridische,
                  administratieve en financi&#xEB;le bepalingen ten aanzien van de
                  functionering en instandhouding van de Europese groep van luchtmachten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004785" compleet="nee">Verdrag tussen Staten die Partij zijn bij het
                  Noord-Atlantisch Verdrag, nopens de rechtspositie van hun
                  krijgsmachten</extref>, gedaan te Londen op 19 juni 1951 (NAVO
                  Statusverdrag) alsmede de aanvullende overeenkomsten daarbij,
                  waarop dit Verdrag een aanvulling vormt, zijn op de EAG van toepassing.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Doelstelling van de Europese groep van luchtmachten</titel>
            </kop>
            <al>Doelstelling van de Europese groep van luchtmachten is het
              verbeteren van de operationele capaciteit van de luchtmachten van
              de Partijen voor de uitvoering van operaties in het kader van
              gemeenschappelijke belangen, voornamelijk door middel van
              mechanismen ter verbetering van de interoperabiliteit.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Organisatie van de Europese groep van luchtmachten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De Europese groep van luchtmachten bestaat uit een
                  tweelagenstructuur met een gelijk aantal officieren van elke
                  Partij. Het hoogste niveau bestaat uit twee
                  luchtmachtofficieren, een directeur en een plaatsvervangend
                  directeur, elk van een andere Partij. Op het laagste niveau
                  worden zij ondersteund door een kleine permanente staf van
                  officieren van de Partijen en ondersteunend personeel werkend
                  onder leiding van een stafchef. Elke Partij benoemt een Senior
                  Resident National Officer (SRNO) die als hoogste
                  vertegenwoordiger van die Partij binnen de permanente staf van
                  de Europese groep van luchtmachten optreedt. Zo nodig kan een
                  beroep worden gedaan op nationale deskundigen ter versterking
                  van de capaciteiten van de Europese groep van luchtmachten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De Europese groep van luchtmachten wordt aangestuurd door
                  een hooggeplaatste politiek-militaire Stuurgroep, bestaande
                  uit vertegenwoordigers van de ministeries van Defensie en
                  Buitenlandse Zaken, ondersteund door een werkgroep op stafniveau.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Stationering van de Europese groep van luchtmachten</titel>
            </kop>
            <al>De Europese groep van luchtmachten is gestationeerd bij de RAF
              in High Wycombe, Buckinghamshire, Engeland, op grond van tussen de
              Partijen overeengekomen regelingen. De RAF High Wycombe, via welk
              de uit hoofde van dit Verdrag te leveren ondersteunende diensten
              worden verschaft, is de thuisbasis van Headquarters Strike Command.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Bevelvoering</titel>
            </kop>
            <al>De respectieve Nationale Militaire Autoriteiten behouden het
              volledige bevel over personeel dat behoort tot de Europese groep
              van luchtmachten. De verantwoordelijkheid voor de uitvoering van
              orders en aanwijzingen, met inbegrip van de toewijzing of
              uitoefening van bevoegdheid ten aanzien van administratieve
              aangelegenheden, berust bij de Directeur van de Europese groep van luchtmachten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Personeel</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>Het militair en burgerpersoneel van een Partij bestaat uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>personeel van de ene Partij dat behoort tot de
                  strijdkrachten teneinde werkzaamheden te verrichten in het
                  kader van dit Verdrag, terwijl het zich bevindt op het
                  grondgebied van een andere Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>burgerpersoneel dat de strijdkrachten van een Partij
                  vergezelt en dat in dienst is bij deze strijdkrachten, met
                  uitzondering van staatloze personen of onderdanen van een
                  Staat die geen Partij is, onderdanen van de Staat op wiens
                  grondgebied de strijdkrachten worden ingezet en personen die
                  hun reguliere woonplaats hebben in dat land.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Gezinsleden omvat mede de echtgenotes/echtgenoten van
                  militair of burgerpersoneel en van hen afhankelijke kinderen.</al></lid>
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Categorie&#xEB;n van ondersteuning</titel>
            </kop>
            <al>De categorie&#xEB;n van ondersteuning en de verantwoordelijkheid voor
              het bieden van ondersteuning zijn als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=">Bijlage A</intref>.
              Ondersteuning geboden door of namens de Regering van het Verenigd
              Koninkrijk uit hoofde van dit Verdrag is van toepassing op de
              Partijen in vredestijd en voldoet aan de normen van het Verenigd
              Koninkrijk. Voor aanvullende ondersteuning ten tijde van crises en
              oorlog is overeenstemming tussen de Partijen vereist. De
              verschaffing van faciliteiten en ondersteuning kan, wanneer zulks
              nodig wordt geacht, worden herzien en aangepast door middel van
              een wederzijdse regeling tussen de Europese groep van luchtmachten
              en de RAF High Wycombe/HQ STC.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Formatie</titel>
            </kop>
            <al>Voorstellen tot wijziging van de officiersformatie worden door
              de Werkgroep voorgelegd aan de Stuurgroep.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Tucht</titel>
            </kop>
            <al>De SRNO's zijn verantwoordelijk voor de uitoefening van
              tucht- en disciplinaire bevoegdheden over hun nationale personeel.
              Bij de RAF High Wycombe werken de SRNO's samen met de
              Commandant van de RAF High Wycombe die algeheel verantwoordelijk
              is voor de orde op de basis.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Algemene veiligheidsprincipes</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De principes voor de bescherming van gerubriceerde
                  documenten en voor personeel en de fysieke veiligheid zijn
                  vervat in dit artikel.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De Stafchef is verantwoordelijk voor alle aspecten van de
                  veiligheid binnen het gebouw van de Europese groep van
                  luchtmachten, met inbegrip van de toepassing van relevante
                  regels voor de behandeling en opslag van gerubriceerde documenten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Personeel dat is geselecteerd voor een functie binnen de
                  Europese groep van luchtmachten dient voorafgaand aan de
                  aanvang van hun functie de vereiste bevoegdheid tot
                  kennisneming van gerubriceerde informatie te hebben. De
                  SRNO's houden de gegevens over de bevoegdheid tot
                  kennisneming van gerubriceerde informatie van het volledige
                  personeel van de Europese groep van luchtmachten bij en
                  wisselen die uit.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Beveiliging van gerubriceerde documenten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Alle ingevolge dit Verdrag door de Europese groep van
                  luchtmachten uitgewisselde of opgestelde, gerubriceerde
                  informatie of al het uitgewisselde of opgestelde,
                  gerubriceerde materiaal is de gezamenlijke eigendom van de
                  Partijen. Al deze informatie en al dit materiaal worden
                  voorzien van het desbetreffende nationale niveau van
                  classificatie, met de vermelding &#x201C;EAG PARTIES EYES ONLY&#x201D;
                  (uitsluitend bedoeld voor de EAG-partijen).</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Alle gerubriceerde informatie of al het gerubriceerde
                  materiaal voorzien van de vermelding &#x201C;EAG PARTIES EYES
                  ONLY&#x201D; die in verband met dit Verdrag worden uitgewisseld
                  of opgesteld, worden gebruikt, verzonden, opgeslagen,
                  behandeld en beveiligd in overeenstemming met de
                  beschermingsregels die gelden voor gerubriceerde
                  NAVO-informatie, zoals neergelegd in het document &#x201C;Security
                  within the North Atlantic Treaty Organisation&#x201D;, C-M(55)
                  15 (Definitieve versie) van oktober 1990 en latere wijzigingen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De toegang tot gerubriceerde informatie of gerubriceerd
                  materiaal met de vermelding &#x201C;EAG PARTIES EYES ONLY&#x201D; wordt
                  beperkt tot die personen die een need-to-know-status hebben en
                  de vereiste bevoegdheid tot kennisneming van gerubriceerde
                  informatie hebben gekregen in overeenstemming met hun eigen
                  nationale normen die gelden voor het niveau van classificatie
                  van de informatie of het materiaal waartoe toegang moet worden verkregen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> In alle gevallen waarin gerubriceerde informatie of
                  gerubriceerd materiaal met de vermelding &#x201C;EAG PARTIES EYES
                  ONLY&#x201D; verloren zijn gegaan of bekend zijn gemaakt aan
                  onbevoegde partijen, brengt elke Partij de andere Partij
                  onverwijld op de hoogte van de omstandigheden van een
                  dergelijk verlies of een dergelijke bekendmaking, van de
                  resultaten van eventueel door de bevoegde autoriteiten
                  uitgevoerd onderzoek en van de maatregelen om herhaling te voorkomen.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Personeel/fysieke veiligheid</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De Commandant van de RAF High Wycombe is verantwoordelijk
                  voor de fysieke veiligheid en voor het onderzoek naar
                  eventuele veiligheidsincidenten en voorvallen waarbij het
                  personeel van de Europese groep van luchtmachten bij de RAF in
                  High Wycombe betrokken is. Dergelijke incidenten worden
                  afgehandeld op basis van regelingen tussen de Commandant van
                  de RAF High Wycombe en de benoemde SRNO. Tijdens een verblijf
                  op de basis van de RAF High Wycombe conformeren alle
                  personeelsleden van de Europese groep van luchtmachten en hun
                  bezoekers zich te allen tijde aan de veiligheidsregels en
                  -voorschriften van het Verenigd Koninkrijk die door de
                  Commandant van de RAF High Wycombe worden toegepast. Al deze
                  personeelsleden worden bij de aanvang van hun plaatsing op de
                  hoogte gebracht van deze veiligheidsmaatregelen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De RAF verschaft de nodige middelen om de veilige opslag
                  van gerubriceerd materiaal te waarborgen.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Werktijden</titel>
            </kop>
            <al>De werktijden van het personeel van de Europese groep van
              luchtmachten zijn dezelfde als die van de RAF High Wycombe en de
              Partijen houden zich aan de nationale feestdagen van het Verenigd
              Koninkrijk. Daarnaast stelt de Stafchef een lijst op van nationale
              feestdagen per nationaliteit. Het recht op verlof wordt bepaald in
              overeenstemming met de nationale voorschriften.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Taal</titel>
            </kop>
            <al>Het Engels en het Frans zijn de werktalen van de Europese groep
              van luchtmachten. Offici&#xEB;le documenten van de Europese groep van
              luchtmachten en andere van groot belang zijnde documenten worden
              opgesteld in beide talen. Documenten bedoeld voor een nationaal
              orgaan of voor intern gebruik kunnen, afhankelijk van de
              omstandigheden, worden opgesteld in de desbetreffende nationale taal.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Uniform</titel>
            </kop>
            <al>Tijdens de dienst draagt het personeel van de Europese groep van
              luchtmachten het uniform en de onderscheidingstekens van hun
              nationale wapen of dienstvak, zoals vastgesteld in de nationale kledingvoorschriften.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Rijbewijzen</titel>
            </kop>
            <al>De door een Partij afgegeven militaire rijbewijzen zijn geldig
              op het grondgebied van de andere Partijen, en geven de bevoegdheid
              alle voertuigen in de desbetreffende categorie gedurende de dienst
              te besturen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Huisvesting</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij is verantwoordelijk voor de huisvesting van haar
              eigen personeel dat in de Europese groep van luchtmachten deelneemt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Mess-faciliteiten</titel>
            </kop>
            <al>De RAF biedt het personeel van de Europese groep van
              luchtmachten de voor leden geldende club- en mess-faciliteiten aan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Ontspanningsfaciliteiten</titel>
            </kop>
            <al>De personeelsleden van de Europese groep van luchtmachten en hun
              gezinsleden komen in aanmerking voor gebruikmaking van alle
              sociale en sportfaciliteiten van de RAF High Wycombe, in
              overeenstemming met de regels en contributies die gelden voor het
              RAF-personeel en de van hen afhankelijke personen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Geneeskundige en tandartsbehandelingen</titel>
            </kop>
            <al>Het militaire personeel van de Europese groep van luchtmachten
              komt in aanmerking voor geneeskundige en tandheelkundige
              behandelingen van de RAF onder dezelfde voorwaarden als het
              RAF-personeel. De behandelingen geschieden kosteloos. Het
              militaire personeel van de Europese groep van luchtmachten dat een
              spoedeisende geneeskundige of tandartsbehandeling nodig heeft
              waarvoor de RAF High Wycombe geen capaciteit heeft, kan worden
              opgenomen in een plaatselijk ziekenhuis in overeenstemming met de
              voorschriften van de National Health Service. Militair personeel
              van de Europese groep van luchtmachten dat een niet-spoedeisende
              specialistische behandeling behoeft, wordt normaal doorverwezen
              naar de specialist of het ziekenhuis van de desbetreffende Partij.
              Geneeskundige zorg voor gezinsleden en burgerpersoneel wordt
              verstrekt in overeenstemming met de richtlijnen van de National
              Health Service en de bestaande Europese richtlijnen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Militaire training</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij is verantwoordelijk voor de professionele militaire
              training van haar eigen personeel dat in de Europese groep van
              luchtmachten deelneemt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Kostenverdeling</titel>
            </kop>
            <al>De Europese groep van luchtmachten voert een financi&#xEB;le
              begroting van door de Partijen in Engelse ponden berekende gelden.
              De kosten van de Europese groep van luchtmachten worden verdeeld
              in overeenstemming met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Bijlage B</intref> bedoelde
              kostenverdeelsleutel, die van toepassing is op die onderdelen
              waarop kostenverdeling van toepassing is, zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Bijlage
              A</intref>. Bepaalde kosten worden gedragen door het Verenigd Koninkrijk,
              of behoren tot de nationale verantwoordelijkheid, zoals
              uiteengezet in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Bijlage A</intref>. De uitgaven blijven binnen de grenzen en
              binnen het kader van de Partijen ter beschikking staande middelen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Financieel toezicht</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij draagt zorg voor de verschaffing van middelen voor
              haar eigen aandeel in de gemeenschappelijke begroting alsmede voor
              de financi&#xEB;le controle daarvan, overeenkomstig haar eigen
              nationale voorschriften. De Stafchef is verantwoordelijk voor de
              opstelling van de jaarlijkse ontwerpbegroting. Daarna behoren de
              goedkeuring en de financi&#xEB;le voorzieningen tot de
              verantwoordelijkheid van de Partijen. De Stafchef is eveneens
              verantwoordelijk voor het dagelijks beheer van de uitgaven in het
              kader van de toegekende gemeenschappelijke begroting. Elke SRNO
              blijft verantwoordelijk voor de gedeelten van de begroting die
              specifiek zijn voor het desbetreffende land.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Facturering</titel>
            </kop>
            <al>De RAF High Wycombe verstrekt elk kwartaal via de Stafchef van
              de EAG een factuur ter goedkeuring door de SRNO's. De
              Europese groep van luchtmachten zendt de facturen door naar
              Partijen, ter voldoening binnen negentig dagen, te rekenen vanaf
              de factuurdatum. De factuur wordt overgelegd in overeenstemming
              met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Bijlage B</intref> genoemde kostenverdeelsleutel.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Belasting over de toegevoegde waarde</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij is verantwoordelijk voor de terugvordering van haar
              eigen belasting over de toegevoegde waarde (BTW), indien van
              toepassing, bij de Britse douane en belastingdienst, indien zulks
              geoorloofd is. In het geval dat terugvordering van de BTW niet
              mogelijk is, draagt het Ministerie van Defensie van het Verenigd
              Koninkrijk de kosten.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Vergoeding van kosten</titel>
            </kop>
            <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=A">Bijlage A</intref> genoemde onderdelen die voor kostenverdeling in
              aanmerking komen, worden aan het einde van elk kwartaal door de
              Partijen vergoed.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Verhuur van goederen</titel>
            </kop>
            <al>De voorschriften van het Ministerie van Defensie van het
              Verenigd Koninkrijk zijn van toepassing op die kapitaalgoederen
              van het Verenigd Koninkrijk, met inbegrip van kantoor- en
              beveiligingsmeubilair en computerapparatuur, die aan de andere
              Partijen worden verhuurd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Wedde en salaris</titel>
            </kop>
            <al>Het personeel wordt uitbetaald in overeenstemming met de regels
              en procedures van hun respectieve werkgever. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Accommodatie</titel>
            </kop>
            <al>Tijdens hun detachering voor de dienst worden aan de leden van
              de Europese groep van luchtmachten en aan het militaire personeel
              in het kader van bezoeken en uitwisselingen onder auspici&#xEB;n van de
              Europese groep van luchtmachten voor accommodatie en voeding in
              dienstverband dezelfde tarieven in rekening gebracht als die welke
              van toepassing zijn op het personeel van de Partij die deze
              diensten verleent.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Dienstreizen</titel>
            </kop>
            <al>Alle kosten van dienstreizen in het kader van de Europese groep
              van luchtmachten, met inbegrip van reizen over de weg, over zee,
              per spoor en door de lucht, maar exclusief onderhoudstoelage,
              worden verdeeld overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001463&amp;verdragtekst=B">Bijlage B</intref> bedoelde
              verdeelsleutel. Bij nationale dienstreizen, met inbegrip van het
              reizen naar en van een binnenlandse accommodatie, zijn de Partijen
              zelf verantwoordelijk voor de organisatie en de kosten van de reizen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Postregelingen</titel>
            </kop>
            <al>Met betrekking tot offici&#xEB;le post van de Europese groep van
              luchtmachten worden posttarieven gehanteerd op basis van verdeling
              van de kosten. Posttarieven voor overige post behoren tot de
              nationale verantwoordelijkheid.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Wijziging</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag kan bij onderlinge, schriftelijke overeenkomst
              tussen de Partijen te allen tijde worden gewijzigd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Geschillen</titel>
            </kop>
            <al>Geschillen die zouden kunnen ontstaan met betrekking tot de
              uitlegging of toepassing van dit Verdrag, worden beslecht door
              middel van onderhandelingen. Tenzij anderszins wordt
              overeengekomen, worden geschillen niet ter beslechting voorgelegd
              aan een derde partij of instantie. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Dit Verdrag, met inbegrip van de twee Bijlagen, blijft voor
                  onbepaalde tijd van kracht, tenzij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle Partijen schriftelijk instemmen met be&#xEB;indiging
                  hiervan; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Europese groep van luchtmachten niet langer gebruik hoeft
                  te maken van de faciliteiten of diensten van de RAF in High
                  Wycombe, in welk geval de datum van be&#xEB;indiging door de
                  Partijen wordt overeengekomen.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een Partij kan zich uit dit Verdrag terugtrekken door
                  middel van een schriftelijke kennisgeving aan de depositaris
                  met een opzegtermijn van ten minste zes maanden, en een Partij
                  die zich aldus heeft teruggetrokken, blijft Partij bij dit
                  Verdrag tot de feitelijke datum van haar terugtrekking.</al></lid>
            
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Toetreding door andere Staten</titel>
            </kop>
            <al>Een Staat die Partij wenst te worden, kan tot dit Verdrag
              toetreden indien hij door alle bestaande Partijen wordt
              uitgenodigd toe te treden. De uitnodiging wordt door de
              depositaris aan de Staat medegedeeld, tezamen met een gewaarmerkt
              afschrift van dit Verdrag en de akten van wijziging. De
              toetredende Staat legt een akte van toetreding neer bij de
              depositaris en het Verdrag treedt ten aanzien van de nieuwe Partij
              in werking 30 dagen na de nederlegging van de akte.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
            </kop>
            <al>De Regering van het Verenigd Koninkrijk is de depositaris van
              dit Verdrag en van akten van wijziging.</al>
          </artikel></wettekst>
      
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr>A</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Kosteloos door het Verenigd Koninkrijk geboden ondersteuning</al>
            <lijst><li><al>Bewaking</al></li><li><al>Afgifte van de benodigde identiteitskaarten, veiligheidspassen en
            passen voor gezinsleden</al></li><li><al>Geneeskundige noodhulp/eerstelijns zorg</al></li><li><al>Tandheelkundige noodhulp/eerstelijns zorg </al></li><li><al>Inspectie en voorzorgsmaatregelen inzake gezondheid en veiligheid</al></li><li><al>Verkenning en verwijdering van explosieven</al></li><li><al>Brandbeveiliging</al></li><li><al>Kosten van communicatie via militaire telefoonnetten</al></li><li><al>Formulieren en militaire publicaties van het Verenigd Koninkrijk</al></li><li><al>Geestelijke verzorging</al></li></lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Op basis van kostenverdeling</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Accommodatie</al><lijst><li><al>Onderhoud van kantooraccommodatie  </al></li><li><al>Voor de
                EAG-kantooraccommodatie specifieke dienstverlening
                </al></li><li><al>Nutsvoorzieningen, waaronder elektriciteit, gas, water en
                riolering</al></li><li><al>  Schoonmaken van kantoren, met inbegrip van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Ramen</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Vuil ophalen, ongediertebestrijding en vuilnisbakken</al>
            </li>
          </lijst></li></lijst></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Uitrusting  </al><lijst><li><al>Voorraden ten behoeve van de accommodatie</al>
            </li><li><al>
                Verschaffing en onderhoud van veiligheidsmeubilair</al></li><li><al>  Verschaffing
                en onderhoud van fotokopieerapparaten  </al></li><li><al>Kantooruitrusting
                </al></li><li><al>Reprografische en fotografische diensten</al></li><li><al>  Verschaffing en
                onderhoud van telefoons en faxapparaten</al></li><li><al>  Verschaffing en
                onderhoud van computers</al></li></lijst></li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Personeel  </al><lijst><li><al>Kantoorbenodigdheden, met inbegrip van papier en
                laser toner</al></li><li><al>  Kosten van communicatie via civiele systemen, met
                inbegrip van posttarieven  </al></li><li><al>Kosten van EAG-dienstreizen,
                exclusief onderhoudstoelage</al></li><li><al>  Specialistische computercursussen
                en vergelijkbare cursussen en symposia  </al></li><li><al>Vertaaldiensten
                </al></li><li><al>Periodieken  </al></li><li><al>Public Relations</al></li><li><al>  Diversen</al></li></lijst></li></lijst></li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Ondersteuning die tot de nationale verantwoordelijkheid behoort</al>
            <lijst><li><al>Wedde/salaris en toeslagen</al></li><li><al>Binnenlandse accommodatie</al></li><li><al>Onderhoudstoelagen</al></li><li><al>Aan de indiensttreding voorafgaande training, met inbegrip van NAVO-cursussen</al></li><li><al>Voortgezette militaire training</al></li><li><al>Personeelsadministratie</al></li><li><al>Langdurige specialistische geneeskundige zorg </al></li><li><al>Langdurige specialistische tandheelkundige zorg</al></li><li><al>Reiskosten naar en van binnenlandse accommodaties</al></li><li><al>Posttarieven met betrekking tot nationale aangelegenheden</al></li><li><al>Communicatiekosten met betrekking tot nationale aangelegenheden</al></li></lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr>B</nr><titel>Kostenverdeelsleutel voor ondersteuning van de EAG</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed"><al>Alle kosten die worden berekend aan de Europese groep van
            luchtmachten, worden gelijkelijk onder de Partijen verdeeld.</al></tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	