<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004867" dtdversie="2.0" id="10000043419" verdragnummer="008499" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse en de Venezolaanse Regering inzake de wederzijdse erkenning van scheepsmeetbrieven</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="es"><verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">I</nr>

</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">REPUBLICA DE VENEZUELA </tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES</tussenkop>
<al>Direcci&#xF3;n de Pol&#xED;tica Econ&#xF3;mica</al><al>Caracas: 11 Abril 1957</al><al>Se&#xF1;or Embajador:</al><al>Tengo a honra dirigirme a Vuestra Excelencia en la ocasi&#xF3;n de referirme al deseo de Vuestro Gobierno de que Venezuela otorgue al Reino de los Pa&#xED;ses Bajos (Holanda, Surinam, Las Antillas Neerlandesas y. la Nueva Guinea Holandesa) el beneficio de reciprocidad previsto en el par&#xE1;grafo &#xFA;nico del Art&#xED;culo 33 de la Ley de Navegaci&#xF3;n y por el cual se exime del requisito de arqueo en los puertos de la Rep&#xFA;blica a los buques de aquellas naciones que otorguen a los navios venezolanos el mismo beneficio, cuando &#xE9;stos toquen en sus puertos.</al><al>Me es placentero manifestarle, a nombre de mi Gobierno, que la Rep&#xFA;blica conviene en otorgar dicho beneficio a los barcos registrados en el Reino de los Pa&#xED;ses Bajos, siempre que la misma exenci&#xF3;n sea concedida a los barcos registrados en Venezuela que toquen en los puertos de cualquier parte del Reino, con excepci&#xF3;n de aquellos buques cuyo certificado de arqueo presente dudas respecto a los datos contenidos en &#xE9;l.</al><al>Esta nota y la de Vuestra Excelencia en el mismo sentido, ser&#xE1;n consideradas como constitutivas de un Acuerdo entre los dos Gobiernos.</al><al>Las disposiciones del presente Acuerdo ser&#xE1;n aplicables inmediatamente de manera provisional y entrar&#xE1;n en vigor tan pronto como el Gobierno Neerland&#xE9;s haya informado al Gobierno Venezolano de que se ha dado cumplimiento a las formalidades exigidas en el Reino de los Pa&#xED;ses Bajos por su legislaci&#xF3;n nacional.</al><al>V&#xE1;lgome de la oportunidad para reiterar a Vuestra Excelencia las seguridades de mi m&#xE1;s alta y distinguida consideraci&#xF3;n.</al><al>(fdo.) J. L. ARISMENDI</al><al><nadruk type="cur">Al Excelent&#xED;simo Se&#xF1;or Doctor</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Johannes Christoffel van Beusekom,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Embajador Extraordinario y Plenipotenciario</nadruk></al><al><nadruk type="cur">de los Pa&#xED;ses Bajos.</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Presente.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
<verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">II</nr>

</kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">EMBAJADA DE HOLANDA</tussenkop><al>Caracas: el 11 de Abril de 1957</al><al>Se&#xF1;or Ministro:</al><al>Tengo el honor de acusar recibo de su atenta nota de esta misma fecha, respecto al deseo que tiene mi Gobierno de que Venezuela otorgue al Reino de los Pa&#xED;ses Bajos (Holanda, Surinam, las Antillas Neerlandesas y la Nueva Guinea Neerlandesa) el beneficio de reciprocidad previsto en el par&#xE1;grafo &#xFA;nico del Art&#xED;culo 33 de la Ley de Navegaci&#xF3;n y por el cual se exime del requisito de arqueo en los puertos de la Rep&#xFA;blica a los buques de aquellos naciones que otorguen a los nav&#xED;os venezolanos el mismo beneficio cuando &#xE9;stos toquen en sus puertos.</al><al>Me es placentero manifestarle, a nombre de mi Gobierno, que el Reino de los Pa&#xED;ses Bajos conviene en otorgar dicho beneficio a los barcos registrados en Venezuela que toquen en los puertos de cualquier parte del Reino, con excepci&#xF3;n de aquellos buques cuyo certificado de arqueo presente dudas respecto a los datos contenidos en &#xE9;l.</al><al>Esta nota y la de Vuestra Excelencia en el mismo sentido, ser&#xE1;n consideradas como constitutivas de un Acuerdo entro los dos Gobiernos.</al><al>Las disposiciones del presente Acuerdo ser&#xE1;n aplicables inmediatamente de manera provisional y entrar&#xE1;n en vigor tan pronto como el</al><al>Gobierno Neerland&#xE9;s haya informado al Gobierno Venezolano de que se ha dado cumplimiento a las formalidades exigidas en el Reino de los Pa&#xED;ses Bajos por su legislaci&#xF3;n nacional.</al><al>V&#xE1;lgome de la oportunidad para reiterar a Vuestra Excelencia las seguridades de mi m&#xE1;s alta y distinguida consideraci&#xF3;n.</al><al>(fdo.) J. C. VAN BEUSEKOM</al><al><nadruk type="cur">Su Excelencia</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Se&#xF1;or Doctor Jos&#xE9; Loreto Arismendi,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Ministro de Relaciones Exteriores,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Presente.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag><verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">I</nr>

</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">REPUBLIEK VENEZUELA </tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">MINISTERIE VAN BUITENLANDSE ZAKEN</tussenkop><al>Directie Economische Politiek</al><al>Caracas, 11 april 1957</al><al>Ik heb de eer mij tot Uwe Excellentie te richten met verwijzing naar de wens van Uw Regering, dat Venezuela aan het Koninkrijk der Nederlanden (Nederland, Suriname, de Nederlandse Antillen en Nederlands-Nieuw-Guinea) het voorrecht van wederkerigheid verlene, hetwelk is voorzien in de enige paragraaf van artikel 33 van de Scheepvaartwet, krachtens welke paragraaf vrijstelling wordt verleend van de eis tot het bepalen van de tonnenmaat in de havens van de Republiek voor de schepen van die landen die hetzelfde voorrecht verlenen aan de Venezolaanse schepen wanneer deze hun havens aandoen.</al><al>Het doet mij genoegen U in naam van mijn Regering te verklaren, dat de Republiek overeenkomt genoemd voorrecht te verlenen aan de schepen die zijn geregistreerd in het Koninkrijk der Nederlanden, zolang dezelfde vrijstelling wordt verleend voor de in Venezuela geregistreerde schepen welke de havens van welk deel ook van het Koninkrijk aandoen, met uitzondering van die schepen welker meetbrief twijfel laat met betrekking tot de daarin vervatte gegevens.</al><al>Deze nota en de in dezelfde zin gestelde nota van Uwe Excellentie zullen worden geacht een overeenkomst tussen de twee Regeringen te vormen.</al><al>De bepalingen van deze overeenkomst zullen terstond op voorlopige wijze van toepassing zijn en zullen in werking treden, zodra de Nederlandse Regering aan de Venezolaanse Regering heeft medegedeeld, dat de formaliteiten zijn vervuld, welke in het Koninkrijk der Nederlanden door de nationale wetgeving worden vereist.</al><al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik Uwer Excellentie wederom de gevoelens mijner meeste hoogachting te betuigen.</al><al>(w.g.) J. L. ARISMENDI</al><al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk></al><al><nadruk type="cur">dr. Johannes Christoffel van Beusekom,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</nadruk></al><al><nadruk type="cur">der Nederlanden.</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Alhier.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
<verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">II</nr>
<titel status="officieel"/>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">AMBASSADE DER NEDERLANDEN</tussenkop><al>Caracas, 11 april 1957</al><al>Mijnheer de Minister,</al><al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van Uw geachte nota van dezelfde datum, betreffende de wens van mijn Regering, dat Venezuela aan het Koninkrijk der Nederlanden (Nederland, Suriname, de Nederlandse Antillen en Nederlands-Nieuw-Guinea) het voorrecht van wederkerigheid verlene, hetwelk is voorzien in de enige paragraaf van artikel 33 van de Scheepvaartwet, krachtens welke paragraaf vrijstelling wordt verleend van de eis tot het bepalen van de tonnenmaat in de havens van de Republiek voor de schepen van die landen die hetzelfde voorrecht verlenen aan de Venezolaanse schepen wanneer deze hun havens aandoen.</al><al>Het doet mij genoegen U in naam van mijn Regering te verklaren, dat het Koninkrijk der Nederlanden overeenkomt genoemd voorrecht te verlenen aan de in Venezuela geregistreerde schepen welke de havens van welk deel ook van het Koninkrijk aandoen, met uitzondering van die welker meetbrief twijfel laat met betrekking tot de daarin vervatte gegevens.</al><al>Deze nota en de in dezelfde zin gestelde nota van Uwe Excellentie zullen worden geacht een overeenkomst tussen de twee Regeringen te vormen.</al><al>De bepalingen van deze overeenkomst zullen terstond op voorlopige wijze van toepassing zijn en zullen in werking treden, zodra de Nederlandse Regering aan de Venezolaanse Regering heeft mede</al><al>gedeeld, dat de formaliteiten zijn vervuld, welke in het Koninkrijk der Nederlanden door de nationale wetgeving worden vereist.</al><al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik Uwer Excellentie wederom de gevoelens mijner meeste hoogachting te betuigen.</al><al>(w.g.) J. C. VAN BEUSEKOM</al><al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk></al><al><nadruk type="cur">dr. Jos&#xE9; Loreto Arismendi,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Minister van Buitenlandse Zaken,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Alhier.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	