<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003156" dtdversie="2.0" id="10000026309" verdragnummer="012017" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel status="redactioneel">Memorandum van overeenstemming inzake de samenwerking op het terrein van de beheersing van crisissen met mogelijke grensoverschrijdende gevolgen tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Koninkrijk der Nederlanden en het Groothertogdom Luxemburg</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Memorandum van overeenstemming inzake de samenwerking op het terrein van de beheersing van crisissen met mogelijke grensoverschrijdende gevolgen tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Koninkrijk der Nederlanden en het Groothertogdom Luxemburg</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Memorandum
van overeenstemming inzake de samenwerking op het terrein van de
beheersing van crisissen met mogelijke grensoverschrijdende gevolgen
tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Koninkrijk der Nederlanden en
het Groothertogdom Luxemburg</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het
Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>het Koninkrijk der
Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>het Groothertogdom
Luxemburg</al>
          <al>Geleid door de wens naar optimalisering van hun
samenwerking bij crisissen die grensoverschrijdende gevolgen kunnen
hebben;</al>
          <al>Overwegende het verhoogde risico op voorvallen of
ongevallen aan de grenzen van de Beneluxlanden door de aanwezigheid van
onder
meer:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>nucleaire
installaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>SEVESO-bedrijven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>vervoer
en opslag van gevaarlijke
stoffen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een netwerk van
leidingen voor de voorziening van aardgas en andere gevaarlijk geachte
producten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een netwerk voor het
transport van hoogspanning;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
spoorwegnet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
wegennet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>vliegverkeer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waterwegen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>landbouwbedrijven
met risico&#x2019;s op besmettelijke
dierziekten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een niet te
miskennen risico op aardbevingen aan de Belgisch-Nederlandse
grens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een hydrologisch
net;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>vitale
infrastructuur.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Overwegende het besluit van 12
september 2003 tot herstructurering van de door het Memorandum van
Senningen ingestelde overlegstructuren waarbij drie nieuwe
thema&#x2019;s zijn benoemd die geschikt zijn voor een nauwere
samenwerking in Benelux-verband: veiligheid, antidrugsbeleid en
grensoverschrijdende samenwerking bij ongevallen en
rampen;</al>
          <al>Gelet op het Verdrag tot instelling van de Benelux
Economische Unie, de Overgangsovereenkomst, het Uitvoeringsprotocol en
het Protocol van Ondertekening, die op 3 februari 1958 te Den Haag
werden ondertekend;</al>
          <al>Gelet op het op 4 juni 1996 te Senningen
tot stand gekomen Memorandum van Overeenstemming inzake de samenwerking
op het terrein van politie, justitie en immigratie tussen de ministers
van Justitie van Nederland, Belgi&#xEB; en Luxemburg, de ministers van
Binnenlandse Zaken van Nederland en Belgi&#xEB; en de minister van de
Force publique van Luxemburg, hierna genoemd het &#x201E;Memorandum van
Overeenstemming van Senningen&#x201D;;</al>

          <al>Gelet op het Belgische
Koninklijk Besluit van 18 april 1988 tot oprichting van het
Co&#xF6;rdinatie- en Crisiscentrum van de Regering
(<nadruk type="cur">B.S.</nadruk>, 4 mei 1988), gewijzigd bij K.B. van
11 mei 1990 (<nadruk type="cur">B.S.</nadruk>, 1 juni
1990);</al>
          <al>Gelet op het Groothertogelijk Besluit van 25 oktober
1963 betreffende de algemene organisatie van de nationale bescherming
(M&#xE9;morial A &#x2013; N&#xB0; 62 van 14 november 1963, blz.
977);</al>
          <al>Gelet op de Wet rampen en zware ongevallen, de Wet
geneeskundige hulpverlening bij ongevallen en rampen en alle andere
Nederlandse wetten die van toepassing kunnen zijn, en de daarop van
toepassing zijnde onderliggende
Besluiten.</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn als volgt
overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Doel
van de samenwerking</titel>
          </kop>
          <al>Deze overeenkomst heeft als doel
de samenwerking te intensiveren en effectueren tussen het Koninkrijk
Belgi&#xEB;, het Koninkrijk der Nederlanden en het Groothertogdom
Luxemburg, hierna genoemd de &#x201E;Partijen&#x201D;, op het terrein
van de beheersing van crisissen in relatie tot een voorval of ongeval
dat zich op het grondgebied van een der Partijen voordoet of dreigt
voor te doen en grensoverschrijdende gevolgen heeft of kan hebben,
ongeacht of de crisis van natuurlijke, technische of menselijke
oorsprong is.</al>
          <al>De samenwerking heeft betrekking op de afstemming
van nationaal beleid, de planning en de uitvoering van de maatregelen.
Die afstemming komt onder meer tot stand
middels:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het
onderkennen van de
risico&#x2019;s;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de planning
van de maatregelen ter bescherming van de bevolking in geval van
crisis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de
crisisbeheersing;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de
wederzijdse bijstand op
ad-hocbasis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>informatie-uitwisseling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de
communicatie naar en voorlichting van de bevolking in geval van
crisis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het houden van
gemeenschappelijke oefeningen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Aan deze
overeenkomst wordt naar gelang van de reikwijdte van de respectieve
crisissen bi- dan wel trilateraal uitvoering
gegeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Verantwoordelijke
autoriteiten</titel>
          </kop>

          <al>Aan dit memorandum van overeenstemming
wordt uitvoering gegeven door het Co&#xF6;rdinatie- en Crisiscentrum
van de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Nationaal
Co&#xF6;rdinatiecentrum van het Koninkrijk der Nederlanden en het
<nadruk type="cur">Haut-commissariat &#xE0; la protection
nationale</nadruk> van het Groothertogdom Luxemburg, hierna genoemd de
&#x201E;Crisiscentra&#x201D;.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Technische
afspraken</titel>
          </kop>
          <al>In het kader van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze
overeenkomst bedoelde tenuitvoerlegging kunnen met name op het
operationele vlak relevante technische afspraken worden gemaakt tussen
de naar gelang het onderwerp van de afspraak bevoegde overheden en
diensten van de Partijen. De technische afspraken alsmede
desbetreffende wijzigingsvoorstellen worden voorafgaandelijk ter
goedkeuring voorgelegd aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde
autoriteiten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Wederzijdse
informatie</titel>
          </kop>
          <al>De Partijen wisselen informatie uit.
Daarbij wordt gebruik gemaakt van een transmissiesysteem waarmee
eventuele alarmeringen, kennisgevingen, verzoeken om wederzijdse
bijstand of andere inlichtingen over een crisissituatie die
grensoverschrijdende gevolgen kan hebben, vierentwintig uur per dag en
zeven dagen per week kunnen verstuurd worden.</al>
          <al>De wederzijdse
informatieuitwisseling die bij dit memorandum van overeenstemming wordt
overeengekomen, komt ter aanvulling van de bestaande internationale
voorzieningen en dient voor een meer directe en geschikte doorgeleiding
tussen de Partijen. De informatie-uitwisseling tussen de ondertekenaars
mag onder geen beding als gevolg hebben dat de behoorlijke uitvoering
van genoemde voorzieningen daardoor in het gedrang komt.</al>
          <al>De
praktische regelingen voor de wederzijdse informatievoorziening worden
nader uitgewerkt in technische
afspraken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Inhoud
van de informatie</titel>
          </kop>
          <al>De informatie over de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
van dit memorandum van overeenstemming bedoelde gebeurtenissen dient de
volgende gegevens te
omvatten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de
beschikbare relevante gegevens aan de hand waarvan het risico voor de
overige Partijen kan worden ingeschat en derhalve de
grensoverschrijdende gevolgen zo veel mogelijk kunnen worden
beperkt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de beschikbare
gegevens over de genomen of overwogen maatregelen voor de bescherming
van de bevolking in het betrokken land.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De in het
kader van dit memorandum van overeenstemming uitgewisselde informatie
is confidentieel. Elke informatieverstrekkende Partij kan de overige
Partijen er echter van in kennis stellen dat het confidenti&#xEB;le
karakter van bepaalde gegevens werd
opgeheven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Overlegvergaderingen</titel>
          </kop>
          <al>De
Partijen organiseren minstens eenmaal per jaar onderling binnen de
Senningen-werkgroep &#x201E;Rampenbeheersing&#x201C;
overlegvergaderingen. </al>
          <al>Die vergaderingen zijn erop gericht de
diverse bepalingen van het memorandum van overeenstemming verder uit te
werken, inzicht te verschaffen in onder meer de respectieve
werkmethoden en lessen die uit werkelijke crisissituaties of oefeningen
werden getrokken en de voorzieningen bij de Europese Unie te volgen en
in aanmerking te nemen.</al>
          <al>Op uitdrukkelijk verzoek van een der
Partijen kunnen additionele vergaderingen worden
bijeengeroepen.</al>
          <al>Tijdens die vergaderingen worden de
uitvoeringsmaatregelen (technische afspraken) en een jaarlijks plan van
aanpak vastgesteld.</al>
          <al>De vergaderingen worden georganiseerd op
initiatief van het land dat op dat ogenblik het voorzitterschap van de
Benelux bekleedt, terwijl het secretariaat wordt gevoerd door het
Secretariaat-Generaal van de Benelux Economische
Unie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Aanstelling
van een liaison</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer zich een gebeurtenis in de zin
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=1">artikel 1</intref> voordoet, kan elke Partij een liaison aanwijzen en hem in
opdracht op het grondgebied van de overige Partijen sturen om er de
acties te volgen, nadat de betrokken Partijen daarover overeenstemming
hebben bereikt. Die liaison mag de ingewonnen informatie doorzenden
naar de betrokken diensten van zijn eigen staat. De nauwkeurige
taakomschrijving van de liaison en de praktische regelingen voor zijn
dienstreis worden in een technische afspraak beschreven.</al>
          <al>Naar
gelang van de reikwijdte van de gebeurtenis in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
kunnen meerdere liaisons worden
aangesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Organiseren
van gemeenschappelijke oefeningen</titel>
          </kop>
          <al>Rond de
tenuitvoerlegging van deze overeenkomstworden oefeningen gehouden
volgens een tijdpad en regels die in onderlinge overeenstemming tussen
de Crisiscentra worden afgesproken, in het bijzonder tijdens de
overlegvergaderingen zoals bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=6">artikel 6</intref>. Die oefeningen vinden
volgens de gekozen scenario&#x2019;s tussen de Partijen plaats met
landen die als waarnemer optreden dan wel worden uitgenodigd om deel te
nemen.
</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Gemeenschappelijke
evaluatie</titel>
          </kop>
          <al>Na elke crisissituatie en/of oefening als
bedoeld in dit memorandum van overeenstemming wordt tussen de betrokken
Crisiscentra een evaluatie georganiseerd. Die evaluatie vindt plaats op
initiatief van het land waar de crisissituatie zich heeft voorgedaan of
die de desbetreffende oefening heeft geco&#xF6;rdineerd.</al>
          <al>Het
met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003156&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van dit memorandum van overeenstemming tot
stand gebrachte wederzijdse informatie-uitwisseling wordt minstens
eenmaal per jaar door de bevoegde autoriteiten van de drie landen
getest.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Geschillenbeslechting</titel>
          </kop>
          <al>Geschillen
die naar aanleiding van de uitvoering of de interpretatie van deze
overeenkomst kunnen rijzen worden indien mogelijkbij wege van overleg
tussen de Partijen
beslecht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>Elk
der Partijen stelt de andere Partij ervan in kennis dat de voor de
inwerkingtreding van deze overeenkomst vereiste nationale procedures
wat haar betreft zijn vervuld. De overeenkomst wordt van kracht op de
eerste dag van de tweede maand volgend op de dag van ontvangst van de
tweede kennisgeving.</al>
          <al>Deze overeenkomst kan te allen tijde in
onderlinge overeenstemming tussen de Partijen schriftelijk worden
gewijzigd. Een dergelijke wijziging treedt in werking mits
bovengenoemde procedure wordt vervuld.</al>
          <al>Deze overeenkomst kan te
allen tijde door een der Partijen worden opgezegd mits daarvan drie
maanden van tevoren schriftelijk mededeling wordt gedaan. Die opzegging
ontslaat de Partijen niet van de verplichtingen die uit de toepassing
van deze overeenkomst zijn
ontstaan.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN
te Luxemburg, op 1 juni 2006, in drie originele exemplaren, in de
Nederlandse en de Franse taal, zijnde elk der teksten gelijkelijk
authentiek.</al>
          </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	