<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005129" dtdversie="2.0" id="10000046039" verdragnummer="007775" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement on the status of the North Atlantic Treaty Organisation, national representatives and international staff</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag nopens de rechtspositie van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, van de nationale vertegenwoordigers bij haar organen en van haar internationale staf</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Agreement on the status of the North Atlantic Treaty Organisation, national representatives and international staff</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The States signatory to the present Agreement,</al><al>Considering that for the exercise of their functions and the fulfilment of their purposes it is necessary that the North Atlantic Treaty Organisation, its international staff and the representatives of Member States attending meetings thereof should have the status set out hereunder,</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">I</nr>
<titel status="officieel">General</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>In the present Agreement,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>&#x201C;the Organisation&#x201D; means the North Atlantic Treaty Organisation consisting of the Council and its subsidiary bodies;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>&#x201C;the Council&#x201D; means the Council established under Article 9 of the North Atlantic Treaty and the Council Deputies;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>&#x201C;subsidiary bodies&#x201D; means any organ, committee or service established by the Council or under its authority, except those to which, in accordance with Article 2, this Agreement does not apply;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>&#x201C;Chairman of the Council Deputies&#x201D; includes, in his absence, the Vice-Chairman acting for him.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>The present Agreement shall not apply to any military headquarters established in pursuance of the North Atlantic Treaty nor, unless the Council decides otherwise, to any other military bodies.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>The Organisation and Member States shall co-operate at all times to facilitate the proper administration of justice, secure the observance of police regulations and prevent the occurrence of any abuse in connexion with the immunities and privileges set out in the present Agreement. If any Member State considers that there has been an abuse of any immunity or privilege conferred by this Agreement, consultations shall be held between that State and the Organisation, or between the States concerned, to determine whether any such abuse has occurred, and, if so, to attempt to ensure that no repetition occurs. Notwithstanding the foregoing or any other provisions of this Agreement, a Member State which considers that any person has abused his privilege of residence or any other privilege or immunity granted to him under this Agreement may require him to leave its territory.</al></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">II</nr>
<titel status="officieel">The Organisation</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>The Organisation shall possess juridical personality; it shall have the capacity to conclude contracts, to acquire and dispose of movable and immovable property and to institute legal proceedings.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>The Organisation, its property and assets, wheresoever located and by whomsoever held, shall enjoy immunity from every form of legal process except in so far as in any particular case the Chairman of the Council Deputies, acting on behalf of the Organisation, may expressly authorise the waiver of this immunity. It is, however, understood that no waiver of immunity shall extend to any measure of execution or detention of property.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><al>The premises of the Organisation shall be inviolable. Its property and assets, wheresoever located and by whomsoever held, shall be immune from search, requisition, confiscation, expropriation or any other form of interference.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><al>The archives of the Organisation and all documents belonging to it or held by it shall be inviolable, wherever located.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Without being restricted by financial controls, regulations or moratoria of any kind,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>the Organisation may hold currency of any kind and operate accounts in any currency;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>the Organisation may freely transfer its funds from one country to another or within any country and convert any currency held by it into any other currency at the most favourable official rate of exchange for a sale or purchase as the case may be.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In exercising its rights under paragraph 1 above, the Organisation shall pay due regard to any representations made by any Member State and shall give effect to such representations in so far as it is practicable to do so.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop><al>The Organisation, its assets, income and other property shall be exempt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>from all direct taxes; the Organisation will not, however, claim exemption from rates, taxes or dues which are no more than charges for public utility services;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>from all customs duties and quantitative restrictions on imports and exports in respect of articles imported or exported by the Organisation for its official use; articles imported under such exemption shall not be disposed of, by way either of sale or gift, in the country into which they are imported except under conditions approved by the Government of that country;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>from all customs duties and quantitative restrictions on imports and exports in respect of its publications.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop><al>While the Organisation will not as a general rule claim exemption from excise duties and from taxes on the sale of movable and immovable property which form part of the price to be paid, nevertheless, when the Organisation is making important purchases for official use of property on which such duties and taxes have been charged or are chargeable, Member States will whenever possible make the appropriate administrative arrangements for the remission or return of the amount of duty or tax.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>No censorship shall be applied to the official correspondence and other official communications of the Organisation.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Organisation shall have the right to use codes and to despatch and receive correspondence, by courier or in sealed bags, which shall have the same immunities and privileges as diplomatic couriers and bags.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Nothing in this Article shall be construed to preclude the adoption of appropriate security precautions to be determined by agreement between a Member State and the Council acting on behalf of the Organisation.</al></lid></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">III</nr>
<titel status="officieel">Representatives of Member States</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">12</nr>
</kop><al>Every person designated by a Member State as its principal permanent representative to the Organisation in the territory of another Member State, and such members of his official staff resident in that territory as may be agreed between the State which has designated them and the Organisation and between the Organisation and the State in which they will be resident, shall enjoy the immunities and privileges accorded to diplomatic representatives and their official staff of comparable rank.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">13</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any representative of a Member State to the Council or any of its subsidiary bodies who is not covered by Article 12 shall, while present in the territory of another Member State for the discharge of his duties, enjoy the following privileges and immunities:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>the same immunity from personal arrest or detention as that accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>in respect of words spoken or written and of acts done by him in his official capacity, immunity from legal process;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>inviolability for all papers and documents;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>the right to use codes and to receive and send papers or correspondence by courier or in sealed bags;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>the same exemption in respect of himself and his spouse from immigration restrictions, aliens registration and national service obligations as that accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>the same facilities in respect of currency or exchange restrictions as are accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(g)</li.nr><al>the same immunities and facilities in respect of his personal baggage as are accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(h)</li.nr><al>the right to import free of duty his furniture and effects at the time of first arrival to take up his post in the country in question, and, on the termination of his functions in that country, to re-export such furniture and effects free of duty, subject in either case to such conditions as the Government of the country in which the right is being exercised may deem necessary;</al></li><li><li.nr>(i)</li.nr><al>the right to import temporarily free of duty his private motor vehicle for his own personal use and subsequently to re-export such vehicle free of duty, subject in either case to such conditions as the Government of the country concerned may deem nesessary.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Where the legal incidence of any form of taxation depends upon residence, a period during which a representative to whom this Article applies is present in the territory of another Member State for the discharge of his duties shall not be considered as a period of residence. In particular, he shall be exempt from taxation on his official salary and emoluments during such periods of duty.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In this Article &#x201C;representative&#x201D; shall be deemed to include all representatives, advisers and technical experts of delegations. Each Member State shall communicate to the other Member States concerned, if they so request, the names of its representatives to whom this Article applies and the probable duration of their stay in the territories of such other Member States.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">14</nr>
</kop><al>Official clerical staff accompanying a representative of a Member State who are not covered by Articles 12 or 13 shall, while present in the territory of another Member State for the discharge of their duties, be accorded the privileges and immunities set out in paragraph 1 (<nadruk type="cur">b</nadruk>), (<nadruk type="cur">c</nadruk>), (<nadruk type="cur">e</nadruk>), (<nadruk type="cur">f</nadruk>), (<nadruk type="cur">h</nadruk>) and (<nadruk type="cur">i</nadruk>) and paragraph 2 of Article 13.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">15</nr>
</kop><al>Privileges and immunities are accorded to the representatives of Member States and their staffs not for the personal benefit of the individuals themselves, but in order to safeguard the independent exercise of their functions in connection with the North Atlantic Treaty. Consequently, a Member State not only has the right, but is under a duty to waive the immunity of its representatives and members of their staffs in any case where, in its opinion, the immunity would impede the course of justice and can be waived without prejudice to the purposes for which the immunity is accorded.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">16</nr>
</kop><al>The provisions of Articles 12 to 14 above shall not require any State to grant any of the privileges or immunities referred to therein to any person who is its national or to any person as its representative or as a member of the staff of such representative.</al></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">IV</nr>
<titel status="officieel">International Staff and Experts on Missions for the Organisation</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">17</nr>
</kop><al>The categories of officials of the Organisation to which Articles 18 to 20 apply shall be agreed between the Chairman of the Council Deputies and each of the Member States concerned. The Chairman of the Council Deputies shall communicate to the Member States the names of the officials included in these categories.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">18</nr>
</kop><al>Officials of the Organisation agreed upon under Article 17 shall:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>be immune from legal process in respect of words spoken or written and of acts done by them in their capacity and within the limits of their authority;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>be granted, together with their spouses and members of their immediate families residing with and dependent on them, the same immunities from immigration restrictions and aliens' registration as is accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>be accorded the same facilities in respect of currency or exchange restrictions as are accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>be given, together with their spouses and members of their immediate families residing with and dependent on them, the same repatriation facilities in time of international crisis as are accorded to diplomatic personnel of comparable rank;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>have the right to import free of duty their furniture and effects at the time of first arrival to take up their post in the country in question, and, on the termination of their functions in that country, to re-export such furniture and effects free of duty, subject in either case to such conditions as the Government of the country in which the right is being exercised may deem necessary;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>have the right to import temporarily free of duty their private motor vehicles for their own personal use and subsequently to re-export such vehicles free of duty, subject in either case to such conditions as the Government of the country concerned may deem necessary.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">19</nr>
</kop><al>Officials of the Organisation agreed under Article 17 shall be exempt from taxation on the salaries and emoluments paid to them by the Organisation in their capacity as such officials. Any Member State may, however, conclude an arrangement with the Council acting on behalf of the Organisation whereby such Member State will employ and assign to the Organisation all of its nationals (except, if such Member State so desires, any not ordinarily resident within its territory) who are to serve, on the international staff of the Organisation and pay the salaries and emoluments of such persons from its own funds at a scale fixed by it. The salaries and emoluments so paid may be taxed by such Member State but shall be exempt from taxation by any other Member State. If such an arrangement is entered into by any Member State and is subsequently modified or terminated, Member States shall no longer be bound under the first sentence of this Article to exempt from taxation the salaries and emoluments paid to their nationals.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">20</nr>
</kop><al>In addition to the immunities and privileges specified in Articles 18 and 19, the Executive Secretary of the Organisation, the Coordinator of North Atlantic Defence Production, and such other permanent officials of similar rank as may be agreed between the Chairman of the Council Deputies and the Governments of Member States, shall be accorded the privileges and immunities normally accorded to diplomatic personnel of comparable rank.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">21</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Experts (other than officials coming within the scope of Articles 18 to 20) employed on missions on behalf of the Organisation shall be accorded the following privileges and immunities so far as is necessary for the effective exercise of their functions while present in the territory of a Member State, for the discharge of their duties:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immunity from personal arrest or detention and from seizure of their personal baggage;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>in respect of words spoken or written or acts done by them in the performance of their official functions for the Organisation, immunity from legal process;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>the same facilities in respect of currency or exchange restrictions and in respect of their personal baggage as are accorded to officials of foreign Governments on temporary official missions;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>inviolability for all papers and documents relating to the work on which they are engaged for the Organisation.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Chairman of the Council Deputies shall communicate to the Member States concerned the names of any experts to whom this Article applies.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">22</nr>
</kop><al>Privileges and immunities are granted to officials and experts in the interests of the Organisation and not for the personal benefit of the individuals themselves. The Chairman of the Council Deputies shall have the right and the duty to waive the immunity of any official or expert in any case where, in his opinion, the immunity would impede the course of justice and can be waived without prejudice to the interests of the Organisation.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">23</nr>
</kop><al>The provisions of Articles 18, 20 and 21, above shall not require any State to grant any of the privileges or immunities referred to therein to any person who is its national, except:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immunity from legal process in respect of words spoken or written or acts done by him in the performance of his official functions for the Organisation;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>inviolability for all papers and documents relating to the work on which he is engaged for the Organisation;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>facilities in respect of currency or exchange restrictions so far as necessary for the effective exercise of his functions.</al></li></lijst></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">V</nr>
<titel status="officieel">Settlement of Disputes</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">24</nr>
</kop><al>The Council shall make provision for appropriate modes of settlement of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>disputes arising out of contracts of other disputes of a private character to which the Organisation is a party;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>disputes involving any official or expert of the Organisation to whom Part IV of this Agreement applies who by reason of his official position enjoys immunity, if immunity has not been waived in accordance with the provisons of Article 22.</al></li></lijst></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">VI</nr>
<titel status="officieel">Supplementary Agreements</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">25</nr>
</kop><al>The Council acting on behalf of the Organisation may conclude with any Member State or States supplementary agreements modifying the provisions of the present Agreement, so far as that State or those States are concerned.</al></artikel></deel><deel status="goed"><kop>
<label>PART</label>
<nr status="officieel">VII</nr>
<titel status="officieel">Final Provisions</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">26</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The present Agreement shall be open for signature by Member States of the Organisation and shall be subject to ratification. Instruments of ratification shall be deposited with the Government of the United States of America, which will notify all signatory States of each such deposit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>As soon as six signatory States have deposited their instruments of ratification, the present Agreement shall come into force in respect of those States. It shall come into force in respect of each other signatory State, on the date of the deposit of its instrument of ratification.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">27</nr>
</kop><al>The present Agreement may be denounced by any Contracting State by giving written notification of denunciation to the Government of the United States of America, which will notify all signatory States of each such notification. The denunciation shall take effect one year after the receipt of the notification by the Government of the United States of America.</al></artikel></deel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>In witness whereof the undersigned plenipotentiaries have signed the present Agreement.</al><al>Done in Ottawa this twentieth day of September, 1951, in French and in English, both texts being equally authoritative, in a single copy which shall be deposited in the archives of the Government of the United States of America which will transmit a certified copy to each of the signatory States.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst>
  <kop>
    <titel>Declaration by the Governments of Belgium, Luxembourg and the Netherlands</titel>
  </kop>
  <vrije-tekst>
    <tekst status="goed">
      <al>On signing the Agreement of today's date regarding the Status of the North Atlantic Treaty Organisation, National Representatives and International Staff, the Plenipotentiaries of the Kingdom of Belgium, the Grand Duchy of Luxembourg and the Kingdom of the Netherlands make the following Declaration:</al>
      <al>The nationals of the Kingdom of Belgium, the Grand Duchy of Luxembourg and the Kingdom of the Netherlands may not avail themselves of the provisions of the present Agreement to claim in the territory of one of these afore-mentioned Powers any exemption which they do not enjoy in their own territory with respect to duties, taxes and other dues which have been or will be standardised by virtue of conventions which have been or will be concluded for the purposes of bringing about the Economic Union of Belgium, Luxembourg and the Netherlands.</al>
      
    </tekst>
  </vrije-tekst>
</verdragtekst>

</verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel>Verdrag nopens de rechtspositie van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, van de nationale vertegenwoordigers bij haar organen en van haar internationale staf</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Staten die dit Verdrag ondertekenen,</al><al>Overwegende dat het voor de uitoefening van hun functies en de vervulling van hun zending noodzakelijk is dat de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, haar internationale staf en de vertegenwoordigers van Staten-Leden, die vergaderingen bijwonen van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, de status hebben welke hieronder vermeld is,</al><al>Zijn overeengekomen als volgt:</al></preambule></aanhef><wettekst><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>I</nr>
<titel>Algemeen</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>1</nr>
</kop><al>In dit Verdrag</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>betekent &#x201E;de Organisatie&#x201D;, de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie bestaande uit de Raad en de hulporganen;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>betekent &#x201E;de Raad&#x201D;, de Raad ingesteld krachtens artikel 9 van het Noord-Atlantisch Verdrag, en de Plaatsvervangende Leden van de Raad;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>betekent &#x201E;hulporganen&#x201D;, ieder orgaan, comit&#xE9; of dienst ingesteld door de Raad of geplaatst onder zijn gezag, behalve die waarop in overeenstemming met artikel 2 dit Verdrag niet van toepassing is;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>omvat &#x201E;Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad&#x201D;, tijdens zijn afwezigheid, eveneens de Vice-Voorzitter die voor hem optreedt.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>2</nr>
</kop><al>Dit Verdrag is niet van toepassing op enig militair hoofdkwartier ingesteld ingevolge het Noord-Atlantisch Verdrag, noch, tenzij de Raad anders beslist, op enig ander militair lichaam.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>3</nr>
</kop><al>De Organisatie en de Staten-Leden zullen te allen tijde samenwerken teneinde de juiste rechtsbedeling te vergemakkelijken, de inachtneming van politiemaatregelen te verzekeren en elk misbruik in verband met de immuniteiten en voorrechten, vermeld in dit Verdrag, te voorkomen. Indien een Staat, welke lid van de Organisatie, van mening is dat er misbruik is gemaakt van enige immuniteit of enig voorrecht verleend door dit Verdrag, zal er tussen die Staat en de Organisatie, of tussen de betreffende Staten, overleg worden gepleegd, teneinde te beslissen of zodanig misbruik heeft plaatsgevonden en, in het bevestigende geval, te trachten te verzekeren dat geen herhaling zal plaats vinden. Niettegenstaande het voorgaande of enige andere bepaling van dit Verdrag kan een Staat, lid van de Organisatie, welke van mening is dat een persoon zijn voorrecht van woonplaats of een ander voorrecht of andere immuniteit, hem krachtens dit Verdrag verleend, misbruikt heeft, eisen dat deze persoon zijn grondgebied verlaat.</al></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>II</nr>
<titel>De Organisatie</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>4</nr>
</kop><al>De Organisatie bezit rechtspersoonlijkheid; zij heeft de bevoegdheid overeenkomsten aan te gaan, roerende en onroerende goederen te verwerven en te vervreemden, en in rechte te verschijnen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>5</nr>
</kop><al>De Organisatie, haar eigendommen en bezittingen, waar deze ook gelegen zijn en wie deze ook onder zich heeft, zijn vrijgesteld van rechtsvervolging behoudens voor zover de Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad, optredende namens de Organisatie, uitdrukkelijk kan machtigen tot het afstand doen van deze immuniteit. Er wordt echter overeengekomen, dat afstand van immuniteit zich niet uitstrekt tot maatregelen van tenuitvoerlegging of detentie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>6</nr>
</kop><al>De gebouwen van de Organisatie zijn onschendbaar. Haar eigendommen en bezittingen, waar deze ook gelegen zijn en wie deze ook onder zich heeft, zijn vrijgesteld van onderzoek, vordering, confiscatie, onteigening of van iedere andere vorm van ingrijpen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>7</nr>
</kop><al>Het archief van de Organisatie en alle documenten welke haar toebehoren of die zij onder zich heeft, zijn onschendbaar, waar deze zich ook bevinden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>8</nr>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Zonder beperkt te worden door financi&#xEB;le voorschriften, regelen of moratoria van enigerlei aard:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>mag de Organisatie valuta van enigerlei aard bezitten en in iedere geldsoort rekeningen hebben;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>mag de Organisatie haar fondsen vrij van het ene land naar het andere of binnen een bepaald land overmaken en elke soort valuta, die zij bezit, omzetten in enige andere valuta tegen de gunstigste offici&#xEB;le wisselkoers voor een verkoop of koop al naar het geval zich voordoet.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de uitoefening van de rechten krachtens bovenstaand lid 1, zal de Organisatie de nodige aandacht schenken aan vertogen van enige Staat, lid van de Organisatie en zal vrij aan zodanige vertogen gevolg geven voor zover zulks uitvoerbaar is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>9</nr>
</kop><al>De Organisatie, haar bezittingen, inkomsten en andere eigendommen zullen zijn vrijgesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>van alle directe belastingen; de Organisatie zal echter geen vrijstelling eisen van die belastingen, heffingen of rechten, welke niet anders zijn dan retributies voor algemene overheidsdiensten;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>van alle douanerechten en kwantitatieve beperkingen van inen uitvoer met betrekking tot artikelen welke de Organisatie in- of uitvoert voor officieel gebruik; goederen welke met een dergelijke vrijstelling zijn ingevoerd, zullen niet van de hand worden gedaan, noch door middel van een verkoop noch door middel van schenking, in het land waarin zij zijn ingevoerd, anders dan op voorwaarden waaraan de Regering van dat land haar goedkeuring heeft gehecht;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>van alle douanerechten en kwantitatieve beperkingen van in- en uitvoer met betrekking tot haar publicaties.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>10</nr>
</kop><al>Terwijl de Organisatie in de regel geen vrijstelling zal eisen van accijnzen en van belastingen op de verkoop van roerende en onroerende goederen, welke deel uitmaken van de te betalen prijs, zullen niettemin de Staten-Leden, wanneer de Organisatie voor officieel gebruik belangrijke aankopen verricht van goederen, waarop zulke accijnzen en belastingen geheven zijn of worden, indien mogelijk, passende administratieve maatregelen treffen voor de kwijtschelding of teruggave van het bedrag van de accijns of belasting.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>11</nr>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Geen censuur zal worden toegepast op de offici&#xEB;le correspondentie en andere offici&#xEB;le communicatiemiddelen van de Organisatie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Organisatie zal het recht hebben codes te gebruiken en correspondentie te verzenden en te ontvangen per koerier of in verzegelde valiezen, welke dezelfde immuniteiten en voorrechten zullen genieten als diplomatieke koeriers en valiezen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Niets in dit artikel zal zo worden uitgelegd, dat het een belemmering vormt voor het nemen van gepaste veiligheidsmaatregelen, vast te stellen in overleg tussen een Staat, die lid is van de Organisatie, en de Raad optredend in naam van de Organisatie.</al></lid></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>III</nr>
<titel>Vertegenwoordigers van Staten-Leden</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>12</nr>
</kop><al>Ieder persoon, door een Staat, welke lid van de Organisatie, aangewezen als zijn voornaamste vertegenwoordiger in de Organisatie op het grondgebied van een andere Staat, welke lid van de Organisatie, en die leden van haar offici&#xEB;le staf, welke in dat gebied zullen verblijven, als overeengekomen tussen de Staat, welke hem heeft aangewezen en de Organisatie, en tussen de Organisatie en de Staat in welke zij zullen wonen, zullen de voorrechten en immuniteiten genieten als worden verleend aan diplomatieke vertegenwoordigers en hun offici&#xEB;le staf van overeenkomstige rang.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>13</nr>
</kop><lid><lidnr status="redactioneel">1</lidnr><al>Iedere vertegenwoordiger van een Staat, welke lid is van de Organisatie, bij de Raad of een van zijn hulporganen, die niet valt onder artikel 12 zal, zolang hij voor de uitoefening van zijn functie verblijft in het gebied van een andere Staat welke lid van de Organisatie, de volgende voorrechten en immuniteiten genieten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>dezelfde immuniteit van persoonlijke arrestatie of gevangenhouding als die welke wordt verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>met betrekking tot door hem in zijn offici&#xEB;le hoedanigheid gesproken of geschreven woorden en door hem verrichte handelingen, vrijstelling van gerechtelijke vervolging;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>onschendbaarheid voor alle papieren en stukken;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>het recht codes te gebruiken en papieren of correspondentie te ontvangen per koerier of in verzegelde valiezen;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>dezelfde vrijstelling met betrekking tot hem zelf en zijn echtgenote van immigratie-beperkingen, vreemdelingenregistratie of nationale dienstplicht als welke wordt verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>dezelfde faciliteiten met betrekking tot valuta en deviezenrestricties als worden toegekend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(g)</li.nr><al>dezelfde faciliteiten en immuniteiten met betrekking tot zijn persoonlijke bagage als worden verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(h)</li.nr><al>het recht zijn meubilair en eigendommen ten tijde van zijn eerste aankomst om zijn functie te aanvaarden in het betreffende land, vrij van invoerrechten in te voeren, en, bij de be&#xEB;indiging van zijn werkzaamheden in dat land, dergelijk meubilair en dergelijke bezittingen vrij van rechten weder uit te voeren, met in beide gevallen inachtneming van die voorwaarden welke de Regering van het land, waarin het recht wordt uitgeoefend, noodzakelijk zal oordelen;</al></li><li><li.nr>(i)</li.nr><al>het recht zijn eigen auto voor persoonlijk gebruik tijdelijk vrij van invoerrechten in te voeren en daarna een dergelijk voertuig vrij van rechten weder uit te voeren, met in beide gevallen inachtneming van de voorwaarden welke de Regering van het betreffende land noodzakelijk zal oordelen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In die gevallen, waarin de wettige verschuldigdheid tot enige vorm van belasting afhangt van verblijf, wordt een periode, gedurende welke een vertegenwoordiger op wie dit artikel van toepassing is, aanwezig is op het grondgebied van een andere Staat, welke lid is van de Organisatie, voor de uitoefening van zijn functie, niet geacht een periode van verblijf te zijn. Hij is in het bijzonder vrijgesteld van belasting op zijn offici&#xEB;le salaris en emolumenten gedurende zulke perioden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In dit artikel zal &#x201E;vertegenwoordiger&#x201D; geacht worden te omvatten alle vertegenwoordigers, adviseurs en technische deskundigen van delegaties. Elke Staat, lid van de Organisatie, deelt desgewenst aan de andere betreffende Staten-Leden de namen mede van zijn vertegenwoordigers op wie dit artikel van toepassing is en de waarschijnlijke duur van hun verblijf op het grondgebied van zodanige andere Staten-Leden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>14</nr>
</kop><al>Aan officieel administratief personeel dat een vertegenwoordiger van een Staat, lid van de Organisatie, vergezelt en dat niet valt onder artikel 12 of 13 zullen gedurende zijn verblijf op het grondgebied van een andere Staat, lid van de Organisatie, voor de uitoefening van zijn functie, de voorrechten en immuniteiten worden toegekend als genoemd in artikel 1 (<nadruk type="cur">b</nadruk>), (<nadruk type="cur">c</nadruk>), (<nadruk type="cur">e</nadruk>), (<nadruk type="cur">f</nadruk>), (<nadruk type="cur">h</nadruk>) en (<nadruk type="cur">i</nadruk>) en in lid 2 van artikel 13.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>15</nr>
</kop><al>Voorrechten en immuniteiten worden aan de vertegenwoordigers van Staten-Leden en hun staf niet toegekend voor het persoonlijk voordeel van de individuele vertegenwoordigers of leden van de staf, doch teneinde de onafhankelijke uitoefening van hun functies in verband met het Noord-Atlantisch Verdrag te verzekeren. Derhalve heeft een Staat, welke lid is van de Organisatie, niet alleen het recht maar tevens de plicht de immuniteit van zijn vertegenwoordigers en de leden van hun staf op te heffen, telkens wanneer, naar zijn oordeel, de immuniteit aan de loop van de gerechtigheid in de weg zou staan en van de immuniteit afstand kan worden gedaan, zonder dat inbreuk wordt gemaakt op het doel, waarvoor de immuniteit wordt verleend.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>16</nr>
</kop><al>De bepalingen van de bovenstaande artikelen 12 tot 14 zullen geen Staat verplichten enige van de voorrechten en immuniteiten als daarin bedoeld te verlenen aan enig persoon die een onderdaan is van die Staat, of vertegenwoordiger van die Staat, of lid van de staf van een dergelijke vertegenwoordiger.</al></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>IV</nr>
<titel>Internationale Staf en Deskundigen uitgezonden voor de Organisatie</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>17</nr>
</kop><al>Omtrent de categorie&#xEB;n functionarissen op wie de artikelen 18 tot 20 van toepassing zijn, zal overeenstemming worden bereikt tussen de Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad en elk der betreffende Staten-Leden. De Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad zal aan de Staten-Leden de namen mededelen van de functionarissen die onder deze categorie&#xEB;n begrepen zullen zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>18</nr>
</kop><al>De functionarissen van de Organisatie omtrent wie krachtens artikel 17 overeenstemming is bereikt, genieten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immuniteit van rechtsvervolging met betrekking tot woorden, door hen gesproken of geschreven, en alle handelingen, door hen verricht in hun offici&#xEB;le hoedanigheid en binnen de grenzen van hun bevoegdheid;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>tezamen met hun echtgenoten en naaste familieleden die bij hen inwonen en van hen afhankelijk zijn, dezelfde immuniteit ten aanzien van immigratiebeperkingen en vreemdelingenregistratie als wordt verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>dezelfde faciliteiten met betrekking tot valuta en deviezenrestricties als worden verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>tezamen met hun echtgenoten en naaste familieleden die bij hen inwonen en van hen afhankelijk zijn, dezelfde repatri&#xEB;ringsfaciliteiten, in tijden van internationale crisis, als worden verleend aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>het recht, hun meubilair en eigendommen ten tijde van hun eerste aankomst om hun functie te aanvaarden in het betreffende land, vrij van invoerrechten in te voeren, en, bij be&#xEB;indiging van hun werkzaamheden in dat land, dergelijk meubilair en dergelijke bezittingen vrij van rechten weder uit te voeren, met in beide gevallen inachtneming van die voorwaarden welke de regering van het land waarin het recht wordt uitgeoefend, noodzakelijk zal oordelen;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>het recht hun eigen auto's voor persoonlijk gebruik tijdelijk vrij van invoerrechten in te voeren en daarna dergelijke voertuigen vrij van rechten uit te voeren, met in beide gevallen inachtneming van de voorwaarden welke de Regering van het betreffende land noodzakelijk zal oordelen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>19</nr>
</kop><al>Functionarissen van de Organisatie bedoeld in artikel 17 omtrent wie overeenstemming is bereikt, zijn vrijgesteld van belasting op het salaris en de emolumenten door de Organisatie aan hen betaald in hun hoedanigheid als zodanige functionarissen. Iedere Staat, welke lid is van de Organisatie, kan echter met de Raad, welke handelt namens de Organisatie, een regeling treffen, waarbij zodanige Staat, die lid is van de Organisatie, al diegenen van zijn onderdanen (behalve, indien zulk een Staat dit verlangt, die welke niet hun gebruikelijke verblijfplaats hebben op zijn grondgebied) in dienst neemt en aan de Organisatie toevoegt, die dienst zullen doen als lid van de internationale staf van de Organisatie, en de salarissen en emolumenten van zulke personen betaalt uit eigen middelen en volgens een door die Staat vastgestelde schaal. De op deze wijze betaalde salarissen en emolumenten kunnen belast worden door een zodanige Staat, welke lid is van de Organisatie, maar zullen zijn vrijgesteld van belasting door enige andere Staat, welke lid is van de Organisatie. Indien zulk een regeling wordt getroffen door een Staat die lid is van de Organisatie, en daarna wordt gewijzigd of be&#xEB;indigd, zullen de Staten-Leden niet langer gebonden zijn krachtens de eerste zin van dit artikel om de aan hun onderdanen betaalde salarissen en emolumenten vrij te stellen van belasting.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>20</nr>
</kop><al>Behalve de immuniteiten en voorrechten vermeld in de artikelen 18 en 19, genieten de met de dagelijkse leiding belaste secretaris van de Organisatie, de co&#xF6;rdinator van de Noord-Atlantische Verdedigingsproductie, en andere dergelijke permanente functionarissen van overeenkomstige rang als overeengekomen moge worden tussen de Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad en de Regeringen van Staten-Leden, dezelfde voorrechten en immuniteiten als gewoonlijk verleend worden aan diplomatiek personeel van overeenkomstige rang.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>21</nr>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Aan deskundigen (behalve functionarissen die vallen onder de artikelen 18 tot 20) belast met zendingen namens de Organisatie, zullen de volgende voorrechten en immuniteiten verleend worden, voor zover noodzakelijk voor de doeltreffende uitoefening van hun functies, zolang zij zich voor de vervulling van hun plichten op het grondgebied van een Staat, die lid is van de Organisatie, bevinden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immuniteit van persoonlijke arrestatie of gevangenneming en van inbeslagneming van hun persoonlijke bagage;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>met betrekking tot in de uitoefening van hun offici&#xEB;le functies voor de Organisatie gesproken of geschreven woorden of door hen verrichte handelingen immuniteit van rechtsvervolging;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>dezelfde faciliteiten met betrekking tot valuta en deviezenrestricties en met betrekking tot hun persoonlijke bagage, als worden verleend aan functionarissen van vreemde Regeringen belast met tijdelijke offici&#xEB;le zendingen;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>onschendbaarheid voor alle papieren en stukken welke betrekking hebben op het werk waarmede zij door de Organisatie belast zijn.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad zal aan de betreffende Staten-Leden mededeling doen van de namen van alle deskundigen op wie dit artikel van toepassing is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>22</nr>
</kop><al>Voorrechten en immuniteiten worden aan functionarissen en deskundigen verleend in het belang van de Organisatie en niet voor het persoonlijk voordeel van de individuele functionarissen en deskundigen. De Voorzitter van de Plaatsvervangende Leden van de Raad zal het recht en de plicht hebben afstand te doen van de immuniteit van een functionaris of deskundige, telkens wanneer naar zijn oordeel de immuniteit aan de loop van de gerechtigheid in de weg zou staan en van de immuniteit afstand kan worden gedaan zonder dat inbreuk wordt gemaakt op de belangen van de Organisatie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>23</nr>
</kop><al>De bepalingen van de bovenstaande artikelen 18, 20 en 21 zullen geen Staat verplichten enige van de voorrechten of immuniteiten als daarin bedoeld, toe te kennen aan enig persoon die een onderdaan is van die Staat, behalve:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immuniteit van rechtsvervolging met betrekking tot door hem in de uitoefening van zijn offici&#xEB;le functies voor de Organisatie gesproken of geschreven woorden of door hem verrichte handelingen;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>onschendbaarheid voor alle papieren en stukken welke betrekking hebben op het werk waarmede hij door de Organisatie belast is;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>faciliteiten met betrekking tot valuta en deviezenrestricties voor zover noodzakelijk voor de doeltreffende uitoefening van zijn functies.</al></li></lijst></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>V</nr>
<titel>Beslechting van Geschillen</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>24</nr>
</kop><al>De Raad zal regelingen treffen voor passende wijzen van beslechting van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>geschillen, die voortvloeien uit overeenkomsten of andere geschillen van particuliere aard, waarbij de Organisatie partij is;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>geschillen, waarbij een functionaris of deskundige van de Organisatie betrokken is, op wie Titel IV van dit Verdrag van toepassing is, en die krachtens zijn offici&#xEB;le positie immuniteit geniet, indien van de immuniteit geen afstand is gedaan overeenkomstig de bepalingen van artikel 22.</al></li></lijst></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>VI</nr>
<titel>Aanvullende Verdragen</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>25</nr>
</kop><al>De Raad handelend namens de Organisatie kan met een of meer Staten-Leden aanvullende overeenkomsten sluiten waarbij, voor zover die Staat of Staten betreft, de bepalingen van dit Verdrag gewijzigd worden.</al></artikel></titeldeel><titeldeel><kop>
<label>TITEL</label>
<nr>VII</nr>
<titel>Slotbepalingen</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>26</nr>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al> Dit verdrag zal worden opengesteld ter ondertekening door Staten-Leden van de Organisatie en zal bekrachtigd worden. De bekrachtigingsoorkonden zullen worden nedergelegd bij de Regering van de Vernigde Staten van Amerika, die alle ondertekenende Staten van iedere zodanige nederlegging mededeling zal doen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Zodra zes ondertekenende Staten hun bekrachtigingsoorkonden hebben nedergelegd, zal dit Verdrag met betrekking tot die Staten in werking treden. Met betrekking tot iedere andere ondertekenende Staat zal het in werking treden op de datum van nederlegging van zijn bekrachtigingsoorkonde.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>27</nr>
</kop><al>Dit verdrag kan door iedere Verdragsluitende Partij worden opgezegd door een schriftelijke mededeling van opzegging gericht aan de Regering van de Verenigde Staten van Amerika, die alle ondertekenende Staten van iedere zodanige opzegging mededeling zal doen. De opzegging zal van kracht worden een jaar na de ontvangst van de mededeling van opzegging door de Regering van de Verenigde Staten van Amerika.</al></artikel></titeldeel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Ten blijke waarvan de ondergetekende Gevolmachtigden dit Verdrag hebben ondertekend.</al><al>Gedaan te Ottawa, de twintigste September 1951, in de Franse en de Engelse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar hetwelk gedeponeerd zal worden in het archief van de Regering van de Verenigde Staten van Amerika, die een gewaarmerkt afschrift er van zal doen toekomen aan alle ondertekenende Staten.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst>
<kop>
<titel>Verklaring afgelegd door de Regeringen van Belgi&#xEB;, Luxemburg en Nederland</titel>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Bij de ondertekening van het Verdrag dat heden gesloten werd nopens de rechtspositie van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, van de nationale vertegenwoordigers bij haar organen en van haar internationale staf, leggen de gevolmachtigden van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden de volgende verklaring af:</al><al>De onderdanen van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden kunnen aan de bepalingen van dit Verdrag geen aanspraak ontlenen op een vrijstelling op het grondgebied van een dezer bovengenoemde Mogendheden, welke zij niet op hun eigen grondgebied genieten, wanneer deze betrekking heeft op rechten, belastingen en andere heffingen, die zijn of zullen worden geunifieerd ingevolge de overeenkomsten gericht op de verwezenlijking van de Nederlands-Belgisch-Luxemburgse Economische Unie.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	