<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002863" dtdversie="2.0" id="10000023379" verdragnummer="009249" soort="verdrag">
  
  <intitule>Burgerrechtelijk Verdrag inzake Corruptie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    
  <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <titel status="officieel">Civil Law Convention on Corruption </titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The member States of the Council of Europe, the other States and the European
Community, signatories hereto,</al>
          <al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve a greater
unity between its members;</al>
          <al>Conscious of the importance of strengthening international co-operation
in the fight against corruption;</al>
          <al>Emphasising that corruption represents a major threat to the rule of law,
democracy and human rights, fairness and social justice, hinders economic
development and endangers the proper and fair functioning of market economies;</al>
          <al>Recognising the adverse financial consequences of corruption to individuals,
companies and States, as well as international institutions;</al>
          <al>Convinced of the importance for civil law to contribute to the fight against
corruption, in particular by enabling persons who have suffered damage to
receive fair compensation;</al>
          <al>Recalling the conclusions and resolutions of the 19th (Malta, 1994), 21st
(Czech Republic, 1997) and 22nd (Moldova, 1999) Conferences of the European
Ministers of Justice;</al>
          <al>Taking into account the Programme of Action against Corruption adopted
by the Committee of Ministers in November 1996;</al>
          <al>Taking also into account the feasibility study on the drawing up of a
convention on civil remedies for compensation for damage resulting from acts
of corruption, approved by the Committee of Ministers in February 1997;</al>
          <al>Having regard to Resolution (97) 24 on the 20 Guiding Principles for the
Fight against Corruption, adopted by the Committee of Ministers in November
1997, at its 101st Session, to Resolution (98) 7 authorising the adoption
of the Partial and Enlarged Agreement establishing the ``Group of States against
Corruption (GRECO)", adopted by the Committee of Ministers in May 1998, at
its 102nd Session, and to Resolution (99) 5 establishing the GRECO, adopted
on 1st May 1999;</al>
          <al>Recalling the Final Declaration and the Action Plan adopted by the Heads
of State and Government of the member States of the Council of Europe at their
2nd summit in Strasbourg, in October 1997,</al>
          <al>Have agreed as follows: </al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">MEASURES TO BE TAKEN AT NATIONAL LEVEL</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Purpose</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for effective remedies for
persons who have suffered damage as a result of acts of corruption, to enable
them to defend their rights and interests, including the possibility of obtaining
compensation for damage.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Definition of corruption</titel>
            </kop>
            <al>For the purpose of this Convention, ``corruption" means requesting, offering,
giving or accepting, directly or indirectly, a bribe or any other undue advantage
or prospect thereof, which distorts the proper performance of any duty or
behaviour required of the recipient of the bribe, the undue advantage or the
prospect thereof.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Compensation for damage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law for persons who have suffered
damage as a result of corruption to have the right to initiate an action in
order to obtain full compensation for such damage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Such compensation may cover material damage, loss of profits and non-pecuniary
loss.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Liability</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law for the following conditions
to be fulfilled in order for the damage to be compensated:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>(i)</li.nr>
                  <al>the defendant has committed or authorised
the act of corruption, or failed to take reasonable steps to prevent the act
of corruption;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(ii)</li.nr>
                  <al>the plaintiff has suffered damage; and</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(iii)</li.nr>
                  <al>there is a causal link between the act
of corruption and the damage.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law that, if several defendants
are liable for damage for the same corrupt activity, they shall be jointly
and severally liable. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">State responsibility</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for appropriate procedures
for persons who have suffered damage as a result of an act of corruption by
its public officials in the exercise of their functions to claim for compensation
from the State or, in the case of a non-state Party, from that Party's appropriate
authorities.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Contributory negligence</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for the compensation to be
reduced or disallowed having regard to all the circumstances, if the plaintiff
has by his or her own fault contributed to the damage or to its aggravation.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Limitation periods</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law for proceedings for the
recovery of damages to be subject to a limitation period of not less than
three years from the day the person who has suffered damage became aware or
should reasonably have been aware, that damage has occurred or that an act
of corruption has taken place, and of the identity of the responsible person.
However, such proceedings shall not be commenced after the end of a limitation
period of not less than ten years from the date of the act of corruption.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The laws of the Parties regulating suspension or interruption of limitation
periods shall, if appropriate, apply to the periods prescribed in paragraph
1.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Validity of contracts</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law for any contract or clause
of a contract providing for corruption to be null and void.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Each Party shall provide in its internal law for the possibility for
all parties to a contract whose consent has been undermined by an act of corruption
to be able to apply to the court for the contract to be declared void, notwithstanding
their right to claim for damages. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Protection of employees</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for appropriate protection
against any unjustified sanction for employees who have reasonable grounds
to suspect corruption and who report in good faith their suspicion to responsible
persons or authorities.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Accounts and audits</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party shall, in its internal law, take any necessary measures
for the annual accounts of companies to be drawn up clearly and give a true
and fair view of the company's financial position.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> With a view to preventing acts of corruption, each Party shall provide
in its internal law for auditors to confirm that the annual accounts present
a true and fair view of the company's financial position.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Acquisition of evidence</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for effective procedures
for the acquisition of evidence in civil proceedings arising from an act of
corruption.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Interim measures</titel>
            </kop>
            <al>Each Party shall provide in its internal law for such court orders as
are necessary to preserve the rights and interests of the parties during civil
proceedings arising from an act of corruption.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">INTERNATIONAL CO-OPERATION AND MONITORING OF IMPLEMENTATION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">International co-operation</titel>
            </kop>
            <al>The Parties shall co-operate effectively in matters relating to civil
proceedings in cases of corruption, especially concerning the service of documents,
obtaining evidence abroad, jurisdiction, recognition and enforcement of foreign
judgements and litigation costs, in accordance with the provisions of relevant
international instruments on international co-operation in civil and commercial
matters to which they are Party, as well as with their internal law.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Monitoring</titel>
            </kop>
            <al>The Group of States against Corruption (GRECO) shall monitor the implementation
of this Convention by the Parties.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Signature and entry into force</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Convention shall be open for signature by the member States of
the Council of Europe, by non-member States that have participated in its
elaboration and by the European Community.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> This Convention is subject to ratification, acceptance or approval.
Instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited with
the Secretary General of the Council of Europe.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> This Convention shall enter into force on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date on which
fourteen signatories have expressed their consent to be bound by the Convention
in accordance with the provisions of paragraph 2. Any such signatory, which
is not a member of the Group of States against Corruption (GRECO) at the time
of ratification, acceptance or approval, shall automatically become a member
on the date the Convention enters into force.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> In respect of any signatory which subsequently expresses its consent
to be bound by it, the Convention shall enter into force on the first day
of the month following the expiration of a period of three months after the
date of the expression of their consent to be bound by the Convention in accordance
with the provisions of paragraph 2. Any signatory, which is not a member of
the Group of States against Corruption (GRECO) at the time of ratification,
acceptance or approval, shall automatically become a member on the date the
Convention enters into force in its respect.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Any particular modalities for the participation of the European Community
in the Group of States against Corruption (GRECO) shall be determined as far
as necessary by a common agreement with the European Community. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Accession to the Convention</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al> After the entry into force of this Convention, the Committee of Ministers
of the Council of Europe, after consulting the Parties to the Convention,
may invite any State not a member of the Council and not having participated
in its elaboration to accede to this Convention, by a decision taken by the
majority provided for in Article 20.d of the Statute
of the Council of Europe and by the unanimous vote of the representatives
of the Parties entitled to sit on the Committee.<nadruk type="cur">d</nadruk> of the Statute
of the Council of Europe and by the unanimous vote of the representatives
of the Parties entitled to sit on the Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In respect of any State acceding to it, the Convention shall enter
into force on the first day of the month following the expiration of a period
of three months after the date of deposit of the instrument of accession with
the Secretary General of the Council of Europe. Any State acceding to this
Convention shall automatically become a member of the GRECO, if it is not
already a member at the time of accession, on the date the Convention enters
into force in its respect.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Reservations</titel>
            </kop>
            <al>No reservation may be made in respect of any provision of this Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Territorial application</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Any State or the European Community may, at the time of signature or
when depositing its instrument of ratification, acceptance, approval or accession,
specify the territory or territories to which this Convention shall apply.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Any Party may, at any later date, by a declaration addressed to the
Secretary General of the Council of Europe, extend the application of this
Convention to any other territory specified in the declaration. In respect
of such territory the Convention shall enter into force on the first day of
the month following the expiration of a period of three months after the date
of receipt of such declaration by the Secretary General.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Any declaration made under the two preceding paragraphs may, in respect
of any territory specified in such declaration, be withdrawn by a notification
addressed to the Secretary General. The withdrawal shall become effective
on the first day of the month following the expiration of a period of three
months after the date of receipt of such notification by the Secretary General. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Relationship to other instruments and agreements</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Convention does not affect the rights and undertakings derived
from international multilateral instruments concerning special matters.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Parties to the Convention may conclude bilateral or multilateral
agreements with one another on the matters dealt with in this Convention,
for purposes of supplementing or strengthening its provisions or facilitating
the application of the principles embodied in it or, without prejudice to
the objectives and principles of this Convention, submit themselves to rules
on this matter within the framework of a special system which is binding at
the moment of the opening for signature of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> If two or more Parties have already concluded an agreement or treaty
in respect of a subject which is dealt with in this Convention or otherwise
have established their relations in respect of that subject, they shall be
entitled to apply that agreement or treaty or to regulate these relations
accordingly, in lieu of the present Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Amendments</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Amendments to this Convention may be proposed by any Party, and shall
be communicated by the Secretary General of the Council of Europe to the member
States of the Council of Europe, to the non member States which have participated
in the elaboration of this Convention, to the European Community, as well
as to any State which has acceded to or has been invited to accede to this
Convention in accordance with the provisions of Article 16.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Any amendment proposed by a Party shall be communicated to the European
Committee on Legal Co-operation (CDCJ) which shall submit to the Committee
of Ministers its opinion on that proposed amendment.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The Committee of Ministers shall consider the proposed amendment and
the opinion submitted by the European Committee on Legal Co-operation (CDCJ)
and, following consultation of the Parties to the Convention which are not
members of the Council of Europe, may adopt the amendment.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> The text of any amendment adopted by the Committee of Ministers in
accordance with paragraph 3 of this article shall be forwarded to the Parties
for acceptance.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Any amendment adopted in accordance with paragraph 3 of this article
shall come into force on the thirtieth day after all Parties have informed
the Secretary General of their acceptance thereof. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The European Committee on Legal Co-operation (CDCJ) of the Council
of Europe shall be kept informed regarding the interpretation and application
of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In case of a dispute between Parties as to the interpretation or application
of this Convention, they shall seek a settlement of the dispute through negotiation
or any other peaceful means of their choice, including submission of the dispute
to the European Committee on Legal Co-operation (CDCJ), to an arbitral tribunal
whose decisions shall be binding upon the Parties, or to the International
Court of Justice, as agreed upon by the Parties concerned.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Denunciation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Any Party may, at any time, denounce this Convention by means of a
notification addressed to the Secretary General of the Council of Europe.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Such denunciation shall become effective on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date of receipt
of the notification by the Secretary General.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Notification</titel>
            </kop>
            <al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the member
States of the Council and any other signatories and Parties to this Convention
of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>any signature;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>the deposit of any instrument of ratification,
acceptance, approval or accession;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>any date of entry into force of this Convention,
in accordance with Articles 15 and 16;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>any other act, notification or communication
relating to this Convention.</al>
              </li>
            </lijst>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have
signed this Convention.</al>
          <al>DONE at Strasbourg, the 4th day of November 1999, in English and in French,
both texts being equally authentic, in a single copy which shall be deposited
in the archives of the Council of Europe. The Secretary General of the Council
of Europe shall transmit certified copies to each member State of the Council
of Europe, to the non-member States which have participated in the elaboration
of this Convention, to the European Community, as well as to any State invited
to accede to it.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst></verdrag>
  
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel>Burgerrechtelijk Verdrag inzake Corruptie</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De lidstaten van de Raad van Europa, de andere Staten en de Europese Gemeenschap
die dit Verdrag hebben ondertekend,</al>
          <al>Overwegend dat het doel van de Raad van Europa is het tot stand brengen
van een grotere eenheid tussen zijn leden;</al>
          <al>Zich bewust van het belang van het versterken van de internationale samenwerking
bij het bestrijden van corruptie;</al>
          <al>Benadrukkend dat corruptie een belangrijke bedreiging vormt voor de rechtsstaat,
democratie en mensenrechten, billijkheid en sociale rechtvaardigheid, de economische
ontwikkeling belemmert en de goede en eerlijke werking van markteconomie&#xEB;n
in gevaar brengt;</al>
          <al>Erkennend de nadelige financi&#xEB;le gevolgen van corruptie voor individuen,
ondernemingen en Staten alsmede voor internationale instellingen;</al>
          <al>Overtuigd van het belang van de bijdrage van het burgerlijk recht aan
de bestrijding van corruptie, met name door personen die schade hebben geleden
in staat te stellen een billijke vergoeding daarvan te ontvangen;</al>
          <al>Herinnerend aan de conclusies en resoluties van de 19e (Malta, 1994),
21e (Tsjechische Republiek, 1997) en 22e (Moldavi&#xEB;, 1999) Conferenties
van de Europese Ministers van Justitie;</al>
          <al>Rekening houdend met het Actieprogramma tegen Corruptie aangenomen door
het Comit&#xE9; van Ministers in november 1996;</al>
          <al>Tevens rekening houdend met het haalbaarheidsonderzoek naar het opstellen
van een verdrag inzake civiele rechtsmiddelen ter verkrijging van vergoeding
voor schade die het gevolg is van corrupte handelingen, goedgekeurd door het
Comit&#xE9; van Ministers in februari 1997;</al>
          <al>Gelet op Resolutie (97) 24 inzake de 20 Richtsnoeren voor de bestrijding
van corruptie, door het Comit&#xE9; van Ministers aangenomen tijdens zijn
101ste zitting in november 1997, op Resolutie (98) 7 houdende toestemming
voor de aanneming van het Gedeeltelijke en Uitgebreide Akkoord tot oprichting
van de &#x201C;Groep van Staten tegen Corruptie (GRECO)&#x201D;, aangenomen
door het Comit&#xE9; van Ministers in mei 1998, tijdens zijn 102e zitting,
en op Resolutie (99) 5 waarbij GRECO wordt opgericht, aangenomen op 1 mei
1999;</al>
          <al>Herinnerend aan de Slotverklaring en het Actieplan aangenomen door de
staatshoofden en regeringsleiders van de lidstaten van de Raad van Europa
tijdens hun tweede top te Straatsburg in oktober 1997,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen: </al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>MAATREGELEN TE NEMEN OP NATIONAAL NIVEAU</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Doelstelling</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat personen die schade
hebben geleden als gevolg van corrupte handelingen over doeltreffende rechtsmiddelen
beschikken, teneinde hen in staat te stellen hun rechten en belangen te doen
gelden, met inbegrip van de mogelijkheid vergoeding te verkrijgen voor geleden
schade.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Omschrijving van corruptie</titel>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder &#x201E;corruptie&#x201D;
het, indirect of direct, vragen om, aanbieden, verstrekken of aanvaarden van
steekpenningen of enig ander niet-gerechtvaardigd voordeel, of de belofte
daarvan, hetgeen een ondermijnende invloed heeft op de correcte uitoefening
van de taken of het vereiste gedrag van de ontvanger van de steekpenningen,
het niet-gerechtvaardigde voordeel of de belofte daarvan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Schadevergoeding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat personen die schade
hebben geleden als gevolg van corruptie het recht hebben een vordering in
te stellen teneinde volledige vergoeding voor dergelijke schade te verkrijgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Een dergelijke vergoeding kan materi&#xEB;le schade, gederfde winst
of niet-geldelijke verliezen omvatten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Aansprakelijkheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat voor het toekennen
van schadevergoeding aan de volgende voorwaarden moet worden voldaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de gedaagde heeft een corrupte handeling
gepleegd of goedgekeurd, of heeft nagelaten redelijke stappen te nemen om
de corrupte handeling te voorkomen; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>de eiser heeft schade geleden; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>iii.</li.nr>
                  <al>er is een causaal verband tussen de corrupte
handeling en de schade.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat, indien meerdere
gedaagden aansprakelijk zijn voor de schade voortvloeiend uit dezelfde corrupte
handeling, zij hoofdelijk aansprakelijk zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Verantwoordelijkheid van de Staat</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht in passende procedures voor
personen die schade hebben geleden als gevolg van een corrupte handeling van
haar ambtenaren bij de uitoefening van hun taken, om schadevergoeding te vorderen
van de Staat of, in het geval van een Partij die geen Staat is, van de desbetreffende
autoriteiten van die Partij.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Eigen schuld</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht dat de vergoeding wordt verminderd
of niet wordt toegekend, daarbij alle omstandigheden in aanmerking nemend,
indien de eiser door zijn of haar eigen schuld heeft bijgedragen aan de schade
of aan de toename daarvan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Verjaringstermijnen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat op het instellen
van de vordering tot schadevergoeding een verjaringstermijn van ten minste
drie jaren van toepassing is, te rekenen vanaf de dag waarop de benadeelde
persoon bekend is geworden met of redelijkerwijs bekend had behoren te zijn
met de opgetreden schade of met het plaatsvinden van een corrupte handeling
en met de identiteit van de verantwoordelijke persoon. Een dergelijke vordering
kan evenwel niet meer worden ingesteld na het verstrijken van een verjaringstermijn
van ten minste tien jaren, te rekenen vanaf de datum waarop de corrupte handeling
plaatsvond.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De wetgeving van de Partijen waarin stuiting of schorsing van de verjaringstermijnen
worden geregeld is, indien van toepassing, van toepassing op de in het eerste
lid voorgeschreven termijnen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Geldigheid van contracten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat elk contract of
elke bepaling van een contract waarmee corruptie bewerkstelligd wordt nietig
is. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat alle partijen bij
een contract wier instemming wordt ondermijnd door een corrupte handeling
de mogelijkheid hebben zich tot de rechter te wenden om het contract te laten
vernietigen, onverminderd hun recht een vordering tot schadevergoeding in
te stellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Bescherming van werknemers</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat werknemers die redelijke
gronden hebben om te vermoeden dat er corruptie plaatsvindt en die hun vermoeden
te goeder trouw melden aan de verantwoordelijke personen of autoriteiten op
passende wijze worden beschermd tegen ongerechtvaardigde sancties.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Jaarrekeningen en controle</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Partij neemt, in haar interne recht, de maatregelen die noodzakelijk
zijn opdat de jaarrekening van ondernemingen op heldere wijze wordt opgesteld
en een getrouw beeld geeft van de financi&#xEB;le positie van de onderneming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Met het oog op het voorkomen van corrupte handelingen, voorziet elke
Partij in haar interne recht erin dat accountants een verklaring moeten afgeven
dat de jaarrekeningen een getrouw beeld geven van de financi&#xEB;le positie
van de onderneming.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Verkrijging van bewijs</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht in doeltreffende procedures
voor de verkrijging van bewijs in burgerrechtelijke procedures die voortvloeien
uit een corrupte handeling.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Maatregelen tot bewaring van recht</titel>
            </kop>
            <al>Elke Partij voorziet in haar interne recht erin dat rechters maatregelen
kunnen opleggen tot bewaring van de rechten en belangen van de partijen in
burgerrechtelijke procedures die voortvloeien uit een corrupte handeling. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>INTERNATIONALE SAMENWERKING EN TOEZICHT OP DE UITVOERING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Internationale samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen werken op doeltreffende wijze samen ter zake van aangelegenheden
die betrekking hebben op burgerrechtelijke procedures in gevallen van corruptie,
met name wat betreft de betekening van documenten, het verkrijgen van bewijs
in het buitenland, rechtsmacht, erkenning en tenuitvoerlegging van buitenlandse
rechterlijke uitspraken en gerechtskosten, overeenkomstig de bepalingen van
de toepasselijke internationale instrumenten inzake de internationale samenwerking
in burgerlijke en handelszaken waar zij partij bij zijn, alsmede overeenkomstig
hun nationale wetgeving.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Toezicht</titel>
            </kop>
            <al>De Groep van Staten tegen Corruptie (GRECO) houdt toezicht op de uitvoering
van dit Verdrag door de Partijen.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Ondertekening en inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag staat open voor ondertekening door de lidstaten van de
Raad van Europa, door Staten die geen lid van de Raad zijn en die hebben deelgenomen
aan de opstelling hiervan en door de Europese Gemeenschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Dit Verdrag dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd. De
akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd bij
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de maand die volgt
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum waarop veertien
ondertekenaars overeenkomstig de bepalingen van het tweede lid hun instemming
door het Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking hebben gebracht. Elk van
deze ondertekenaars die op het tijdstip van de bekrachtiging, aanvaarding
of goedkeuring geen lid is van de Groep van Staten tegen Corruptie (GRECO),
wordt daarvan automatisch lid op de datum van de inwerkingtreding van het
Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Ten aanzien van elke ondertekenaar die later zijn instemming door dit
Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking brengt, treedt het in werking op
de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van
drie maanden na de datum waarop overeenkomstig de bepalingen van het tweede
lid zijn instemming door het Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking is
gebracht. Een ondertekenaar die op het tijdstip van de bekrachtiging, aanvaarding
of goedkeuring geen lid is van de Groep van Staten tegen Corruptie (GRECO)
wordt daarvan automatisch lid op de datum waarop het Verdrag ten aanzien van
hem in werking treedt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Mogelijke bijzondere modaliteiten ten aanzien van de deelname van de
Europese Gemeenschap aan de Groep van Staten tegen Corruptie (GRECO) worden
voorzover nodig in onderlinge overeenstemming met de Europese Gemeenschap
vastgesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Toetreding tot het Verdrag</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Na de inwerkingtreding van dit Verdrag, kan het Comit&#xE9; van Ministers
van de Raad van Europa, na raadpleging van de Partijen bij het Verdrag, iedere
Staat die geen lid is van de Raad en niet heeft deelgenomen aan de opstelling
ervan, uitnodigen tot dit Verdrag toe te treden, door een door de meerderheid
als voorzien in artikel 20, onderdeel d, van het Statuut van de Raad van Europa
genomen besluit en door de unanieme stemming door de vertegenwoordigers van
de Partijen die recht hebben op een zetel in het Comit&#xE9;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Ten aanzien van elke toetredende Staat treedt het Verdrag in werking
op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum van nederlegging van de akte van toetreding bij
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa. Elke Staat die tot dit Verdrag
toetreedt wordt op de datum waarop dit Verdrag ten aanzien van hem in werking
treedt automatisch lid van de GRECO, indien hij daarvan op het tijdstip van
toetreding nog geen lid is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Voorbehouden</titel>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van de bepalingen van dit Verdrag kunnen geen voorbehouden
worden gemaakt. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Territoriale toepassing</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat of de Europese Gemeenschap kan, op het tijdstip van de ondertekening
of bij de nederlegging van zijn of haar akte van bekrachtiging, aanvaarding,
goedkeuring of toetreding, het grondgebied of de grondgebieden waarop dit
Verdrag van toepassing is nader aanduiden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Partij kan op een later tijdstip door middel van een verklaring
gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa, de toepassing van
dit Verdrag uitbreiden tot elk ander grondgebied dat in de verklaring wordt
genoemd. Ten aanzien van een dergelijk grondgebied treedt het Verdrag in werking
op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum van ontvangst van die verklaring door de Secretaris-Generaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Iedere krachtens de twee vorige leden gedane verklaring kan, met betrekking
tot elk in die verklaring nader aangeduid grondgebied, worden ingetrokken
door middel van een aan de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving. De intrekking
wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken
van een tijdvak van drie maanden na de datum van ontvangst door de Secretaris-Generaal
van de kennisgeving.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Verhouding tot andere instrumenten en overeenkomsten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag laat onverlet de rechten en verplichtingen voortvloeiend
uit internationale multilaterale instrumenten inzake specifieke aangelegenheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Partijen bij het Verdrag kunnen onderling bilaterale of multilaterale
overeenkomsten sluiten inzake de aangelegenheden die in dit Verdrag worden
geregeld teneinde de bepalingen daarvan aan te vullen of te versterken of
de toepassing van de daarin neergelegde beginselen te vergemakkelijken of,
onverminderd de doelstellingen of beginselen van dit Verdrag, zich onderwerpen
aan regels dienaangaande in het kader van een bijzonder systeem dat bindend
is op het tijdstip waarop dit Verdrag voor ondertekening wordt opengesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien twee of meer Partijen reeds een overeenkomst of verdrag hebben
gesloten met betrekking tot een onderwerp dat door dit Verdrag wordt bestreken
of hun betrekkingen wat betreft dat onderwerp anderszins hebben geregeld,
hebben zij de bevoegdheid die overeenkomst of dat verdrag toe te passen of
hun betrekkingen dienovereenkomstig te regelen, in plaats van dit Verdrag. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Wijzigingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Wijzigingen van dit Verdrag kunnen worden voorgesteld door elke Partij
en worden door de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa medegedeeld aan
de lidstaten van de Raad van Europa, aan alle Staten die geen lid zijn van
de Raad en hebben deelgenomen aan de opstelling van dit Verdrag, aan de Europese
Gemeenschap, alsmede aan elke Staat die is toegetreden of is uitgenodigd toe
te treden tot dit Verdrag overeenkomstig de bepalingen van artikel 16.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke door een Partij voorgestelde wijziging wordt meegedeeld aan het
Europese Comit&#xE9; voor juridische samenwerking (CDCJ) dat zijn oordeel
over de voorgestelde wijziging voorlegt aan het Comit&#xE9; van Ministers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van Ministers onderzoekt de voorgestelde wijziging
en het door het Europese Comit&#xE9; voor juridische samenwerking (CDCJ)
voorgelegde oordeel en kan, na raadpleging van de Partijen bij dit Verdrag
die geen lid zijn van de Raad van Europa, de wijziging aannemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De tekst van elke wijziging aangenomen door het Comit&#xE9; van Ministers
overeenkomstig het derde lid van dit artikel, wordt ter aanvaarding aan de
Partijen toegezonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Iedere overeenkomstig het derde lid van dit artikel aangenomen wijziging
treedt in werking dertig dagen nadat alle Partijen de Secretaris-Generaal
hebben meegedeeld dat zij haar hebben aanvaard.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Beslechting van geschillen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het Europese Comit&#xE9; voor juridische samenwerking (CDCJ) van
de Raad van Europa wordt op de hoogte gehouden van de uitleg en toepassing
van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In geval van een geschil tussen Partijen over de uitleg of toepassing
van dit Verdrag, trachten zij het geschil door onderhandeling of op andere
vreedzame wijze naar hun keuze te beslechten, met inbegrip van het voorleggen
van het geschil aan het Europese Comit&#xE9; voor juridische samenwerking
(CDJC), aan een scheidsgerecht dat beslissingen neemt welke bindend zijn voor
de Partijen, of aan het Internationale Gerechtshof, als overeengekomen door
de betrokken Partijen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Opzegging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Iedere Partij kan dit Verdrag te allen tijde opzeggen door middel van
een kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Deze opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van ontvangst
van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Kennisgeving</titel>
            </kop>
            <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de lidstaten van de
Raad van Europa en alle andere ondertekenaars en Partijen bij dit Verdrag
in kennis van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>elke ondertekening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de nederlegging van elke akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>elke datum van inwerkingtreding van dit
Verdrag in overeenstemming met de artikelen 15 en 16;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>iedere andere akte, kennisgeving of mededeling
met betrekking tot dit Verdrag.</al>
              </li>
            </lijst>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Straatsburg op 4 november 1999, in de Engelse en de Franse taal,
zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar, dat zal
worden nedergelegd in het archief van de Raad van Europa. De Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa doet een gewaarmerkt afschrift toekomen aan iedere
lidstaat van de Raad van Europa, aan de niet-lidstaten die hebben deelgenomen
aan de opstelling van dit Verdrag, aan de Europese Gemeenschap en aan iedere
Staat die is uitgenodigd tot dit Verdrag toe te treden.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	