<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002626" dtdversie="2.0" id="10000021009" verdragnummer="000524" soort="verdrag"><intitule>Akkoord inzake de verzekering voor geneeskundige verzorging, ter uitvoering van het op 29 augustus 1947 te 's-Gravenhage ondertekende Verdrag tussen Nederland en Belgi&#xEB; betreffende de toepassing der wederzijdse wetgeving op het punt der sociale verzekering</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Akkoord inzake de verzekering voor geneeskundige verzorging, ter uitvoering van het op 29 augustus 1947 te 's-Gravenhage ondertekende Verdrag tussen Nederland en Belgi&#xEB; betreffende de toepassing der wederzijdse wetgeving op het punt der sociale verzekering</titel>

</kop><aanhef><preambule><al>De ondergetekenden:</al><al>De Nederlandse Staatssecretaris van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne</al><al>enerzijds,</al><al>De Belgische Minister van Sociale Voorzorg</al><al>anderzijds,</al><al>zijn ter uitvoering van de artikelen 12 en 16, eerste lid, van het 29 augustus 1947 te 's-Gravenhage tussen Nederland en Belgi&#xEB; ondertekende Verdrag betreffende de toepassing der wederzijdse wetgeving op het punt der sociale verzekering, mede gelet op de Europese Interimovereenkomst betreffende de sociale zekerheid met uitsluiting van de regelingen betreffende ouderdom, invaliditeit en overlijden, het navolgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Op de werknemers en gepensioneerden en hun gezinsleden die rechten op verstrekkingen verwerven bij toepassing van het Verdrag van 29 augustus 1947 tussen Nederland en Belgi&#xEB; betreffende de toepassing der wederzijdse wetgeving op het punt der sociale verzekering worden voor zoveel mogelijk op overeenkomstige wijze toegepast:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>de bepalingen inzake verstrekkingen van Verordening (E.E.G.) nr. 1408/71 van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 14 juni 1971 betreffende de toepassing van de sociale zekerheidsregelingen en loontrekkenden en hun gezinnen, die zich binnen de Gemeenschap verplaatsen, en van Verordening (E.E.G.) nr. 574/72;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>het Akkoord van 24 december 1980 inzake de verzekering voor geneeskundige verzorging.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Akkoord treedt in werking op het ogenblik van de ondertekening met terugwerkende kracht tot 1 januari 1981.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit Akkoord wordt gesloten voor de duur van &#xE9;&#xE9;n jaar en wordt van jaar tot jaar stilzwijgend verlengd, behoudens opzegging, waarvan drie maanden v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de termijn kennis moet worden gegeven.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN in tweevoud te Leidschendam en Brussel op 6 april 1981 in de Nederlandse en Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al><al><nadruk type="cur">De Nederlandse Staatssecretaris</nadruk></al><al><nadruk type="cur">van Volksgezondheid en</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Milieuhygi&#xEB;ne</nadruk></al><al>(w.g.) E. VEDER-SMIT</al><al>(E. Veder-Smit)</al><al><nadruk type="cur">De Belgische Minister</nadruk></al><al><nadruk type="cur">van Sociale Voorzorg</nadruk></al><al>L. DHOORE</al><al>(L. Dhoore)</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
</verdrag></wetgeving>
  	