<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001597" id="10000001069" verdragnummer="010731" soort="verdrag">
  <intitule>Briefwisseling houdende een verdrag tussen het Koninkrijk der
    Nederlanden en de Staat Koeweit inzake de status van het in Koeweit
    gestationeerde Nederlandse defensie-personeel</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr>I</nr>
      <titel>AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK DER NEDERLANDEN</titel></kop>
      <aanhef><preambule><al>Koeweit, 30 juni 2003 </al>
          <al>Zijne Excellentie,</al>
          <al>Ik heb de eer te verwijzen naar de gesprekken die hebben
            plaatsgevonden tussen vertegenwoordigers van onze beide Regeringen
            inzake de aanwezigheid van onderdelen van de Nederlandse
            strijdkrachten in Koeweit naar aanleiding van hun inzet door de
            Regering van het Koninkrijk der Nederlanden in de Staat Koeweit in
            overeenstemming met de toepasselijke resoluties van de Veiligheidsraad.</al>
          <al>Ingevolge de instemming van de Regering van de Staat Koeweit met
            de stationering van deze strijdkrachten op het grondgebied van de
            Staat Koeweit en gelet op de nauwe en reeds lang bestaande banden
            tussen onze Regeringen, heb ik de eer namens de Regering van het
            Koninkrijk der Nederlanden voor te stellen dat daartoe een verdrag
            inzake de rechtspositie van de Nederlandse strijdkrachten in Koeweit
            wordt gesloten met de volgende bepalingen:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><nr>1</nr></kop><al> Onder de &#x201E;Nederlandse strijdkrachten" wordt verstaan elk
                korps, contingent of detachement van de Nederlandse
                strijdkrachten dat met de genoemde instemming van de Regering
                van de Staat Koeweit rechtmatig aanwezig is in Koeweit en omvat
                mede elke civiele ambtenaar van de Regering van het Koninkrijk
                der Nederlanden die in verband met dit Verdrag naar Koeweit is gezonden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>2</nr></kop><al> De Nederlandse strijdkrachten respecteren de wetten,
                voorschriften, gebruiken en tradities van Koeweit en onthouden
                zich van inmenging in de interne aangelegenheden van Koeweit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>3</nr></kop><al> De Staat Koeweit verleent het personeel van de Nederlandse
                strijdkrachten op zijn grondgebied dezelfde voorrechten en
                immuniteiten als die welke ingevolge het Verdrag van Wenen
                inzake diplomatiek verkeer van 18 april 1961 aan administratief
                en technisch personeel worden verleend.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>4</nr></kop><al> Aannemers, personeelsleden van ondernemingen en
                Koeweiti's die samenwerken met de Nederlandse
                strijdkrachten vallen onder de Koeweitse rechtsmacht inzake
                civielrechtelijke en strafrechtelijke aangelegenheden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al> Elke Regering ziet af van het instellen van vorderingen
                die zij heeft of kan hebben op de andere Regering of op
                personeelsleden van   de andere Regering wegens letsel (met
                inbegrip van letsel de dood tot gevolg hebbende) geleden door
                haar personeelsleden of wegens schade aan of verlies van haar
                eigendommen indien het letsel, het overlijden, de schade of het
                verlies veroorzaakt is door handelen of nalaten door
                personeelsleden van de andere Regering bij het vervullen van hun
                offici&#xEB;le taken in verband met dit Verdrag. De Nederlandse
                strijdkrachten dragen de uitrusting en gebouwen van Koeweit
                waarover zij konden beschikken over in de toestand waarin zij
                verkeerden bij de oplevering en vergoeden alle schade of
                verliezen die voortvloeien uit verkeerd gebruik door hen.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>De Regering van de Staat Koeweit behandelt en doet, in
              overeenstemming met haar wetten, vorderingen van derden af die
              ontstaan op haar grondgebied vanwege of in verband met enig
              handelen of nalaten door de Regering van het Koninkrijk der
              Nederlanden of door personeelsleden van de Nederlandse
              strijdkrachten bij de uitoefening van offici&#xEB;le taken in verband
              met dit Verdrag dat letsel, overlijden, verlies of schade tot
              gevolg heeft, en de Regering van het Koninkrijk betaalt een
              billijke en redelijke schadevergoeding aan de Regering van de
              Staat Koeweit ten aanzien van dergelijke vorderingen.</al></lid><lid><lidnr>c</lidnr><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden streeft ernaar
              bijstand te verlenen bij vorderingen van derden die voortvloeien
              uit handelen of nalaten door personeelsleden van de Nederlandse
              strijdkrachten die letsel tot gevolg hebben, anders dan bij de
              uitvoering van offici&#xEB;le taken in verband met dit Verdrag, alsmede
              bij de tenuitvoerlegging van rechterlijke uitspraken verkregen in
              verband met dergelijke vorderingen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>6</nr></kop><al> De Nederlandse strijdkrachten kunnen Koeweit binnenkomen en
                verlaten met militaire identiteitsbewijzen of identiteitskaarten
                van de Nederlandse Regering. Koeweitse militaire
                identiteitskaarten worden afgegeven door de Koeweitse
                autoriteiten. Wanneer nodig leggen de leden van de Nederlandse
                strijdkrachten deze kaarten over aan de bevoegde autoriteiten
                van de Regering van de Staat Koeweit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>7</nr></kop><al> Door de Nederlandse strijdkrachten gebruikte voertuigen,
                vaartuigen en luchtvaartuigen vallen niet onder de vergunnings-
                of registratievoorschriften uit hoofde van het recht van
                Koeweit. De Nederlandse strijdkrachten kunnen zonder betaling
                van leges, tolgelden of andere heffingen gebruik maken van de
                luchthavenfaciliteiten. Leden van de strijdkrachten met geldige
                Nederlandse rijbewijzen en militaire identiteitskaarten mogen
                voertuigen besturen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>8</nr></kop><al> De Nederlandse strijdkrachten kunnen apparatuur, en andere
                voorraden die zij nodig hebben voor hun operatie, alsmede
                persoonlijke eigendommen en goederen voor persoonlijk verbruik
                of gebruik door de Nederlandse strijdkrachten zonder vergunning
                of andere beperkingen en vrij van douanerechten, rechten en
                belastingen, in Koeweit invoeren. Eigendommen, ongeacht van
                welke soort, die ingevolge dit punt vrij van rechten worden
                ingevoerd en in Koeweit worden verkocht aan personen die geen
                voorrechten genieten inzake belastingvrije invoer zijn
                onderworpen aan douanerechten en andere rechten over de waarde
                daarvan ten tijde van de verkoop.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>9</nr></kop><al> Militaire personeelsleden van de Nederlandse strijdkrachten
                mogen wapens bezitten en dragen wanneer zij ingevolge orders
                tijdens het verrichten van hun offici&#xEB;le taken daartoe bevoegd zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>10</nr></kop><al> De Regering van de Staat Koeweit kan te allen tijde verzoeken
                om terugtrekking van de Nederlandse strijdkrachten uit Koeweit.
                De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden behoudt zich het
                recht voor de Nederlandse strijdkrachten te allen tijde terug te
                trekken na de Regering van de Staat Koeweit daarvan in kennis te
                hebben gesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>11</nr></kop><al> Dit Verdrag treedt in werking voor een tijdvak van twaalf
                maanden, tenzij een van de Partijen de andere Partij in kennis
                stelt van haar voornemen het Verdrag voor het verstrijken van
                deze termijn te be&#xEB;indigen, zulks met inachtneming van een
                opzegtermijn van zes maanden; de opzegging laat punt 5 evenwel
                onverlet, dat zal worden toegepast voor elke aangelegenheid die
                kan voortvloeien uit de uitvoering van dit Verdrag.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>12</nr></kop><al> Geschillen tussen de Partijen die voortvloeien uit de
                interpretatie of uitvoering van dit Verdrag worden uitsluitend
                door middel van overleg of onderhandelingen tussen Partijen beslecht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>13</nr></kop><al> Dit Verdrag wordt gesloten in de Arabische, de Nederlandse en
                de Engelse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek. In
                geval van verschil in interpretatie is de Engelse tekst doorslaggevend.</al></artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Ik heb de eer voor te stellen dat, indien voornoemde punten (1 tot
            en met 13) aanvaardbaar zijn voor de Regering van de Staat Koeweit,
            deze brief en uw antwoord een Verdrag zullen vormen tussen onze
            beide Regeringen, dat in werking zal treden op de datum van
            ontvangst van uw antwoord.</al>
          <al>Hoogachtend, </al>
          <al>JAN A. SOER</al>
          <al>Jan A. Soer</al>
          <al>Nederlandse Ambassade Koeweit    </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">To His Excellency Sheikh Jaber Mubaral Al-Hamad Al-Sabah</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Deputy Premier and Minister of Defence</nadruk>
          </al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr><titel>STATE OF KUWAIT</titel><subtitel>DEPUTY PRIME MINISTER &amp; MINISTER OF DEFENCE</subtitel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Koeweit Stad, 13/7/2003 </al>
          <al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van uw brief gedateerd
            30-6-2003 met de volgende inhoud:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al><al>Ik heb de eer u te informeren dat de in uw brief vervatte
            voorstellen aanvaardbaar zijn voor mijn Regering. Uw brief en deze
            brief in antwoord daarop zullen derhalve een Verdrag vormen tussen
            onze beide Regeringen, dat in werking zal treden op de datum van
            ontvangst van dit antwoord.</al>
          <al>Aanvaard, Excellentie, de verzekering van mijn hoogste achting.</al>
          <al>SHEIKH JABER AL MUBARAK</al>
          <al>AL-HAMAD AL-SABAH</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Aan Z.E. Jan A. Soer</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Tijdelijk Zaakgelastigde</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Nederlandse Ambassade Koeweit</nadruk>
          </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="en"><kop><label>Nr.</label><nr>I</nr><titel>ROYAL NETHERLANDS EMBASSY</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Kuwait, 8 July 2003 </al>
          <al>No. 91/03</al>
          <al>The Royal Netherlands Embassy in Kuwait presents its compliments
            to the Ministry of Foreign Affairs of the State of Kuwait and with
            reference to the Embassy's note 83/03 of 30 June 2003 regarding
            the Status of Forces Agreement (SOFA) between the Government of the
            Kingdom of the Netherlands and the Government of the State of Kuwait
            has the honour to forward the following question from the
            Netherlands authorities concerning paragraphs 1 and 4 of the SOFA.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> For the purposes of the SOFA it is the understanding of the
                Kingdom of the Netherlands that contractors, with the exception
                of contractors arranged by a Kuwaiti agent, Kuwaities and other
                locally contracted personnel, shall form an integral part of the
                Netherlands forces as defined under paragraph 1 of the SOFA.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> The Kingdom of the Netherlands has military personnel
                exchange programmes with other nations, especially with the UK
                and the US. For the purposes of the SOFA it is the understanding
                of the Kingdom of the Netherlands that military exchange
                personnel (a detachment), deployed in the State of Kuwait as a
                member of the Netherlands forces with the approval of the state
                of nationality of the military exchange personnel, shall form an
                integral part of the Netherlands forces.</al>
            </li>
          </lijst><al>Can the State of Kuwait confirm that the personnel mentioned under
            1) and 2) will consequently be granted by the State of Kuwait on its
            territory the privileges and immunities identical to those of the
            administrative and technical staff in accordance with the Vienna
            Convention on Diplomatic Relations of 18 April 1961?</al>
          <al>The Royal Netherlands Embassy avails itself of this opportunity to
            renew to the Ministry of Foreign Affairs of the State of Kuwait the
            assurances of its highest consideration.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">The Ministry of Foreign Affairs</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">of the State of Kuwait</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">KUWAIT</nadruk>
          </al>
        </tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr><titel>MINISTRY OF FOREIGN AFFAIRS</titel><subtitel>LEGAL DEPARTMENT</subtitel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al><redactie type="extra">De tekst van de nota van 26 juli 2003 is een onoffici&#xEB;le samenvattende vertaling vanuit het Arabisch.</redactie></al><al>Kuwait, 26 July 2003 </al>
          <al>13898</al>
          <al>With reference to the RNE note no. 91/03 of 08.07.2003 regarding
            the Agreement on the Status of the Netherlands Forces in the State
            of Kuwait (SOFA), the Ministry would like to inform of the following.</al>
          <al>All contractors whether Dutch or via a Kuwaiti agent shall not
            form an integral part of the Netherlands forces as defines under
            paragraph 1 of the said Agreement.</al>
          <al>However, regarding military personnel exchanged with other
            nations, and sent as members of the Netherlands forces by the
            Netherlands Government, they shall form an integral part of the
            Netherlands forces according to paragraph 1 of the Agreement.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Royal Netherlands Embassy</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Kuwait</nadruk>
          </al>
          </tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	