<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002875" dtdversie="2.0" id="10000023499" verdragnummer="000320" soort="verdrag"><intitule>Europees Verdrag inzake de erkenning van de rechtspersoonlijkheid van internationale niet-gouvernementele organisaties</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">European Convention on the Recognition of the Legal Personality
of International Non-Governmental Organisations</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The member States of the Council of Europe, signatories hereto,</al><al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve a greater
unity between its members, in particular for the purpose of safeguarding and
realising ideals and principles which are their common heritage;</al><al>Recognising that international non-governmental organisations carry out
work of value to the international community, particularly in the scientific,
cultural, charitable, philanthropic, health and education fields, and that
they contribute to the achievement of the aims and principles of the United
Nations Charter and the Statute of the Council of Europe;</al><al>Desiring to establish in their mutual relations rules laying down the
conditions for recognition of the legal personality of these organisations
in order to facilitate their activities at European level;</al><al>Have agreed as follows:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>This Convention shall apply to associations, foundations and other private
institutions (hereinafter referred to as &#x201C;NGOs&#x201D;) which satisfy the following
conditions:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>have a non-profit-making aim of international
utility;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>have been established by an instrument governed
by the internal law of a Party;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>carry on their activities with effect in
at least two States; and</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>have their statutory office in the territory
of a Party and the central management and control in the territory of that
Party or of another Party.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The legal personality and capacity, as acquired by an NGO in the Party
in which it has its statutory office, shall be recognised as of right in the
other Parties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> When they are required by essential public interest, restrictions,
limitations or special procedures governing the exercise of the rights arising
out of the legal capacity and provided for by the legislation of the Party
where recognition takes place, shall be applicable to NGOs established in
another Party.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The proof of acquisition of legal personality and capacity shall be
furnished by presenting the NGO's memorandum and articles of association or
other basic constitutional instruments. Such instruments shall be accompanied
by documents establishing administrative authorisation, registration or any
other form of publicity in the Party which granted the legal personality and
capacity. In a Party which has no publicity procedure, the instrument establishing
the NGO shall be duly certified by a competent authority. At the time of signature
or of the deposit of the instrument of ratification, acceptance, approval
or accession, the State concerned shall inform the Secretary General of the
Council of Europe of the identity of this authority.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> In order to facilitate the application of paragraph 1, a Party may
provide an optional system of publicity which shall dispense NGOs from furnishing
the proof provided for in the preceding paragraph for each transaction that
they carry out.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>In each Party the application of this Convention may only be excluded
if the NGO invoking this Convention, by its object, its purpose or the activity
which it actually exercises:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>contravenes national security, public safety,
or is detrimental to the prevention of disorder or crime, the protection of
health or morals, or the protection of the rights and freedoms of others;
or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>jeopardises relations with another State
or the maintenance of international peace and security.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Convention shall be open for signature by the member States of
the Council of Europe which may express their consent to be bound by:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>signature without reservation as to ratification,
acceptance or approval, or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>signature subject to ratification, acceptance
or approval, followed by ratification, acceptance or approval.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited
with the Secretary General of the Council of Europe.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al> This Convention shall enter into force on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date on which
three member States of the Council of Europe have expressed their consent
to be bound by the Convention in accordance with the provisions of Article
5.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> In respect of any member State which subsequently expresses its consent
to be bound by it, the Convention shall enter into force on the first day
of the month following the expiration of a period of three months after the
date of the deposit of the instrument of ratification, acceptance or approval.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr></lid><al> After the entry into force of this Convention, the Committee of Ministers
of the Council of Europe may invite any State not a member of the Council
to accede to this Convention, by a decision taken by the majority provided
for in Article 20.d of the Statute of the Council of Europe and by the unanimous
vote of the representatives of the Contracting States entitled to sit on the
Committee.</al><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr></lid><al>In respect of any acceding State, the Convention shall enter into force
on the first day of the month following the expiration of a period of three
months after the date of deposit of the instrument of accession with the Secretary
General of the Council of Europe.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Any State may at the time of signature or when depositing its instrument
of ratification, acceptance, approval or accession, specify the territory
or territories to which this Convention may apply.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Any State may at any later date, by a declaration addressed to the
Secretary General of the Council of Europe, extend the application of this
Convention to any other territory specified in the declaration. In respect
of such territory the Convention shall enter into force on the first day of
the month following the expiration of a period of three months after the date
of receipt of such declaration by the Secretary General.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr></lid><al> Any declaration made under the two preceding paragraphs may, in respect
of any territory specified in such declaration, be withdrawn by a notification
addressed to the Secretary General. The withdrawal shall become effective
on the first day of the month following the expiration of a period of three
months after the date of receipt of such notification by the Secretary General.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop><al>No reservation may be made to this Convention.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any Party may at any time denounce this Convention by means of a notification
addressed to the Secretary General of the Council of Europe.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Such denunciation shall become effective on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date of receipt
of the notification by the Secretary General.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop><al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the member
States of the Council and any State which has acceded to this Convention,
of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>any signature;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the deposit of any instrument of ratification,
acceptance, approval or accession;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>any date of entry into force of this Convention
in accordance with Articles 6, 7 and 8;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>any other act, notification or communication
relating to this Convention.</al></li></lijst></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have
signed this Convention.</al><al>DONE at Strasbourg, this 24th day of April 1986, in English and French,
both texts being equally authentic, in a single copy which shall be deposited
in the archives of the Council of Europe. The Secretary General of the Council
of Europe shall transmit certified copies to each member State of the Council
of Europe and to any State invited to accede to this Convention.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><titel>Europees Verdrag inzake de erkenning van de rechtspersoonlijkheid
van internationale niet-gouvernementele organisaties</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Preambule</al><al>De Lidstaten van de Raad van Europa die dit Verdrag hebben ondertekend,</al><al>Overwegende dat het doel van de Raad van Europa het tot stand brengen
van een grotere eenheid tussen zijn leden is, in het bijzonder teneinde de
idealen en beginselen die hun gemeenschappelijk erfgoed zijn te beschermen
en te verwezenlijken;</al><al>Erkennende dat internationale niet-gouvernementele organisaties waardevol
werk verrichten voor de internationale gemeenschap, in het bijzonder op het
gebied van wetenschap, cultuur, liefdadigheid, filantropie, gezondheid en
onderwijs, en dat zij bijdragen aan de verwezenlijking van de doelen en beginselen
van het Handvest van de Verenigde Naties en het Statuut van de Raad van Europa;</al><al>Geleid door de wens in hun onderlinge betrekkingen regels vast te     stellen inzake de voorwaarden voor de erkenning van de rechtspersoonlijkheid
van deze organisaties teneinde hun werkzaamheden op Europees niveau te vereenvoudigen;</al><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Dit Verdrag is van toepassing op verenigingen, stichtingen en andere particuliere
instituties (hierna te noemen &#x201E;NGO's&#x201D;) die voldoen aan de volgende
voorwaarden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een doelstelling hebben van internationaal
nut zonder winstoogmerk;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>opgericht zijn bij een akte die onder het
nationale recht van een Partij valt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>activiteiten verrichten met gevolgen in
ten minste twee Staten; en</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>hun statutaire zetel hebben op het grondgebied
van een Partij en hun hoofdbestuur op het grondgebied van die Partij of van
een andere Partij.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De rechtspersoonlijkheid en rechtsbevoegdheid die een NGO heeft verkregen
in de Partij waarin zij haar statutaire zetel heeft, worden van rechtswege
erkend in de andere Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien vereist om essenti&#xEB;le redenen van openbaar belang, zijn
restricties, beperkingen of bijzondere procedures ten aanzien van de uitoefening
van de rechten die voortvloeien uit de rechtsbevoegdheid en zijn voorzien
in de wetgeving van de Partij waar zij worden erkend, van toepassing op in
een andere Partij gevestigde NGO's.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Het bewijs van rechtspersoonlijkheid en rechtsbevoegdheid wordt geleverd
door overlegging van de statuten of andere akten van oprichting van de NGO.
Deze instrumenten gaan vergezeld van documenten inzake de administratieve
machtiging, inschrijving of een andere vorm van openbaarmaking in de Partij
die de rechtspersoonlijkheid en rechtsbevoegdheid heeft verleend. In Partijen
zonder openbaarmakingsprocedure wordt de oprichtingsakte van de NGO naar behoren
gewaarmerkt door een bevoegde autoriteit. Ten tijde van de ondertekening of
de nederlegging van de akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
toetreding stelt de betrokken Staat de Secretaris-Generaal van de Raad van
Europa in kennis van de identiteit van deze autoriteit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Teneinde de toepassing van het eerste lid te vereenvoudigen, kan een
Partij een facultatief stelsel van openbaarmaking instellen dat de NGO's ontslaat
van de verplichting het in het vorige lid voorziene bewijs over te leggen
voor elke transactie die zij uitvoeren. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop><al>In elke Partij mag de toepassing van dit Verdrag alleen worden uitgesloten,
indien de NGO die zich op dit Verdrag beroept, door haar oogmerk, doelstelling
of de activiteiten die zij feitelijk uitvoert:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>inbreuk maakt op de nationale veiligheid,
openbare veiligheid of schadelijk is voor het voorkomen van wanordelijkheden
of strafbare feiten, de bescherming van de gezondheid of zedelijkheid, of
de bescherming van de rechten en vrijheden van anderen; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de betrekkingen met een andere Staat of
de handhaving van de internationale vrede en veiligheid in gevaar brengt.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Verdrag staat open voor ondertekening door de Lidstaten van de
Raad van Europa die hun instemming door dit Verdrag te worden gebonden tot
uitdrukking kunnen brengen door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd
bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de maand volgend
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum waarop drie
Lidstaten van de Raad van Europa hun instemming door het Verdrag te worden
gebonden tot uitdrukking hebben gebracht overeenkomstig het bepaalde in artikel
5.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Met betrekking tot iedere Lidstaat die later zijn instemming door het
Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking brengt, treedt het Verdrag in werking
op de eerste dag van de maand volgend op het verstrijken van een tijdvak van
drie maanden na de datum van de nederlegging van de akte van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na de inwerkingtreding van dit Verdrag, kan het Comit&#xE9; van Ministers
van de Raad van Europa iedere Staat die geen lid is van de Raad van Europa
uitnodigen toe te treden tot dit Verdrag, door middel van een door de meerderheid
als voorzien in artikel 20, onderdeel d, van het Statuut van de Raad van Europa
genomen besluit en door middel van de unanieme stemming door de vertegenwoordigers
van de Verdragsluitende Staten die recht hebben op een zetel in het Comit&#xE9;. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ten aanzien van elke toetredende Staat treedt het Verdrag in werking
op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum van nederlegging van de akte van toetreding bij
de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Elke Staat kan, bij de ondertekening of bij de nederlegging van zijn
akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, het gebied
of de gebieden waarop dit Verdrag van toepassing is nader aanduiden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Elke Staat kan, op elk later tijdstip, door middel van een aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa gerichte verklaring, de toepassing van dit Verdrag
uitbreiden tot elk ander in de verklaring nader aangeduid gebied. Ten aanzien
van een dergelijk gebied treedt het Verdrag in werking op de eerste dag van
de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na
de datum van ontvangst van een dergelijke verklaring door de Secretaris-Generaal.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Iedere verklaring die wordt gedaan uit hoofde van de twee voorgaande
leden kan, met betrekking tot ieder grondgebied dat in de verklaring wordt
genoemd, worden ingetrokken door middel van een aan de Secretaris-Generaal
gerichte kennisgeving. De intrekking wordt van kracht op de eerste dag van
de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na
de datum van ontvangst door de Secretaris-Generaal van een dergelijke kennisgeving.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Ten aanzien van dit Verdrag kan geen voorbehoud worden gemaakt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Iedere Partij kan dit Verdrag te allen tijde opzeggen door middel van
een kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van ontvangst
van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de Lidstaten van de
Raad van Europa en iedere Staat die tot dit Verdrag is toegetreden, in kennis
van:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>iedere ondertekening;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de nederlegging van iedere akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>iedere datum van inwerkingtreding van dit
Verdrag in overeenstemming met de artikelen 6, 7 en 8;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>iedere andere akte, kennisgeving of mededeling
met betrekking tot dit Verdrag.</al></li></lijst></artikel></vrije-tekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Straatsburg, op 24 april 1986, in de Engelse en de Franse taal,
zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar, dat wordt
nedergelegd in het archief van de Raad van Europa. De Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa doet een gewaarmerkt afschrift toekomen aan iedere
Lidstaat van de Raad van Europa en aan iedere Staat die is uitgenodigd tot
dit Verdrag toe te treden.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	