<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001734" dtdversie="2.0" id="10000006989" verdragnummer="011067" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
    Kroati&#xEB; inzake de tewerkstelling van partners van het diplomatieke en
    consulaire personeel</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement between the Kingdom of the Netherlands and the Republic
          of Croatia on employment of partners of members of diplomatic missions
          and consular posts</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Kingdom of the Netherlands</al>
          <al>and</al>
          <al>The Republic of Croatia,</al>
          <al>hereinafter referred to as ``the Parties",</al>
          <al>Desiring to conclude an Agreement with a view to facilitating
            employment of partners of members of diplomatic missions and
            consular posts from the sending State on the territory of the
            receiving State,</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Authorisation to engage in gainful occupation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Based on reciprocity, a partner of a member of a diplomatic
              mission or a consular post of the sending State is authorised to
              engage in a gainful occupation in the receiving State in
              accordance with the provisions of the laws and regulations of the
              receiving State and subject to the provisions of this Agreement. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> For the purposes of this Agreement:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>``A member of a diplomatic mission or a consular post"
                  means any accredited employee of the sending State, who is not
                  a national or permanent resident of the receiving State, in a
                  diplomatic mission, a consular post or a mission to an
                  international organisation in the receiving State;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>``Partner" means the spouse or the partner of a member
                  of a diplomatic mission, a consular post or a mission to an
                  international organisation in the receiving State;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>``Conventions" means the Vienna Convention on
                  Diplomatic Relations (1961) and the Vienna Convention on
                  Consular Relations (1963), or other international agreements
                  on privileges and immunities to which the Parties are parties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Prior to engaging in a gainful occupation a partner shall
              obtain an authorisation from the receiving State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> A request for authorisation to engage in a gainful occupation
              shall be sent on the partner's behalf by the Embassy of the
              sending State to the Protocol Department of the Ministry of
              Foreign Affairs of the receiving State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The request for authorisation shall contain information on the
              nature of the occupation for which the authorisation is requested.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Once it has been established that the partner on whose behalf
              authorisation is being requested is a partner as defined in this
              Agreement, the Ministry of Foreign Affairs of the receiving State
              shall officially notify the Embassy of the sending State that the
              partner in question may engage in a gainful occupation, and shall
              issue the corresponding certificate for the partner.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> The partner in question is allowed to engage in a gainful
              occupation based on the said certificate in the receiving State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> The occupation mentioned in paragraph 3 of this Article shall
              be printed on the identification card of the partner.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> Should the partner seek to change his or her occupation at any
              time after receiving the authorisation, a further request for
              authorisation must be made.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Civil and administrative privileges and immunities</titel>
          </kop>
          <al>A partner engaging in a gainful occupation in accordance with this
            Agreement shall not enjoy immunity from civil and administrative
            jurisdiction in respect of any claims brought against him or her on
            account of acts and agreements directly connected with the
            performance of that occupation.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Criminal immunity</titel>
          </kop>
          <al>If the partner authorised to engage in gainful occupation has been
            granted immunity from criminal jurisdiction of the receiving State,
            on the basis of the Conventions:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>The sending State shall waive the immunity of the authorised
                partner concerned from the criminal jurisdiction of the
                receiving State in respect of any act or omission relating to
                the gainful occupation he or she carries out, except in special
                cases in which the sending State considers that such a waiver
                would be contrary to its interests;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Such a waiver of immunity from criminal jurisdiction shall not
                be construed as extending to immunity from the execution of a
                sentence, for which a specific waiver shall be required. In such
                cases, the receiving State shall request the sending State to
                waive any such exemption.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Social security and taxation</titel>
          </kop>
          <al>A partner who has obtained authorisation to engage in a gainful
            occupation under this Agreement shall be subject to the social
            security regime of the receiving State for all matters connected
            with his or her employment in that State. A partner shall also be
            obliged to pay, in the receiving State, all taxes on income arising
            from the occupation carried out in accordance with this Agreement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Ending the authorisation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The authorisation to engage in a gainful occupation granted to
              a partner shall end when the appointment of the member of the
              diplomatic mission or consular post in question ends.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The occupation carried out under this Agreement shall not
              entitle the partner to continue to reside in the receiving State.
              Nor shall it entitle the partner to remain in that occupation or
              to engage in a different occupation in the receiving State once
              the authorisation granted under this Agreement has ended. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Duration and termination</titel>
          </kop>
          <al>This Agreement has been concluded for an indefinite period of
            time, and either Party may terminate it at any time by giving six
            (6) months' notice in writing to the other Party through
            diplomatic channels.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Entry into force</titel>
          </kop>
          <al>This Agreement shall enter into force on the date of the receipt
            of the last written notification through diplomatic channels that
            the requirements provided in the respective internal legislation for
            its entry into force have been fulfilled, and shall be provisionally
            applied from the date of its signature.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>DONE at Zagreb on this 6th May 2005, in two originals in the
            English language.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Kingdom of the Netherlands</nadruk>
          </al>
          <al>LIONEL VEER</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Republic of Croatia</nadruk>
          </al>
          <al>GORDAN BAKOTA</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
Kroati&#xEB; inzake de tewerkstelling van partners van het diplomatieke en
consulaire personeel</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Kroati&#xEB;</al>
          <al>hierna te noemen &#x201E;de Partijen",</al>
          <al>Geleid door de wens een Verdrag te sluiten teneinde de tewerkstelling
van partners van leden van diplomatieke vertegenwoordigingen en consulaire
posten uit de zendstaat op het grondgebied van de ontvangende staat te vergemakkelijken,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toestemming om betaalde werkzaamheden te verrichten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Op basis van wederkerigheid wordt het een partner van een lid van een
diplomatieke vertegenwoordiging of een consulaire post van de zendstaat toegestaan
betaalde werkzaamheden te verrichten in de ontvangende staat in overeenstemming
met de bepalingen van de wet- en regelgeving van de ontvangende staat en onder
voorbehoud van de bepalingen van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;een lid van een diplomatieke vertegenwoordiging
of consulaire post": elk geaccrediteerd personeelslid van de zendstaat,
die geen onderdaan is van noch zijn vaste verblijfplaats heeft in de ontvangende
staat, werkzaam bij een diplomatieke vertegenwoordiging, een consulaire post
of een vertegenwoordiging bij een internationale organisatie in de ontvangende
staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;partner": de echtgenoot/echtgenote
of de partner van een lid van een diplomatieke vertegenwoordiging of consulaire
post of een vertegenwoordiging bij een internationale organisatie in de ontvangende
staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;Verdragen": het Verdrag van
Wenen inzake diplomatiek verkeer (1961) en het Verdrag van Wenen inzake consulaire
betrekkingen (1963), of andere internationale verdragen inzake voorrechten
en immuniteiten waarbij de Partijen partij zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Alvorens betaalde werkzaamheden te aanvaarden, dient een partner toestemming
te verkrijgen van de ontvangende staat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een verzoek om toestemming voor het aanvaarden van betaalde werkzaamheden
wordt uit naam van de partner door de ambassade van de zendstaat naar de Directie
Protocol van het ministerie van Buitenlandse Zaken van de ontvangende staat
gestuurd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het verzoek om toestemming dient informatie te bevatten omtrent de
aard van de werkzaamheden waarvoor om toestemming wordt gevraagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Zodra is vastgesteld dat de partner namens wie om toestemming wordt
gevraagd een partner is zoals omschreven in dit Verdrag, stelt het ministerie
van Buitenlandse Zaken van de ontvangende staat de ambassade van de zendstaat
er officieel van in kennis dat de partner in kwestie betaalde werkzaamheden
mag aanvaarden, en geeft het dienovereenkomstige certificaat voor de partner
af.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> De partner in kwestie mag op grond van voornoemd certificaat betaalde
werkzaamheden verrichten in de ontvangende staat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De in het derde lid van dit artikel genoemde werkzaamheden dienen op
de identiteitskaart van de partner te worden afgedrukt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> Indien de partner op enig moment na het verkrijgen van de toestemming
voornemens is ander werk te zoeken, dient een nieuw verzoek om toestemming
te worden ingediend. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Civiel- en administratiefrechtelijke voorrechten en immuniteiten</titel>
          </kop>
          <al>Een partner die betaalde werkzaamheden verricht in overeenstemming met
dit Verdrag geniet geen immuniteit ten aanzien van de rechtsmacht in civiel-
en administratiefrechtelijke zaken ten aanzien van vorderingen die jegens
hem of haar worden ingesteld vanwege gedragingen en overeenkomsten die direct
verband houden met het verrichten van die werkzaamheden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Immuniteit ten aanzien van strafzaken</titel>
          </kop>
          <al>Indien de partner die toestemming heeft gekregen om betaalde werkzaamheden
te verrichten immuniteit geniet ten aanzien van de rechtsmacht in strafzaken
van de ontvangende staat overeenkomstig de Verdragen, geldt het volgende:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De zendstaat doet afstand van de immuniteit
van de betrokken partner ten aanzien van de rechtsmacht in strafzaken van
de ontvangende staat met betrekking tot elk handelen of nalaten dat verband
houdt met de betaalde werkzaamheden die hij of zij verricht, behalve in bijzondere
gevallen waarin de zendstaat van mening is dat het doen van afstand in strijd
is met zijn belangen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Het doen van afstand van immuniteit ten
aanzien van de rechtsmacht in strafzaken wordt niet geacht mede betrekking
te hebben op immuniteit ten aanzien van de tenuitvoerlegging van een vonnis;
daarvan moet uitdrukkelijk afstand worden gedaan. In dergelijke gevallen verzoekt
de ontvangende staat de zendstaat afstand te doen van een dergelijke immuniteit.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Sociale zekerheid en belasting</titel>
          </kop>
          <al>Een partner die krachtens dit Verdrag toestemming heeft verkregen voor
het verrichten van betaalde werkzaamheden is onderworpen aan het socialezekerheidsstelsel
van de ontvangende staat ten aanzien van alle aangelegenheden die verband
houden met zijn of haar werkzaamheden in die staat. Een partner is tevens
verplicht tot het betalen, in de ontvangende staat, van alle belastingen naar
het inkomen die voortvloeien uit de werkzaamheden die in overeenstemming met
dit Verdrag worden verricht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Vervallen van de toestemming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De toestemming om betaalde werkzaamheden te verrichten die aan een
partner wordt verleend, vervalt wanneer de plaatsing van het lid van de diplomatieke
vertegenwoordiging of consulaire post wordt be&#xEB;indigd. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De krachtens dit Verdrag verrichte werkzaamheden geven de partner niet
het recht in de ontvangende staat te blijven wonen. De partner heeft op grond
van deze werkzaamheden evenmin het recht deze werkzaamheden te blijven uitvoeren
of andere werkzaamheden te aanvaarden in de ontvangende staat nadat de krachtens
dit Verdrag verleende toestemming is vervallen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Duur en be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag wordt voor onbepaalde tijd gesloten. Elk van de Partijen kan
het te allen tijde be&#xEB;indigen door hiervan zes (6) maanden van tevoren
schriftelijk langs diplomatieke weg kennis te geven aan de andere Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag treedt in werking op de datum van ontvangst van de laatste
schriftelijke kennisgeving langs diplomatieke weg dat aan de vereisten voorzien
in de desbetreffende nationale wetgeving voor inwerkingtreding is voldaan
en wordt voorlopig toegepast vanaf de datum van ondertekening.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Zagreb op 6 mei 2005, in twee originelen in de Engelse
taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>LIONEL VEER</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Kroati&#xEB;</nadruk>
          </al>
          <al>GORDAN BAKOTA</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
    
  
</wetgeving>
  	