<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004277" dtdversie="2.0" id="10000037519" sleutel="V3378" verdragnummer="009016" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse en de Duitse Regering inzake samenvoeging douanebehandeling (Station Venlo)</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    
    
  
<verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel"/></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al><nadruk type="cur">Bonn, 26 mei 1961.</nadruk></al><al>Nr. V</al><al>AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK </al><al>DER NEDERLANDEN</al><al>No. 7159</al><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden biedt haar complimenten aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland aan en heeft de eer onder verwijzing naar artikel 1, lid 5, van de Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland nopens de samenvoeging van de grenscontrole en de instelling van gemeenschappelijke spoorwegstations of van grensaflosstations aan de Nederlands-Duitse grens dd. 30 Mei 1958 mede te delen, dat de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden heeft kennis genomen van de brief van de Nederlandse Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, kenmerk BI/ 6352 van 13 April 1961 en de brief van de Bondsminister van Financi&#xEB;n, kenmerk III A/5 - Z2106 (Nie) - 21/61 van 10 Mei 1961, waarbij in onderling overleg, conform artikel 1, lid 4, sub <nadruk type="cur">a,</nadruk>    der Overeenkomst de volgende regeling werd getroffen:</al><tussenkop kopopmaak="cur">I</tussenkop><al>Op het station Venlo wordt de grenscontrole in het spoorweggoederenverkeer samengevoegd. Deze samenvoeging beperkt zich tot het spoorweggoederenverkeer met zogenaamde TEEM-treinen en andere door de Directeur van 's Rijks Belastingen in Maastricht enerzijds en de &#x201E;Oberfinanzdirektion D&#xFC;sseldorf&#x201D; en de &#x201E;Deutsche Bundesbahn&#x201D; anderzijds aan te wijzen goederentreinen.</al><tussenkop kopopmaak="cur">II</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>(1)</li.nr><al>De z&#xF4;ne in de zin van artikel 3 van de Overeenkomst omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>de voor het verrichten van de grenscontrole ten aanzien van het goederenverkeer vereiste aanhorigheden van het station Venlo,</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>het traject tussen de grens en het station Venlo.</al></li></lijst></li><li><li.nr>(2)</li.nr><al>De Directeur van 's Rijks Belastingen in Maastricht en de &#x201E;Oberfinanzdirektion D&#xFC;sseldorf&#x201D; stellen de bijzonderheden vast ter uitvoering van lid 1, letter <nadruk type="cur">a.</nadruk></al></li></lijst><al>Zij verzekeren zich vooraf van de instemming van de &#x201E;Deutsche Bundesbahn&#x201D; en de bevoegde Nederlandse autoriteiten.</al><al>De Nederlandse Regering beschouwt door de uitwisseling van deze Nota met de antwoordnota van het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland deze regeling als bevestigd; de regeling treedt in werking op de dag van ontvangst van de antwoordnota van het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland.</al><al>De regeling kan te allen tijde langs diplomatieke weg worden opgezegd. Zij treedt zes maanden na opzegging buiten werking.</al><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden maakt van deze gelegenheid gebruik om het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland de hernieuwde verzekering van haar bijzondere hoogachting te geven.</al><al>Bonn, 26 Mei 1961.</al><al><nadruk type="cur">Aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken</nadruk></al>
<al><nadruk type="cur">van de Bondsrepubliek Duitsland </nadruk></al><al><nadruk type="cur">te Bonn.</nadruk></al>
</tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">VI</nr>

</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<al>AUSW&#xC4;RTIGES AMT</al><al>502-81 SA. 47-I</al><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt beehrt sich, der Botschaft des K&#xF6;nigreichs der Niederlande den Empfang ihrer Verbalnote vom 26. Mai 1961 Nr. 7159 zu best&#xE4;tigen, deren Wortlaut in vereinbarter &#xDC;bersetzung wie folgt lautet:</al><al><redactie type="extra">(Duitse tekst van Nr. V)</redactie></al><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt beehrt sich, der Botschaft des K&#xF6;nigreichs der Niederlande mitzuteilen, dasz die Regierung der Bundesrepublik Deutschland damit einverstanden ist, dasz die Verbalnote der Botschaft des K&#xF6;nigreichs der Niederlande und diese Antwort die nach Artikel 1 Absatz 5 des genannten Abkommens vorgesehene Best&#xE4;tigung der zwischen dem Herrn Staatssekret&#xE4;r f&#xFC;r Finanzen des K&#xF6;nigreichs der Niederlande und dem Bundesminister der Finanzen der Bundesrepublik Deutschland am 13. April/10. Mai 1961 getroffenen Vereinbarung &#xFC;ber die Zusammenlegung der deutsch-niederl&#xE4;ndischen Grenzabfertigung des Eisenbahng&#xFC;terverkehrs im Bahnhof Venlo darstellen und dasz die Vereinbarung am Tage des Empfangs dieser Antwortnote durch die Botschaft des K&#xF6;nigreichs der Niederlande, das ist das Datum dieser Antwortnote, in Kraft tritt.</al><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt benutzt diesen Anlasz, die Botschaft des K&#xF6;nigreichs der Niederlande erneut seiner ausgezeichneten Hochachtung zu versichern.</al><al>Bonn, den 26. Mai 1961</al><al><nadruk type="cur">An die</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag> 
</wetgeving>
  	