<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001605" id="10000003349" verdragnummer="009889" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Republiek
    Azerbeidzjan inzake wederzijdse administratieve bijstand ten behoeve van de
    juiste toepassing van de douanewetgeving en de voorkoming, opsporing en
    bestrijding van inbreuken op de douanewetgeving</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Republiek Azerbeidzjan inzake wederzijdse
          administratieve bijstand ten behoeve van de juiste toepassing van de
          douanewetgeving en de voorkoming, opsporing en bestrijding van
          inbreuken op de douanewetgeving</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Republiek Azerbeidzjan,</al>
          <al>hun Staten hierna te noemen &#x201E;de Verdragsluitende Partijen",</al>
          <al>Gelet op het belang van de juiste vaststelling van douanerechten
            en andere belastingen die bij invoer of uitvoer worden ge&#xEF;nd en van
            het waarborgen van een juiste handhaving van verboden, beperkingen
            en controlemaatregelen;</al>
          <al>Overwegende dat inbreuken op de douanewetgeving de economische,
            fiscale, sociale en culturele belangen en de volksgezondheids- en
            handelsbelangen van de Verdragsluitende Partijen schaden;</al>
          <al>Overwegende dat de grensoverschrijdende handel in verdovende
            middelen en psychotrope stoffen, gevaarlijke stoffen, bedreigde
            diersoorten en giftig afval een gevaar voor de samenleving vormt;</al>
          <al>Erkennende de noodzaak van internationale samenwerking ter zake
            van aangelegenheden die verband houden met de toepassing en
            handhaving van de douanewetgeving van de Verdragsluitende Partijen;</al>
          <al>Ervan overtuigd dat het optreden tegen inbreuken op de
            douanewetgeving doeltreffender kan worden door middel van nauwe
            samenwerking tussen hun douaneadministraties op basis van duidelijke
            wettelijke bepalingen;</al>
          <al>Gelet op de van belang zijnde instrumenten van de Internationale
            Douaneraad, thans bekend als de Wereld Douane Organisatie, in het
            bijzonder de Aanbeveling inzake wederzijdse administratieve bijstand
            van 5 december 1953;</al>
          <al>Tevens gelet op internationale verdragen die verboden, beperkingen
            en bijzondere controlemaatregelen met betrekking tot bepaalde
            goederen bevatten;</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen: </al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit Verdrag,</al>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> wordt onder &#x201E;douaneadministratie" verstaan:</al><al>wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft: de centrale
              administratie die verantwoordelijk is voor de toepassing van de douanewetgeving;</al><al>wat de Republiek Azerbeidzjan betreft: het Staatcomit&#xE9; voor de
              douane van de Republiek Azerbeidzjan;</al></lid>
            
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al> wordt onder &#x201E;douanewetgeving" verstaan: wetgeving die
                  door de douaneadministraties wordt toegepast of gehandhaafd in
                  verband met de invoer, uitvoer, overslag, doorvoer, opslag en
                  het vervoer van goederen, met inbegrip van wetgeving met
                  betrekking tot verboden, beperkingen en controlemaatregelen;</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> wordt onder &#x201E;inbreuk op de douanewetgeving" verstaan:
                  elke schending van de douanewetgeving zoals omschreven in de
                  wetgeving van elk der Verdragsluitende Partijen, alsmede elke
                  poging tot een dergelijke schending;</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> wordt onder &#x201E;persoon" verstaan: een natuurlijke
                  persoon of een rechtspersoon;</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> wordt onder &#x201E;persoonsgegevens" verstaan: alle gegevens
                  betreffende een ge&#xEF;dentificeerde of identificeerbare
                  natuurlijke persoon;</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> wordt onder &#x201E;informatie" verstaan: alle gegevens,
                  documenten, rapporten, gewaarmerkte of gelegaliseerde
                  afschriften daarvan of andere mededelingen ongeacht in welke
                  vorm, met inbegrip van de elektronische vorm;</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al> wordt onder &#x201E;verzoekende administratie" verstaan: de
                  douaneadministratie die om bijstand verzoekt;</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al> wordt onder &#x201E;aangezochte administratie" verstaan: de
                  douaneadministratie die om bijstand wordt verzocht.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>Toepassingsgebied van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De Verdragsluitende Partijen verlenen elkaar door tussenkomst
                van hun douaneadministraties administratieve bijstand onder de
                in dit Verdrag genoemde voorwaarden ten behoeve van de juiste
                toepassing van de douanewetgeving en de voorkoming, opsporing en
                bestrijding van inbreuken op de douanewetgeving. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Alle bijstand uit hoofde van dit Verdrag door een van de
                Verdragsluitende Partijen wordt verleend in overeenstemming met
                haar wetgeving en binnen de grenzen van de bevoegdheden en
                beschikbare middelen van haar douaneadministratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Dit Verdrag laat onverlet de verplichtingen van het
                Koninkrijk der Nederlanden ingevolge de wetgeving van de
                Europese Unie inzake haar huidige en toekomstige verplichtingen
                als lidstaat van de Europese Unie en alle wetgeving die is
                vastgesteld om die verplichtingen ten uitvoer te leggen, alsmede
                haar huidige en toekomstige verplichtingen die voortvloeien uit
                internationale overeenkomsten tussen de Lidstaten van de
                Europese Unie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is uitsluitend bedoeld voor de wederzijdse
                administratieve bijstand tussen de Verdragsluitende Partijen;
                particulieren kunnen aan de bepalingen van dit Verdrag niet het
                recht ontlenen bewijsmateriaal te doen verkrijgen, achter te
                doen houden of ontoelaatbaar te doen verklaren dan wel de
                uitvoering van een verzoek te doen beletten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Dit Verdrag laat onverlet de regelgeving inzake wederzijdse
                bijstand in strafzaken. Indien wederzijdse bijstand dient te
                worden verleend in overeenstemming met een andere geldende
                overeenkomst tussen de Verdragsluitende Partijen, geeft de
                aangezochte administratie aan welke autoriteiten het betreft.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>Reikwijdte van de bijstand</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties verstrekken elkaar op verzoek of uit
                eigen beweging informatie ten behoeve van de juiste toepassing
                van de douanewetgeving en de voorkoming, opsporing en
                bestrijding van inbreuken op de douanewetgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elk van beide douaneadministraties handelt bij een onderzoek
                namens de andere douaneadministratie alsof het onderzoek werd
                ingesteld ten behoeve van haarzelf of op verzoek van een andere
                autoriteit van haar eigen Staat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De aangezochte administratie verstrekt, op verzoek, alle
                informatie over de in die Verdragsluitende Partij toepasselijke
                douanewetgeving en -regelingen die van belang zijn voor het
                onderzoek met betrekking tot een inbreuk op de douanewetgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elk van beide douaneadministraties verstrekt uit eigen
                beweging en onverwijld alle beschikbare informatie met
                betrekking tot: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>nieuwe handhavingstechnieken betreffende de
                    douanewetgeving die hun doeltreffendheid hebben bewezen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>nieuwe trends, middelen of werkwijzen betreffende het
                    maken van inbreuken op de douanewetgeving.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>Bijzondere vormen van bijstand</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <al>De aangezochte administratie verstrekt de verzoekende
              administratie op verzoek met name de volgende informatie:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>of goederen die worden ingevoerd in het douanegebied van de
                  verzoekende Verdragsluitende Partij op rechtmatige wijze zijn
                  uitgevoerd uit het douanegebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>of goederen die worden uitgevoerd uit het douanegebied van
                  de verzoekende Verdragsluitende Partij op rechtmatige wijze
                  zijn ingevoerd in het douanegebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij en over de douaneregeling waaronder de
                  goederen eventueel zijn gebracht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De aangezochte administratie houdt op verzoek bijzonder
                toezicht op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>personen ten aanzien van wie het de verzoekende
                    administratie bekend is dat zij een inbreuk op de
                    douanewetgeving hebben gemaakt of die daarvan worden
                    verdacht, met name diegenen die het douanegebied van de
                    aangezochte Verdragsluitende Partij betreden en verlaten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>goederen in vervoer of in opslag ten aanzien waarvan door
                    de verzoekende administratie is medegedeeld dat er een
                    vermoeden van ongeoorloofd verkeer naar het douanegebied van
                    de verzoekende Verdragsluitende Partij bestaat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>vervoermiddelen waarvan de verzoekende administratie
                    vermoedt dat zij worden gebruikt voor het maken van
                    inbreuken op de douanewetgeving in het douanegebied van de
                    verzoekende Verdragsluitende Partij.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De douaneadministraties kunnen, in overeenstemming met hun
                nationale wetgeving, met wederzijdse overeenstemming en door
                middel van een wederzijdse regeling, toestemming verlenen voor
                de onder hun toezicht verrichte invoer in, uitvoer uit of
                doorvoer via het douanegebied van hun respectieve staten van
                goederen die zijn betrokken bij illegale handel om deze
                ongeoorloofde handel tegen te gaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties verstrekken elkaar op verzoek of uit
                eigen beweging informatie over verrichte of voorgenomen
                transacties die een inbreuk op de douanewetgeving vormen of
                lijken te vormen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In ernstige gevallen die aanzienlijke schade voor de
                economie, volksgezondheid, openbare veiligheid of enig ander
                vitaal belang van een Verdragsluitende Partij met zich zouden
                kunnen brengen, verstrekt de douaneadministratie van de andere
                Verdragsluitende Partij waar mogelijk onverwijld uit eigen
                beweging informatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>Informatie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Om originele informatie wordt slechts verzocht in gevallen
                waarin niet met gewaarmerkte of gelegaliseerde afschriften kan
                worden volstaan, en deze wordt zo spoedig mogelijk
                teruggezonden; zulks laat rechten van de aangezochte
                administratie of van derden ter zake onverlet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Alle ingevolge dit Verdrag uit te wisselen informatie gaat
                vergezeld van alle informatie die van belang is om deze te gebruiken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>Deskundigen en getuigen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
            </kop>
            <al>De aangezochte administratie machtigt op verzoek haar ambtenaren
              om ter zake van een inbreuk op de douanewetgeving als deskundige
              of getuige te verschijnen voor een rechterlijke instantie van de
              andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>Toezending van verzoeken</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Verzoeken om bijstand uit hoofde van dit Verdrag worden,
                schriftelijk en vergezeld van nuttig geachte documenten,
                rechtstreeks aan de douaneadministratie van de andere
                Verdragsluitende Partij gericht. Wanneer de omstandigheden dit
                vereisen, kunnen verzoeken ook mondeling worden gedaan.
                Dergelijke verzoeken worden onmiddellijk schriftelijk bevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Verzoeken ingevolge het eerste lid van dit artikel bevatten
                de volgende bijzonderheden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de administratie die het verzoek doet; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het onderwerp van en de reden voor het verzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een korte beschrijving van de zaak, de juridische aspecten
                    en de aard van de procedure;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de namen en adressen van de betrokken partijen, voorzover bekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De in dit Verdrag bedoelde informatie wordt alleen aan
                ambtenaren medegedeeld die door elke douaneadministratie hiertoe
                zijn aangewezen. Een lijst van aldus aangewezen ambtenaren wordt
                aan de douaneadministratie van de andere Verdragsluitende Partij
                verstrekt in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001605&amp;artikel=18">artikel 18, tweede lid</intref>, van dit Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>Uitreiking van documenten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In bijzondere gevallen kan, op verzoek van de
                douane-autoriteit van een van de Verdragsluitende Partijen, de
                douane-autoriteit van de andere Verdragsluitende Partij aan een
                persoon die op het grondgebied van de laatstgenoemde
                Verdragsluitende Partij woonachtig of gevestigd is, documenten
                uitreiken met betrekking tot door de bevoegde autoriteiten van
                de verzoekende Verdragsluitende Partij bij de toepassing van
                haar douanewetgeving ingestelde procedures en genomen beslissingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De uitreiking van documenten ingevolge dit Verdrag vindt
                plaats in overeenstemming met de wetten en gebruiken van de
                aangezochte Verdragsluitende Partij die van toepassing zijn op
                de uitreiking van documenten van wezenlijk vergelijkbare aard.
                Het verzoek om uitreiking van documenten bevat een samenvatting
                van de inhoud van het document.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>IX</nr>
            <titel>Uitvoering van verzoeken</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
            </kop>
            <al>Indien de aangezochte administratie niet over de gevraagde
              informatie beschikt, stelt zij een onderzoek in om die informatie
              te verkrijgen in overeenstemming met haar nationale wetgeving. Dit
              onderzoek omvat mede het optekenen van verklaringen van personen
              van wie informatie wordt verlangd in verband met een inbreuk op de
              douanewetgeving en van getuigen en deskundigen. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Op schriftelijk verzoek kunnen door de verzoekende
                administratie aangewezen ambtenaren, met instemming van de
                aangezochte administratie en onder de door laatstgenoemde
                hieraan verbonden voorwaarden, ten behoeve van de opsporing van
                een inbreuk op de douanewetgeving:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ten kantore van de aangezochte administratie de
                    documenten, registers en andere van belang zijnde gegevens
                    raadplegen om daaruit alle informatie met betrekking tot die
                    inbreuk op de douanewetgeving over te nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kopie&#xEB;n maken van de documenten, registers en andere
                    gegevens die met betrekking tot die inbreuk op de
                    douanewetgeving van belang zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>in geval van groot belang voor de verzoekende
                    administratie, aanwezig zijn bij een door de aangezochte
                    administratie geleid onderzoek in het douanegebied van de
                    aangezochte Verdragsluitende Partij.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Wanneer, onder de in artikel 9 of in het eerste lid van dit
                artikel bedoelde omstandigheden, ambtenaren van de verzoekende
                administratie aanwezig zijn op het grondgebied van de andere
                Verdragsluitende Partij, moeten zij te allen tijde in staat zijn
                hun ambtelijke hoedanigheid aan te tonen. Zij mogen geen
                uniform, vuurwapen of ander wapen dragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Gedurende hun verblijf aldaar genieten zij dezelfde
                bescherming als die welke wordt toegekend aan douaneambtenaren
                van de andere Verdragsluitende Partij, in overeenstemming met de
                daar geldende wetten en zijn zij verantwoordelijk voor de
                strafbare feiten die zij eventueel begaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>X</nr>
            <titel>Vertrouwelijk karakter van informatie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Alle uit hoofde van dit Verdrag ontvangen informatie mag
                slechts voor de toepassing van dit Verdrag en door de
                douaneadministraties worden gebruikt, behalve in de gevallen
                waarin de douaneadministratie die deze informatie heeft
                verstrekt, uitdrukkelijk haar goedkeuring hecht aan het gebruik
                daarvan voor andere doeleinden of door andere autoriteiten. In
                dat geval is dat gebruik onderworpen aan eventuele beperkingen
                die zijn vastgesteld door de douaneadministratie die de
                informatie heeft verstrekt. Deze informatie mag, indien de
                nationale wetgeving van de verstrekkende Verdragsluitende Partij
                dat voorschrijft, slechts bij strafrechtelijke vervolgingen
                worden gebruikt nadat het openbaar ministerie of de
                gerechtelijke autoriteiten in de verstrekkende Verdragsluitende
                Partij met dit gebruik hebben ingestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Voor alle uit hoofde van dit Verdrag ontvangen informatie
                gelden ten minste dezelfde bescherming en vertrouwelijkheid als
                die welke voor soortgelijke informatie gelden krachtens de op de
                staatsburgers van de Verdragsluitende Partij waar deze wordt
                ontvangen betrekking hebbende nationale wetgeving, ongeacht de
                nationaliteit, het staatsburgerschap of de woonplaats van de
                betrokken personen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien informatie moet worden verstrekt aan de Europese
                Commissie of de douaneadministraties van de lidstaten van de
                Europese Unie ingevolge de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001605&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van dit Verdrag genoemde
                verplichtingen van het Koninkrijk der Nederlanden, wordt de
                douaneadministratie van de Republiek Azerbeidzjan vooraf op de
                hoogte gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Voor uit hoofde van dit Verdrag uitgewisselde
                persoonsgegevens geldt een beschermingsniveau dat gelijkwaardig
                is aan het beschermingsniveau dat door de Verdragsluitende
                Partij die de gegevens verstrekt, wordt gehandhaafd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Verdragsluitende Partijen verschaffen elkaar alle
                wetgeving inzake de bescherming van persoonsgegevens van hun
                respectieve staten welke van belang is voor dit artikel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Persoonsgegevens worden niet uitgewisseld voordat de
                Verdragsluitende Partijen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001605&amp;artikel=18">artikel 18, tweede lid</intref>,
                van dit Verdrag zijn overeengekomen dat het beschermingsniveau
                in elke Verdragsluitende Partij gelijkwaardig is.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>XI</nr>
            <titel>Ontheffingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De aangezochte administratie is niet verplicht de in dit
                Verdrag bedoelde bijstand te verlenen indien het waarschijnlijk
                is dat deze de openbare orde of enig ander wezenlijk belang van
                de aangezochte Verdragsluitende Partij zou kunnen schaden of tot
                een schending van een industrieel, een commercieel geheim of een
                beroepsgeheim zou kunnen leiden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien de verzoekende administratie niet in staat zou zijn
                een soortgelijk verzoek van de aangezochte administratie in te
                willigen, wijst zij daarop in haar verzoek. Inwilliging van een
                dergelijk verzoek wordt overgelaten aan het oordeel van de
                aangezochte administratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De bijstand kan door de aangezochte administratie worden
                uitgesteld op grond van het feit dat een lopend onderzoek of een
                lopende vervolging of procedure hiermee wordt doorkruist. In een
                dergelijk geval pleegt de aangezochte administratie overleg met
                de verzoekende administratie om te bepalen of de bijstand kan
                worden verleend onder de voorwaarden of omstandigheden die de
                aangezochte administratie verlangt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Wanneer de bijstand wordt geweigerd of uitgesteld, dienen de
                redenen voor de weigering of het uitstel te worden gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>XII</nr>
            <titel>Kosten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties zien af van alle vorderingen tot
                vergoeding van ter uitvoering van dit Verdrag gemaakte kosten,
                met uitzondering van bedragen en vergoedingen betaald aan
                deskundigen en getuigen alsook de kosten van tolken die niet in
                dienst zijn van de Regering, welke worden gedragen door de
                verzoekende administratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien met de uitvoering van het verzoek aanmerkelijke kosten
                van buitengewone aard zijn of zullen zijn gemoeid, plegen de
                Verdragsluitende Partijen overleg om de voorwaarden te bepalen
                waaronder het verzoek zal worden uitgevoerd, alsmede de wijze
                waarop de kosten worden gedragen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>XIII</nr>
            <titel>Uitvoering van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties nemen maatregelen opdat hun met de
                opsporing of bestrijding van inbreuken op de douanewetgeving
                belaste ambtenaren persoonlijke en rechtstreekse betrekkingen
                met elkaar kunnen onderhouden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De douaneadministraties besluiten over nadere regelingen,
                binnen het kader van dit Verdrag, ter vergemakkelijking van de
                uitvoering van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De douaneadministraties streven ernaar eventuele problemen of
                twijfels naar aanleiding van de uitlegging of toepassing van dit
                Verdrag in onderlinge overeenstemming op te lossen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Conflicten waarvoor geen oplossing wordt gevonden, worden via
                diplomatieke kanalen geregeld. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>XIV</nr>
            <titel>Toepassing</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Wat de Republiek Azerbeidzjan betreft, is dit Verdrag van
                toepassing op het grondgebied van de Republiek Azerbeidzjan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag
                van toepassing op zijn grondgebied in Europa. Het Verdrag kan
                echter, hetzij in zijn geheel, hetzij met de nodige wijzigingen,
                worden uitgebreid tot de Nederlandse Antillen of Aruba.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Bedoelde uitbreiding wordt van kracht met ingang van een
                datum en met inachtneming van wijzigingen en voorwaarden, met
                inbegrip van voorwaarden ten aanzien van de be&#xEB;indiging, die
                nader worden vastgesteld en overeengekomen bij diplomatieke notawisseling.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>XV</nr>
            <titel>Inwerkingtreding en be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag treedt in werking op de dag nadat de
              Verdragsluitende Partijen elkaar schriftelijk via diplomatieke
              kanalen ervan in kennis hebben gesteld dat aan de vereiste interne
              procedures voor de inwerkingtreding van dit Verdrag is voldaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag wordt in principe voor onbepaalde tijd gesloten,
                maar elk van beide Verdragsluitende Partijen kan het te allen
                tijde via diplomatieke kanalen opzeggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De be&#xEB;indiging wordt van kracht drie maanden na de datum van
                de kennisgeving van opzegging aan de andere Verdragsluitende
                Partij. Lopende procedures op het tijdstip van be&#xEB;indiging
                worden niettemin voltooid in overeenstemming met de bepalingen
                van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Tenzij anders overeengekomen, wordt door de opzegging van dit
                Verdrag niet tegelijkertijd de toepassing daarvan op de
                Nederlandse Antillen of Aruba be&#xEB;indigd, indien het daartoe is
                uitgebreid overeenkomstig de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001605&amp;artikel=19">artikel 19, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
            </kop>
            <al>De Verdragsluitende Partijen komen bijeen om dit Verdrag te
              heroverwegen, op verzoek of na het verstrijken van vijf jaar vanaf
              de inwerkingtreding ervan, tenzij zij elkaar schriftelijk in
              kennis stellen dat een dergelijke heroverweging niet nodig is. </al>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Bakoe op 30 januari 2002 in tweevoud, in de Nederlandse,
            de Azerbeidzjaanse en de Engelse taal, zijnde de drie teksten
            gelijkelijk authentiek. In geval van verschil in interpretatie is de
            Engelse tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) C. BUS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Azerbeidzjan</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) K. HEYDAROV</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	