<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003071" dtdversie="2.0" id="10000025459" verdragnummer="010307" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag
tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering
van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; tot het vermijden van dubbele
belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking
tot belastingen naar het
inkomen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Preambule</al>
          <al>De
Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de
Regering van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;,</al>
          <al>Geleid door de
wens een verdrag te sluiten tot het vermijden van dubbele belasting en
het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot
belastingen naar het inkomen,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn
het volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">REIKWIJDTE VAN HET VERDRAG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Personen
op wie het Verdrag van toepassing is</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag is
van toepassing op personen die inwoner zijn van een of van beide
Verdragsluitende
Staten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Belastingen
waarop het Verdrag van toepassing
is</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag is van toepassing op belastingen naar het inkomen die, ongeacht
de wijze van heffing, worden geheven ten behoeve van een
Verdragsluitende Staat of van de staatkundige of administratieve
onderdelen of plaatselijke publiekrechtelijke lichamen
daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Als
belastingen naar het inkomen worden beschouwd alle belastingen die
worden geheven naar het gehele inkomen of naar bestanddelen van het
inkomen, waaronder begrepen belastingen naar voordelen verkregen uit de
vervreemding van roerende goederen of onroerende zaken, belastingen
naar het totale bedrag van de door ondernemingen betaalde lonen of
salarissen, alsmede belastingen naar
waardevermeerdering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bestaande belastingen waarop het Verdrag van toepassing is, zijn met
name:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in
het geval van het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB;:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
religieuze belasting Zakat</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
inkomstenbelasting, met inbegrip van de belasting over investeringen in
aardgas,</al>
                    </li>
                  </lijst>
                  <al>(hierna te noemen: &#x201E;Saudische
belasting&#x201D;);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in het geval van
het Koninkrijk der
Nederlanden:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
inkomstenbelasting;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
loonbelasting;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
vennootschapsbelasting, daaronder begrepen het aandeel van de Regering
in de nettowinsten behaald met de exploitatie van natuurlijke
rijkdommen geheven krachtens de
Mijnbouwwet;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
dividendbelasting;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                  <al>(hierna te noemen:
&#x201E;Nederlandse
belasting&#x201D;);</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bepalingen van dit Verdrag zijn ook van toepassing op alle gelijke of
in wezen gelijksoortige belastingen die na de datum van ondertekening
van dit Verdrag naast of in de plaats van de bestaande belastingen
worden geheven. De bevoegde autoriteiten van beide Verdragsluitende
Staten doen elkaar mededeling van alle wezenlijke wijzigingen die in
hun onderscheiden belastingwetgevingen zijn
aangebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">BEGRIPSBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Algemene
begripsbepalingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag, tenzij de context anders
vereist:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>betekenen
de uitdrukkingen &#x201E;een Verdragsluitende Staat&#x201D; en
&#x201E;de andere Verdragsluitende Staat&#x201D; het Koninkrijk der
Nederlanden of het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;, naargelang de context
vereist;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;&#x201D; het grondgebied van het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;, dat tevens het gebied buiten de
territoriale wateren omvat, waar het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; in
overeenstemming met zijn nationale recht en het internationale recht
soevereine rechten en rechtsbevoegdheid heeft met betrekking tot de
wateren, de zeebodem, de ondergrond en de natuurlijke
rijkdommen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het Koninkrijk der Nederlanden
dat in Europa is gelegen, met inbegrip van zijn territoriale zee en elk
gebied buiten de territoriale zee waarbinnen Nederland, in
overeenstemming met het internationale recht, rechtsbevoegdheid heeft
of soevereine rechten
uitoefent;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>omvat de uitdrukking
&#x201E;persoon&#x201D; een natuurlijke persoon, een lichaam en elke
andere vereniging van personen, met inbegrip van onder meer
staatkundige organen (de Staat, zijn staatkundige of administratieve
onderdelen of plaatselijke publiekrechtelijke lichamen),
maatschappen, trusts en
stichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;lichaam&#x201D; elke rechtspersoon of elke eenheid die voor de
belastingheffing als een rechtspersoon wordt
behandeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>betekenen de uitdrukkingen
&#x201E;onderneming van een Verdragsluitende Staat&#x201D; en
&#x201E;onderneming van de andere Verdragsluitende Staat&#x201D;
onderscheidenlijk een onderneming gedreven door een inwoner van een
Verdragsluitende Staat en een onderneming gedreven door een inwoner van
de andere Verdragsluitende
Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;onderdaan&#x201D;:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>elke
natuurlijke persoon die de nationaliteit van een Verdragsluitende Staat
bezit;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>elke rechtspersoon,
maatschap of vereniging die zijn of haar rechtspositie als zodanig
ontleent aan de wetgeving die in een Verdragsluitende Staat van kracht
is;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>betekent de
uitdrukking &#x201E;internationaal verkeer&#x201D; alle vervoer met een
schip of luchtvaartuig, ge&#xEB;xploiteerd door een onderneming waarvan
de plaats van zijn werkelijke leiding in een Verdragsluitende Staat is
gelegen, behalve wanneer het schip of luchtvaartuig uitsluitend wordt
ge&#xEB;xploiteerd tussen plaatsen die in de andere Verdragsluitende
Staat zijn gelegen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>betekent de
uitdrukking &#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D;:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>in
het geval van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;, het ministerie van
Financi&#xEB;n, vertegenwoordigd door de minister van Financi&#xEB;n of
zijn bevoegde vertegenwoordiger;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>in
het geval van Nederland, de minister van Financi&#xEB;n of zijn
bevoegde
vertegenwoordiger;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag door een Verdragsluitende Staat op enig
moment heeft, tenzij de context anders vereist, elke daarin niet
omschreven uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking op dat moment
heeft volgens de wetgeving van die Staat met betrekking tot de
belastingen waarop dit Verdrag van toepassing is, waarbij elke
betekenis volgens de toepasselijke belastingwetgeving van die Staat
prevaleert boven een betekenis die volgens andere wetgeving van die
Staat aan die uitdrukking wordt
gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Inwoner</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag betekent de uitdrukking &#x201E;inwoner
van een Verdragsluitende
Staat&#x201D;:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>iedere
persoon die, ingevolge de wetgeving van die Staat, in die Staat aan
belasting is onderworpen op grond van zijn woonplaats, verblijf, plaats
van leiding of enige andere soortgelijke
omstandigheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de Regering van een
van beide Verdragsluitende Staten of een van haar wettelijke
instellingen, instanties of plaatselijke publiekrechtelijke
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een rechtspersoon die is
georganiseerd overeenkomstig de wetgeving van een Verdragsluitende
Staat en die in die Staat in het algemeen is vrijgesteld van belasting
en in die Staat is opgericht en aldaar wordt
aangehouden:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>voor
religieuze, liefdadige, onderwijskundige, wetenschappelijke of
soortgelijke doeleinden; of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>voor het
verstrekken van pensioenen of andere soortgelijke uitkeringen aan
werknemers uit hoofde van een
pensioenregeling.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
              <al>Deze uitdrukking
omvat echter niet een persoon die in die Staat slechts aan belasting is
onderworpen ter zake van inkomsten uit bronnen in die
Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
een natuurlijke persoon ingevolge de bepalingen van het eerste lid van
dit artikel als inwoner van beide Verdragsluitende Staten wordt
beschouwd, wordt zijn positie als volgt
bepaald:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hij
wordt geacht slechts inwoner te zijn van de Staat waarin hij een
duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft; indien hij in beide
Verdragsluitende Staten een duurzaam huis tot zijn beschikking heeft,
wordt hij geacht slechts inwoner te zijn van de Verdragsluitende Staat
waarmede zijn persoonlijke en economische betrekkingen het nauwst zijn
(middelpunt van de
levensbelangen);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien niet kan
worden bepaald in welke Verdragsluitende Staat hij het middelpunt van
zijn levensbelangen heeft, of indien hij in geen van de
Verdragsluitende Staten een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft,
wordt hij geacht slechts inwoner te zijn van de Verdragsluitende Staat
waarin hij gewoonlijk
verblijft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien hij in beide
Verdragsluitende Staten of in geen van beide gewoonlijk verblijft,
wordt hij geacht slechts inwoner te zijn van de Verdragsluitende Staat
waarvan hij onderdaan is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien hij
onderdaan is van beide Verdragsluitende Staten of van geen van beide,
regelen de bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Staten de
aangelegenheid in onderlinge
overeenstemming.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
een andere dan een natuurlijke persoon ingevolge de bepalingen van het
eerste lid van dit artikel inwoner van beide Verdragsluitende Staten
is, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarin de plaats van
zijn werkelijke leiding is
gelegen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Vaste
inrichting</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag betekent de uitdrukking &#x201E;vaste
inrichting&#x201D; een vaste bedrijfsinrichting door middel waarvan de
werkzaamheden van een onderneming geheel of gedeeltelijk worden
uitgeoefend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; omvat, maar is niet
beperkt
tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
plaats waar leiding wordt
gegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
filiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
kantoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een
fabriek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een
werkplaats;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>een mijn, een
(steen)groeve of een andere plaats waar natuurlijke rijkdommen worden
gewonnen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; omvat
bovendien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
plaats van uitvoering van een bouwwerk of van constructie-, montage- of
installatiewerkzaamheden of toezichthoudende activiteiten die daarmee
verband houden, evenwel uitsluitend indien een dergelijke plaats van
uitvoering, of de werkzaamheden of dergelijke activiteiten blijft
voortbestaan respectievelijk voortduren voor een tijdvak van meer dan
zes maanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het verlenen van
diensten, daaronder begrepen diensten van adviserende aard, door een
onderneming door middel van werknemers of andere personeelsleden die
door de onderneming daartoe zijn aangesteld, maar alleen indien
dergelijke werkzaamheden (voor hetzelfde of een daarmee samenhangend
project) in een Verdragsluitende Staat voor een tijdvak dat of
tijdvakken die in een tijdvak van twaalf maanden in totaal meer dan zes
maanden voortduurt of voortduren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
persoon &#x2013; niet zijnde een onafhankelijke vertegenwoordiger
waarop de bepalingen van het vijfde lid van dit artikel van toepassing
zijn &#x2013; die in een van beide Verdragsluitende Staten werkzaam is
voor een onderneming van de andere Verdragsluitende Staat, indien deze
persoon een machtiging bezit om in de eerstbedoelde Verdragsluitende
Staat namens die onderneming overeenkomsten te sluiten en dit recht
daar gewoonlijk uitoefent, met betrekking tot de werkzaamheden die die
persoon voor de onderneming
verricht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
de voorgaande bepalingen van dit artikel omvat de uitdrukking
&#x201E;vaste inrichting&#x201D;
niet:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
gebruik maken van inrichtingen, uitsluitend voor opslag, uitstalling of
aflevering van aan de onderneming toebehorende goederen of
koopwaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het aanhouden van een
voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen of koopwaar,
uitsluitend voor de opslag, uitstalling of
aflevering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het aanhouden van een
voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen of koopwaar,
uitsluitend voor bewerking of verwerking door een andere
onderneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het aanhouden van een
vaste bedrijfsinrichting, uitsluitend om voor de onderneming goederen
of koopwaar aan te kopen of inlichtingen in te
winnen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het aanhouden van een vaste
bedrijfsinrichting uitsluitend om voor de onderneming reclame te maken
of om voor de onderneming wetenschappelijk onderzoek of vergelijkbare
werkzaamheden van voorbereidende aard of werkzaamheden die het karakter
van hulpwerkzaamheid hebben uit te
voeren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het aanhouden van een vaste
bedrijfsinrichting, uitsluitend voor een combinatie van de in de
onderdelen a tot en met e genoemde werkzaamheden, mits het totaal van
de werkzaamheden van de vaste bedrijfsinrichting dat uit deze
combinatie voortvloeit van voorbereidende aard is of het karakter van
hulpwerkzaamheid
heeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een
onderneming in een van beide Verdragsluitende Staten wordt niet geacht
een vaste inrichting in de andere Verdragsluitende Staat te bezitten
alleen op grond van de omstandigheid dat zij in die Staat zaken doet
door bemiddeling van een makelaar, commissionair of enige andere
onafhankelijke vertegenwoordiger, mits deze makelaar, commissionair of
vertegenwoordiger in de normale uitoefening van zijn bedrijf
handelt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een
onderneming in een van beide Verdragsluitende Staten wordt niet geacht
een vaste inrichting in de andere Verdragsluitende Staat te bezitten
uitsluitend omdat deze na afloop van een handelstentoonstelling of
conferentie in de andere Verdragsluitende Staat doorgaat met de verkoop
van goederen of koopwaar die zij tijdens die handelstentoonstelling of
conferentie heeft
uitgestald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De
omstandigheid dat een lichaam dat inwoner is van een Verdragsluitende
Staat, een lichaam beheerst of door een lichaam wordt beheerst dat
inwoner is van de andere Verdragsluitende Staat of dat in die andere
Staat zaken doet (hetzij door middel van een vaste inrichting, hetzij
op andere wijze), stempelt een van beide lichamen niet tot een vaste
inrichting van het
andere.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">BELASTINGHEFFING NAAR HET INKOMEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Inkomsten
uit onroerende
zaken</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Inkomsten
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat uit
onroerende zaken (waaronder begrepen voordelen uit landbouw of
bosbedrijven) die in de andere Verdragsluitende Staat zijn gelegen
mogen in die andere Verdragsluitende Staat worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;onroerende zaken&#x201D; heeft de betekenis welke
die uitdrukking heeft volgens de wetgeving van de Verdragsluitende
Staat waar de desbetreffende zaken zijn gelegen. Deze uitdrukking omvat
in ieder geval de zaken die bij de onroerende zaken behoren, levende en
dode have van landbouw- en bosbedrijven, rechten waarop de bepalingen
van het privaatrecht betreffende de grondeigendom van toepassing zijn,
vruchtgebruik van onroerende zaken en rechten op veranderlijke of vaste
vergoedingen ter zake van de exploitatie, of concessie tot exploitatie,
van minerale aardlagen, bronnen en andere natuurlijke rijkdommen.
Schepen en luchtvaartuigen worden niet als onroerende zaken
beschouwd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste lid van dit artikel zijn van toepassing op
inkomsten verkregen uit de rechtstreekse exploitatie, uit het verhuren
of verpachten, of uit elke andere vorm van exploitatie van onroerende
zaken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste en derde lid van dit artikel zijn eveneens
van toepassing op inkomsten uit onroerende zaken van een onderneming en
op inkomsten uit onroerende zaken die worden gebruikt voor het
verrichten van zelfstandige
arbeid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Winst
uit
onderneming</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
voordelen van een onderneming van een Verdragsluitende Staat zijn
slechts in die Staat belastbaar, tenzij de onderneming in de andere
Verdragsluitende Staat haar bedrijf uitoefent door middel van een
aldaar gevestigde vaste inrichting. Indien de onderneming aldus haar
bedrijf uitoefent, mogen de voordelen van de onderneming in de andere
Staat worden belast, maar slechts in zoverre als zij aan die vaste
inrichting kunnen worden
toegerekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onder
voorbehoud van de bepalingen van het derde lid van dit artikel worden,
indien een onderneming van een Verdragsluitende Staat in de andere
Verdragsluitende Staat haar bedrijf uitoefent door middel van een
aldaar gevestigde vaste inrichting, in elk van de Verdragsluitende
Staten aan die vaste inrichting de voordelen toegerekend die zij geacht
zou kunnen worden te behalen, indien zij een zelfstandige onderneming
zou zijn die dezelfde of soortgelijke werkzaamheden zou uitoefenen
onder dezelfde of soortgelijke omstandigheden en die geheel
onafhankelijk transacties zou aangaan met de onderneming waarvan zij
een vaste inrichting
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het
bepalen van de voordelen van een vaste inrichting worden in aftrek
toegelaten kosten, daaronder begrepen kosten van de leiding en algemene
beheerskosten, die ten behoeve van de werkzaamheden van de vaste
inrichting zijn gemaakt, hetzij in de Staat waarin de vaste inrichting
is gevestigd, hetzij elders. Geen aftrek wordt echter toegestaan ter
zake van bedragen (met uitzondering van die wegens vergoeding van
werkelijke kosten) welke eventueel door de vaste inrichting aan het
hoofdkantoor van de onderneming of een van haar andere kantoren worden
betaald als royalty&#x2019;s, vergoedingen of andere soortgelijke
betalingen voor het gebruik van octrooien of andere rechten, of als
commissieloon voor bepaalde diensten of voor het geven van leiding dan
wel, behalve in het geval van een onderneming die het bankbedrijf
uitoefent, als inkomsten uit schuldvorderingen ter zake van gelden die
aan de vaste inrichting zijn geleend. Evenmin wordt bij het bepalen van
de voordelen van een vaste inrichting rekening gehouden met bedragen
(met uitzondering van die wegens vergoeding van werkelijke kosten)
welke door de vaste inrichting aan het hoofdkantoor van de onderneming
of een van haar andere kantoren in rekening worden gebracht als
royalty&#x2019;s, vergoedingen of andere soortgelijke betalingen voor
het gebruik van octrooien of andere rechten, of als commissieloon voor
bepaalde diensten of voor het geven van leiding, dan wel, behalve in
het geval van een onderneming die het bankbedrijf uitoefent, als
inkomsten uit schuldvorderingen ter zake van gelden die aan het
hoofdkantoor van de onderneming of een van haar andere kantoren zijn
geleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;winst uit onderneming&#x201D; omvat, maar is niet
beperkt tot, inkomsten verkregen uit productie, handel, het
bankbedrijf, verzekeringen, de exploitatie van binnenlands vervoer, het
verlenen van diensten, met inbegrip van studies of onderzoeken van
wetenschappelijke, geologische of technische aard en de verhuur van
lichamelijke roerende goederen. Deze uitdrukking omvat niet inkomsten
verkregen uit het verrichten van zelfstandige arbeid door een
natuurlijke
persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Voor
zover het in een Verdragsluitende Staat gebruikelijk is de aan een
vaste inrichting toe te rekenen voordelen te bepalen op basis van een
verdeling van de totale winst van de onderneming over haar
verschillende delen, belet het tweede lid die Verdragsluitende Staat
niet de te belasten voordelen te bepalen volgens de gebruikelijke
verdeling. De gevolgde methode van verdeling moet echter zodanig zijn,
dat het resultaat in overeenstemming is met de in dit artikel
neergelegde
beginselen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Er
worden geen voordelen aan een vaste inrichting toegerekend enkel op
grond van de aankoop door die vaste inrichting van goederen of koopwaar
voor de onderneming van de andere Verdragsluitende Staat.
</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van de voorgaande leden worden de aan de vaste inrichting
toe te rekenen voordelen van jaar tot jaar volgens dezelfde methode
bepaald, tenzij er een goede en genoegzame reden bestaat hiervan af te
wijken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Indien
in de voordelen bestanddelen van het inkomen zijn begrepen die
afzonderlijk in andere artikelen van dit Verdrag worden behandeld,
worden de bepalingen van die artikelen niet aangetast door de
bepalingen van dit
artikel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Zee-
en
luchtvervoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordelen
uit de exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in internationaal
verkeer zijn slechts belastbaar in de Verdragsluitende Staat waarin de
plaats van de werkelijke leiding van de onderneming is
gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
de plaats van de werkelijke leiding van een scheepvaartonderneming zich
aan boord van een schip bevindt, wordt deze plaats geacht te zijn
gelegen in de Verdragsluitende Staat waar de thuishaven van het schip
is gelegen, of indien een dergelijke thuishaven er niet is, in de
Verdragsluitende Staat waarvan de exploitant van het schip inwoner
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;voordelen uit de exploitatie van schepen of
luchtvaartuigen in internationaal verkeer&#x201D;
omvat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>voordelen
verkregen uit de verhuur van een schip of luchtvaartuig met bemanning
(tijdvak of reis) in internationaal
vervoer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>voordelen verkregen uit de
verhuur op basis van verhuur zonder bemanning van een schip of
luchtvaartuig in internationaal
vervoer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>iii.</li.nr>
                  <al>voordelen verkregen uit
het gebruik of de verhuur van containers en daarmee verband houdende
uitrusting gebruikt in internationaal vervoer die direct verband houden
met of ondergeschikt zijn aan inkomsten uit de internationale
exploitatie van een schip of
luchtvaartuig.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste lid van dit artikel zijn ook van toepassing
op voordelen uit de deelneming in een &#x201E;pool&#x201D;, een
gemeenschappelijke onderneming of een internationaal opererend
agentschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
bepalingen van dit Verdrag laten de toepassing onverlet van de
bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002454" compleet="nee">Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk
der Nederlanden en de Regering van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; tot
wederzijdse vrijstelling van belastingen geheven naar de inkomsten en
winsten van luchtvaartondernemingen uit de uitoefening van luchtvervoer
in internationaal verkeer en hun werknemers</extref>, ondertekend te Riyad op 16
januari 1991 (&#x201E;Luchtvaartovereenkomst&#x201D;). In het geval van
verschillen tussen dit Verdrag en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002454" compleet="nee">Luchtvaartovereenkomst</extref>, is de
laatste
doorslaggevend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Gelieerde
ondernemingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
onderneming van een Verdragsluitende Staat onmiddellijk of middellijk
deelneemt aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het
kapitaal van een onderneming van de andere Verdragsluitende Staat,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>dezelfde personen onmiddellijk of
middellijk deelnemen aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in
het kapitaal van een onderneming van een Verdragsluitende Staat en een
onderneming van de andere Verdragsluitende
Staat,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>en in het ene of in het andere geval tussen
de beide ondernemingen in hun handelsbetrekkingen of financi&#xEB;le
betrekkingen voorwaarden worden overeengekomen of opgelegd, die
afwijken van die welke zouden worden overeengekomen tussen
onafhankelijke ondernemingen, mogen alle voordelen die een van de
ondernemingen zonder deze voorwaarden zou hebben behaald, maar ten
gevolge van die voorwaarden niet heeft behaald, worden begrepen in de
voordelen van die onderneming en dienovereenkomstig worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
een Verdragsluitende Staat in de voordelen van een onderneming van die
Staat voordelen begrijpt &#x2013; en dienovereenkomstig belast &#x2013;
ter zake waarvan een onderneming van de andere Verdragsluitende Staat
in die andere Staat in de belastingheffing is betrokken en deze
voordelen bestaan uit voordelen welke de onderneming van de
eerstgenoemde Staat zou hebben behaald indien tussen de beide
ondernemingen zodanige voorwaarden zouden zijn overeengekomen als die
welke tussen onafhankelijke ondernemingen zouden zijn overeengekomen,
past die andere Staat het bedrag aan belasting dat in die Staat over
die voordelen is geheven, dienovereenkomstig aan. Bij de vaststelling
van deze aanpassing wordt rekening gehouden met de overige bepalingen
van dit Verdrag en plegen de bevoegde autoriteiten van de
Verdragsluitende Staten zo nodig met elkaar
overleg.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Dividenden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dividenden
betaald door een lichaam dat inwoner is van een Verdragsluitende Staat
aan een inwoner van de andere Verdragsluitende Staat, mogen in die
andere Verdragsluitende Staat worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze
dividenden mogen echter ook in de Verdragsluitende Staat waarvan het
lichaam dat de dividenden betaalt inwoner is, overeenkomstig de
wetgeving van die Staat worden belast, maar indien de uiteindelijk
gerechtigde tot de dividenden een inwoner van de andere
Verdragsluitende Staat is, mag de aldus geheven
belasting:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>5
percent van het brutobedrag van de dividenden niet overschrijden,
indien de uiteindelijk gerechtigde een lichaam is (niet zijnde een
maatschap) dat onmiddellijk ten minste 10% (tien percent) bezit van
het kapitaal van het lichaam dat de dividenden
betaalt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in alle overige gevallen 10
percent van het brutobedrag van de dividenden niet
overschrijden.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de
Verdragsluitende Staten regelen in onderlinge overeenstemming de wijze
van toepassing van dit lid. De bepalingen van dit lid laten onverlet de
belastingheffing van het lichaam ter zake van de winst waaruit de
dividenden worden
betaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;dividenden&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel,
betekent inkomsten uit aandelen, winstaandelen of winstbewijzen,
mijnaandelen, oprichtersaandelen of andere rechten, niet zijnde
schuldvorderingen, die aanspraak geven op een aandeel in de winst
alsmede inkomsten uit andere vennootschappelijke rechten die door de
wetgeving van de Staat waarvan het lichaam dat de uitdeling doet
inwoner is, op dezelfde wijze aan de belastingheffing worden
onderworpen als inkomsten uit
aandelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste en tweede lid van dit artikel zijn niet van
toepassing indien de uiteindelijk gerechtigde tot de dividenden, die
inwoner is van een Verdragsluitende Staat, in de andere
Verdragsluitende Staat waarvan het lichaam dat de dividenden betaalt
inwoner is, een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde
vaste inrichting of in die andere Staat zelfstandige arbeid verricht
vanuit een aldaar gevestigd vast middelpunt en het aandelenbezit uit
hoofde waarvan de dividenden worden betaald, tot het bedrijfsvermogen
van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste
middelpunt behoort. In dat geval zijn, naargelang van het geval, de
bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien
een lichaam dat inwoner is van een Verdragsluitende Staat, voordelen of
inkomsten verkrijgt uit de andere Verdragsluitende Staat, mag die
andere Staat geen belasting heffen op de dividenden die door het
lichaam worden betaald, behalve voor zover deze dividenden worden
betaald aan een inwoner van die andere Staat of voor zover het
aandelenbezit uit hoofde waarvan de dividenden worden betaald, tot het
bedrijfsvermogen van een in die andere Staat gevestigde vaste
inrichting of tot het beroepsvermogen van een aldaar gevestigd vast
middelpunt behoort, noch de niet-uitgedeelde winst van het lichaam
onderwerpen aan een belasting op niet-uitgedeelde winst van het
lichaam, zelfs indien de betaalde dividenden of de niet-uitgedeelde
winst geheel of gedeeltelijk bestaan uit voordelen of inkomsten die uit
die andere Staat afkomstig
zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Inkomsten
uit
schuldvorderingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Inkomsten
uit schuldvorderingen afkomstig uit een Verdragsluitende Staat en
betaald aan een inwoner van de andere Verdragsluitende Staat mogen in
die andere Staat worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze
inkomsten uit schuldvorderingen mogen echter ook in de Verdragsluitende
Staat waaruit zij afkomstig zijn overeenkomstig de wetgeving van die
Staat worden belast, maar indien de genieter de uiteindelijk
gerechtigde tot de inkomsten uit schuldvorderingen is, mag de aldus
geheven belasting 5 percent van het brutobedrag van de inkomsten uit
schuldvorderingen niet overschrijden. De bevoegde autoriteiten van de
Verdragsluitende Staten regelen in onderlinge overeenstemming de wijze
van toepassing van deze
beperking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
de bepalingen van het tweede lid van dit artikel, zijn inkomsten uit
schuldvorderingen afkomstig uit een Verdragsluitende Staat en betaald
aan een inwoner van de andere Verdragsluitende Staat, die de
uiteindelijk gerechtigde tot deze inkomsten is, slechts in die andere
Verdragsluitende Staat belastbaar, indien deze
inkomsten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>worden
betaald door de Regering van een Verdragsluitende Staat, een
staatkundig of administratief onderdeel of plaatselijk
publiekrechtelijk lichaam daarvan;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>worden betaald aan de Regering van
de andere Verdragsluitende Staat, een staatkundig of administratief
onderdeel of plaatselijk publiekrechtelijk lichaam daarvan;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>worden betaald aan de centrale
bank van de andere Verdragsluitende Staat of een rechtspersoonlijkheid
bezittend lichaam (met inbegrip van financi&#xEB;le instellingen) wordt
beheerst door of eigendom is van die Staat, een staatkundig of
administratief onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam
daarvan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;inkomsten uit schuldvorderingen&#x201D;, zoals
gebezigd in dit artikel, betekent inkomsten uit schuldvorderingen van
welke aard ook, al dan niet verzekerd door hypotheek en al dan niet
aanspraak gevend op een aandeel in de winst van de schuldenaar, en in
het bijzonder inkomsten uit overheidsleningen en inkomsten uit
obligaties of schuldbewijzen, waaronder begrepen de aan zodanige
leningen, obligaties of schuldbewijzen verbonden premies en prijzen. In
rekening gebrachte boetes voor te late betaling worden voor de
toepassing van dit artikel niet als inkomsten uit schuldvorderingen
aangemerkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste en tweede lid van dit artikel zijn niet van
toepassing indien de uiteindelijk gerechtigde tot de inkomsten uit
schuldvorderingen, die inwoner is van een Verdragsluitende Staat, in de
andere Verdragsluitende Staat waaruit de inkomsten uit
schuldvorderingen afkomstig zijn, een bedrijf uitoefent door middel van
een aldaar gevestigde vaste inrichting of in die andere Staat
zelfstandige arbeid verricht vanuit een aldaar gevestigd vast
middelpunt, en de schuldvordering uit hoofde waarvan de inkomsten uit
schuldvorderingen worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die
vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt
behoort. In dat geval zijn, naar gelang van het geval de bepalingen van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Inkomsten
uit schuldvorderingen worden geacht afkomstig te zijn uit een
Verdragsluitende Staat indien zij worden betaald door die Staat zelf,
door een staatkundig of administratief onderdeel, door een plaatselijk
publiekrechtelijk lichaam of door een inwoner van die Staat. Indien
evenwel de persoon die de inkomsten betaalt, of hij inwoner van een
Verdragsluitende Staat is of niet, in een Verdragsluitende Staat een
vaste inrichting of een vast middelpunt heeft waarvoor de schuld ter
zake waarvan de inkomsten worden betaald was aangegaan en deze
inkomsten ten laste komen van die vaste inrichting of van dat vaste
middelpunt, worden deze inkomsten geacht afkomstig te zijn uit de Staat
waar de vaste inrichting of het vaste middelpunt is
gevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien,
wegens een bijzondere verhouding tussen de schuldenaar en de
uiteindelijk gerechtigde of tussen hen beiden en een derde, het bedrag
van de inkomsten uit schuldvorderingen, gelet op de schuldvordering ter
zake waarvan deze worden betaald, hoger is dan het bedrag dat zonder
zulk een verhouding door de schuldenaar en de uiteindelijk gerechtigde
zou zijn overeengekomen, zijn de bepalingen van dit artikel slechts op
het laatstbedoelde bedrag van toepassing. In dat geval blijft het
daarboven uitgaande deel van het betaalde bedrag belastbaar
overeenkomstig de wetgeving van elk van de Verdragsluitende Staten,
zulks met inachtneming van de overige bepalingen van dit
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Royalty&#x2019;s</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Royalty&#x2019;s
afkomstig uit een Verdragsluitende Staat en betaald aan een inwoner van
de andere Verdragsluitende Staat mogen in die andere Staat worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze
royalty&#x2019;s mogen echter ook in de Verdragsluitende Staat waaruit
zij afkomstig zijn overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden
belast, maar indien de genieter de uiteindelijk gerechtigde tot de
royalty&#x2019;s is, mag de aldus geheven belasting 7 percent van het
brutobedrag van de royalty&#x2019;s niet overschrijden. De bevoegde
autoriteiten van de Verdragsluitende Staten regelen in onderlinge
overeenstemming de wijze van toepassing van deze
beperking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;royalty&#x2019;s&#x201D;, zoals gebezigd in dit
artikel, betekent vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van,
of voor het recht van gebruik van, een auteursrecht op een werk op het
gebied van letterkunde, kunst of wetenschap, waaronder begrepen
bioscoopfilms of films of banden voor radio- of televisie-uitzendingen,
een octrooi, een fabrieks- of handelsmerk, een tekening of model, een
plan, een geheim recept of een geheime werkwijze, of voor het gebruik
van of het recht van gebruik van uitrusting op het gebied van
nijverheid, handel of wetenschap of voor inlichtingen omtrent
ervaringen op het gebied van nijverheid, handel of
wetenschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste en tweede lid van dit artikel zijn niet van
toepassing indien de uiteindelijk gerechtigde tot de royalty&#x2019;s,
die inwoner is van een Verdragsluitende Staat, in de andere
Verdragsluitende Staat waaruit de royalty&#x2019;s afkomstig zijn, een
bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste
inrichting of in die andere Staat zelfstandige arbeid verricht vanuit
een aldaar gevestigd vast middelpunt, en het recht of de zaak uit
hoofde waarvan de royalty&#x2019;s worden betaald, tot het
bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen
van dat vaste middelpunt behoort. In dat geval zijn, naar gelang van
het geval, de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Royalty&#x2019;s
worden geacht afkomstig te zijn uit een Verdragsluitende Staat indien
zij worden betaald door die Staat zelf, door een staatkundig of
administratief onderdeel, door een plaatselijk publiekrechtelijk
lichaam of door een inwoner van die Staat. Indien evenwel de persoon
die de royalty&#x2019;s betaalt, of hij inwoner van een
Verdragsluitende Staat is of niet, in een Verdragsluitende Staat een
vaste inrichting of een vast middelpunt heeft, waarvoor de verplichting
tot het betalen van de royalty&#x2019;s was aangegaan en deze
royalty&#x2019;s ten laste komen van die vaste inrichting of van dat
vaste middelpunt, worden deze royalty&#x2019;s geacht afkomstig te zijn
uit de Staat waar de vaste inrichting of het vaste middelpunt is
gevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien,
wegens een bijzondere verhouding tussen de schuldenaar en de
uiteindelijk gerechtigde of tussen hen beiden en een derde, het bedrag
van de royalty&#x2019;s, gelet op het gebruik, het recht of de
inlichtingen waarvoor zij worden betaald, hoger is dan het bedrag dat
zonder zulk een verhouding door de schuldenaar en de uiteindelijk
gerechtigde zou zijn overeengekomen, zijn de bepalingen van dit artikel
slechts op het laatstbedoelde bedrag van toepassing. In dat geval
blijft het daarboven uitgaande deel van het betaalde bedrag belastbaar
overeenkomstig de wetgeving van elk van de Verdragsluitende Staten,
zulks met inachtneming van de overige bepalingen van dit
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Vermogenswinsten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vermogenswinsten
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat uit de
vervreemding van onroerende zaken als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=6">artikel 6</intref> en die zijn
gelegen in de andere Verdragsluitende Staat, mogen in die andere Staat
worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Vermogenswinsten
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat uit de
vervreemding van roerende goederen die deel uitmaken van het
bedrijfsvermogen van een vaste inrichting van de vervreemder in de
andere Verdragsluitende Staat of die nauw verbonden zijn met het
verrichten van zelfstandige arbeid (waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van toepassing
is) door de vervreemder in die andere Staat, met inbegrip van
vermogenswinsten die ontstaan bij de vervreemding van een dergelijke
vaste inrichting, mogen in die andere Staat worden
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Vermogenswinsten
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat uit de
vervreemding van aandelen in een lichaam mogen worden belast in de
Staat waar het lichaam gevestigd is, tenzij de uiteindelijk gerechtigde
tot de aandelen een lichaam is (niet zijnde een maatschap) dat
onmiddellijk of middellijk ten minste 10% van het kapitaal van het
lichaam bezit en deze aandelen zijn verkregen na de ondertekening van
dit
Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onder
voorbehoud van de bepalingen van het derde lid van dit artikel, wordt
ter zake van investeringen gedaan voordat dit Verdrag werd ondertekend
in het geval van reorganisatie, fusie, splitsing of soortgelijke
transactie, waarbij de uiteindelijke eigendom van de aandelen
ongewijzigd blijft, de belastingheffing over ontstane vermogenswinsten
opgeschort totdat feitelijk over die aandelen wordt beschikt en deze
belastingheffing is van toepassing op alle vermogenswinsten die
ontstaan vanaf de aanvangsdatum van de investering tot en met de datum
waarop de uiteindelijke vervreemding van de investering
plaatsvindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Voordelen
verkregen uit de vervreemding van schepen of luchtvaartuigen die in
internationaal verkeer worden ge&#xEB;xploiteerd of roerende goederen
die worden gebruikt voor de exploitatie van deze schepen of
luchtvaartuigen zijn slechts belastbaar in de Verdragsluitende Staat
waarin de plaats van de werkelijke leiding van de onderneming is
gelegen. Indien de plaats van de werkelijke leiding van een
scheepvaartonderneming zich aan boord van een schip bevindt, wordt deze
plaats voor de toepassing van dit lid geacht te zijn gelegen in de
Verdragsluitende Staat waar de thuishaven van het schip is gelegen, of
indien een dergelijke thuishaven er niet is, in de Verdragsluitende
Staat waarvan de exploitant van het schip inwoner
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Vermogenswinsten
verkregen uit de vervreemding van alle andere goederen dan die bedoeld
in de voorgaande leden van dit artikel, zijn slechts belastbaar in de
Verdragsluitende Staat waarvan de vervreemder inwoner
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Zelfstandige
arbeid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordelen
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat in de
uitoefening van een vrij beroep of ter zake van andere werkzaamheden
van zelfstandige aard zijn slechts in die Staat belastbaar, behalve
onder de volgende omstandigheden waarin deze voordelen tevens mogen
worden belast in de andere Verdragsluitende
Staat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien
hij in de andere Verdragsluitende Staat voor het verrichten van zijn
werkzaamheden geregeld over een vast middelpunt beschikt; in dat geval
mogen de voordelen slechts in zoverre zij zijn toe te rekenen aan dat
vaste middelpunt in die andere Verdragsluitende Staat worden belast;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien hij in de andere
Verdragsluitende Staat verblijft gedurende een tijdvak dat of
tijdvakken die tezamen in een tijdvak van twaalf maanden beginnend of
eindigend in het desbetreffende belastingjaar in totaal 183 dagen of
meer beslaat of beslaan; in dat geval mogen de voordelen slechts in die
andere Staat worden belast voor zover zij verkregen zijn met de
werkzaamheden die hij in die Staat
verricht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
uitdrukking &#x201E;vrij beroep&#x201D; omvat in het bijzonder
zelfstandige werkzaamheden op het gebied van wetenschap, letterkunde,
kunst, opvoeding of onderwijs, alsmede de zelfstandige werkzaamheden
van artsen, advocaten, technici, architecten, tandartsen en
accountants.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Niet-zelfstandige
arbeid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd
de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=16">artikelen 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=18">18</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=19">19</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=20">20</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=21">21</intref>, zijn salarissen,
lonen en andere soortgelijke beloningen verkregen door een inwoner van
een Verdragsluitende Staat ter zake van een dienstbetrekking slechts in
die Verdragsluitende Staat belastbaar, tenzij de dienstbetrekking in de
andere Verdragsluitende Staat wordt uitgeoefend. In dit geval mogen
beloningen verkregen ter zake van een dienstbetrekking in die andere
Verdragsluitende Staat worden belast
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
genieter in de andere Verdragsluitende Staat verblijft gedurende een
tijdvak dat of tijdvakken die in een tijdvak van twaalf maanden
beginnend of eindigend in het desbetreffende belastingjaar een totaal
van 183 dagen te boven gaat of gaan,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de beloning wordt betaald door of
namens een werkgever die inwoner van de andere Verdragsluitende Staat
is, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de beloning ten laste komt van
een vaste inrichting die of een vast middelpunt dat de werkgever in de
andere Staat
heeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
de voorgaande bepalingen van dit artikel mag de beloning verkregen door
een inwoner van een Verdragsluitende Staat ter zake van een
dienstbetrekking uitgeoefend aan boord van een schip of luchtvaartuig
dat in internationaal verkeer wordt ge&#xEB;xploiteerd, in de
Verdragsluitende Staat worden belast waarin de plaats van werkelijke
leiding van de onderneming is
gelegen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Directeursbeloningen</titel>
            </kop>
            <al>Directeursbeloningen
en andere soortgelijke beloningen verkregen door een inwoner van een
Verdragsluitende Staat in zijn hoedanigheid van lid van de raad van
beheer van een lichaam dat inwoner is van de andere Verdragsluitende
Staat, mogen in die andere Staat worden
belast.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Artiesten
en
sportbeoefenaars</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=15">15</intref>, mogen voordelen of inkomsten
verkregen door een inwoner van een Verdragsluitende Staat als artiest,
zoals een toneelspeler, een film-, radio- of televisie-artiest of een
musicus, of als sportbeoefenaar, uit zijn persoonlijke werkzaamheden
als zodanig die worden verricht in de andere Verdragsluitende Staat,
worden belast in die andere
Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
voordelen of inkomsten ter zake van persoonlijke werkzaamheden die door
een artiest of een sportbeoefenaar in die hoedanigheid worden verricht,
niet aan de artiest of sportbeoefenaar zelf toekomen, maar aan een
andere persoon, mogen die voordelen of inkomsten, niettegenstaande de
bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=15">15</intref>, worden belast in de
Verdragsluitende Staat waarin de werkzaamheden van de artiest of
sportbeoefenaar worden
verricht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
eerste en tweede lid van dit artikel zijn niet van toepassing op
voordelen of inkomsten die worden verkregen door een inwoner van een
Verdragsluitende Staat uit werkzaamheden die worden verricht in de
andere Verdragsluitende Staat, indien het bezoek aan die andere Staat
geheel of grotendeels wordt bekostigd uit de openbare middelen van de
eerstbedoelde Verdragsluitende Staat, een staatkundig onderdeel of een
plaatselijk publiekrechtelijk lichaam daarvan, of plaatsvindt in het
kader van een culturele overeenkomst tussen de Regeringen van de
Verdragsluitende Staten. In een zodanig geval zijn de voordelen of
inkomsten slechts belastbaar in de Verdragsluitende Staat waarvan de
artiest of sportbeoefenaar inwoner
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Pensioenen
en
lijfrenten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onder
voorbehoud van de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, zijn pensioenen en andere
soortgelijke beloningen of lijfrenten betaald aan een inwoner van een
Verdragsluitende Staat ter zake van een vroegere dienstbetrekking
slechts in die Staat
belastbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Pensioenen
en andere uitkeringen betaald krachtens de bepalingen van een
socialezekerheidsstelsel van een Verdragsluitende Staat aan een inwoner
van de andere Verdragsluitende Staat zijn slechts in de eerstbedoelde
Staat
belastbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
de bepalingen van het eerste lid van dit artikel, mag, indien dit
pensioen of andere soortgelijke beloning geen periodiek karakter
draagt, wordt betaald ter zake van een vroegere dienstbetrekking in de
andere Verdragsluitende Staat en uitbetaling plaatsvindt v&#xF3;&#xF3;r
de datum waarop het pensioen ingaat, of indien in plaats van het recht
op lijfrente v&#xF3;&#xF3;r de datum waarop de lijfrente ingaat een
afkoopsom wordt betaald, de betaling of deze afkoopsom ook in de
Verdragsluitende Staat waaruit zij afkomstig is worden
belast.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Overheidsfuncties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Beloningen,
niet zijnde pensioenen, betaald door een Verdragsluitende Staat of een
staatkundig onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam
daarvan, aan een natuurlijke persoon ter zake van diensten verleend aan
die Staat of dat onderdeel of dat publiekrechtelijke lichaam, zijn
slechts in die Staat belastbaar.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Deze
beloningen zijn echter slechts in de andere Verdragsluitende Staat
belastbaar, indien de diensten in die Staat worden verleend en de
natuurlijke persoon een inwoner is van die Staat
die:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>onderdaan
is van die Staat; of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>niet
uitsluitend voor het verlenen van de diensten inwoner van die Staat
werd.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Pensioenen,
betaald door of uit middelen gecre&#xEB;erd door een Verdragsluitende
Staat of een administratief of staatkundig onderdeel of een plaatselijk
publiekrechtelijk lichaam daarvan, aan een natuurlijke persoon ter zake
van diensten verleend aan die Staat of dat onderdeel of dat
publiekrechtelijke lichaam, zijn slechts in die Staat
belastbaar.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Deze pensioenen zijn
echter slechts in de andere Verdragsluitende Staat belastbaar, indien
de natuurlijke persoon onderdaan en inwoner is van die
Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=18">18</intref> zijn van toepassing op
salarissen, lonen en andere soortgelijke beloningen en op pensioenen
ter zake van diensten verleend in het kader van een op winst gericht
bedrijf, uitgeoefend door een Verdragsluitende Staat of een staatkundig
onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam
daarvan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Studenten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vergoedingen
die een student of een in opleiding zijnde persoon die onmiddellijk
voorafgaande aan zijn bezoek aan de andere Verdragsluitende Staat
inwoner was van een Verdragsluitende Staat en die voor zijn studie of
opleiding in de andere Verdragsluitende Staat verblijft, ontvangt ten
behoeve van zijn levensonderhoud, studie of opleiding, zijn in die
andere Staat niet belastbaar, mits deze betalingen aan hem worden
gedaan uit bronnen buiten die
Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
student of een in opleiding zijnde persoon die onmiddellijk
voorafgaande aan zijn bezoek aan de andere Verdragsluitende Staat
inwoner is of was van een Verdragsluitende Staat en die voor zijn
studie of opleiding in de andere Verdragsluitende Staat verblijft, is
ter zake van door hem ontvangen vergoedingen en die een beloning vormen
ter zake van diensten verleend in die andere Verdragsluitende Staat, in
die andere Staat gerechtigd tot dezelfde vrijstellingen,
tegemoetkomingen of verminderingen met betrekking tot belastingen die
beschikbaar zijn voor de inwoners van die Verdragsluitende Staat, mits
de diensten verband houden met zijn studie of opleiding of nodig zijn
voor zijn
levensonderhoud.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Docenten
en
onderzoekers</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Beloningen
die een docent of onderzoeker, die onmiddellijk voorafgaande aan zijn
uitnodiging door de andere Verdragsluitende Staat om onderwijs te geven
of wetenschappelijk onderzoek te verrichten inwoner is of was van een
Verdragsluitende Staat, ontvangt ter zake van die werkzaamheden worden
in die Verdragsluitende Staat gedurende een tijdvak van ten hoogste
twee jaar niet
belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dit
artikel is niet van toepassing op inkomsten uit het verrichten van
wetenschappelijk onderzoek, indien dit onderzoek niet wordt verricht in
het algemeen belang, maar in de eerste plaats voor het persoonlijk nut
van een bepaalde persoon of bepaalde
personen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Overige
inkomsten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bestanddelen
van het inkomen van een inwoner van een Verdragsluitende Staat, van
waaruit ook afkomstig, die niet in de voorgaande artikelen van dit
Verdrag zijn behandeld, zijn slechts in die Staat
belastbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bepalingen van het eerste lid van dit artikel zijn niet van toepassing
op inkomsten, niet zijnde inkomsten uit onroerende zaken zoals
omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, indien de genieter van die
inkomsten, die inwoner is van een Verdragsluitende Staat, in de andere
Verdragsluitende Staat een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar
gevestigde vaste inrichting of in die andere Staat zelfstandige arbeid
verricht vanuit een vast middelpunt aldaar, en het recht of de zaak ter
zake waarvan de inkomsten worden betaald tot het bedrijfsvermogen van
die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste
middelpunt behoort. In dat geval zijn de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref> of
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14</intref> naargelang van het geval, van
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">VERMIJDING VAN DUBBELE BELASTING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Methoden
voor het vermijden van dubbele belasting</titel>
            </kop>
            <al>De methode
voor het vermijden van dubbele belasting is als
volgt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>wat
Nederland
betreft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>wanneer
Nederland belasting heft van zijn inwoners kan het in de grondslag
waarnaar de belasting wordt geheven, de bestanddelen van het inkomen
begrijpen die overeenkomstig de bepalingen van dit Verdrag in het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; mogen worden belast of slechts in het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; belastbaar
zijn.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>Indien echter een inwoner van
Nederland bestanddelen van het inkomen verkrijgt die volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=6">artikel 6</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikel 10, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=11">artikel 11, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=12">artikel 12,
vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=13">artikel 13, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=19">artikel 19, eerste lid, onderdeel a, en tweede
lid, onderdeel a</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>, van dit Verdrag in het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; mogen worden belast en die in de in het
eerste lid, onderdeel a, bedoelde grondslag zijn begrepen, stelt
Nederland deze bestanddelen van het inkomen vrij door een vermindering
van zijn belasting te verlenen. Deze vermindering wordt berekend
overeenkomstig de bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het
vermijden van dubbele belasting. Te dien einde worden bedoelde
bestanddelen van het inkomen geacht te zijn begrepen in het bedrag van
de bestanddelen van het inkomen die ingevolge die bepalingen van
Nederlandse belasting zijn
vrijgesteld.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>Nederland verleent
voorts een aftrek op de aldus berekende Nederlandse belasting voor de
bestanddelen van het inkomen die volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid,
onderdeel b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=13">artikel 13, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=17">artikel 17, eerste en
tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=18">artikel 18, derde lid</intref>, van dit Verdrag in het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB; mogen worden belast, in zoverre deze bestanddelen in
de in het eerste lid, onderdeel a, bedoelde grondslag zijn begrepen.
Het bedrag van deze aftrek is gelijk aan de in het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB; over deze bestanddelen van het inkomen betaalde
belasting, maar bedraagt, indien de bepalingen in de Nederlandse
wetgeving tot het vermijden van dubbele belasting daarin voorzien, niet
meer dan het bedrag van de aftrek die zou zijn verleend indien de aldus
in het inkomen begrepen bestanddelen van het inkomen de enige
bestanddelen van het inkomen zouden zijn geweest die uit hoofde van de
bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het vermijden van dubbele
belasting van Nederlandse belasting zijn vrijgesteld.</al>
                    <al>Dit lid
zal een tegemoetkoming nu of in de toekomst verleend uit hoofde van de
bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het vermijden van dubbele
belasting niet beperken, echter uitsluitend voor zover het de
berekening van het bedrag van de aftrek op de Nederlandse belasting
betreft met betrekking tot de som van inkomsten afkomstig uit meer dan
een land en de voortwenteling van de belasting betaald in het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; op bedoelde bestanddelen van het inkomen
naar de volgende
jaren.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>Niettegenstaande de bepalingen
van het eerste lid, onderdeel b, van dit artikel verleent Nederland een
aftrek op de Nederlandse belasting voor de in het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB; betaalde belasting op bestanddelen van het inkomen
die volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikel 10, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=11">artikel 11, vijfde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=12">artikel 12, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>, van dit Verdrag in
het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; mogen worden belast, voor zover deze
bestanddelen in de in het eerste lid, onderdeel a, bedoelde grondslag
zijn begrepen, indien en voor zover Nederland uit hoofde van de
bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het vermijden van dubbele
belasting een aftrek verleent op de Nederlandse belasting voor de in
een ander land over die bestanddelen van het inkomen geheven belasting.
Voor de berekening van deze aftrek zijn de bepalingen van het eerste
lid, onderdeel c, van dit artikel van overeenkomstige
toepassing.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>wat het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;
betreft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>indien
een inwoner van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; inkomsten verkrijgt,
die in overeenstemming met de bepalingen van dit Verdrag in Nederland
mogen worden belast, stelt het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;, onder
voorbehoud van de bepalingen van het tweede lid, onderdeel b, van dit
artikel deze inkomsten vrij van
belasting.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>indien een inwoner van het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; bestanddelen van het inkomen verkrijgt,
die in overeenstemming met de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=12">12</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=13">artikel 13, derde en vierde lid</intref>, in Nederland mogen worden belast,
verleent het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; een aftrek op de belasting
over het inkomen van die inwoner tot een bedrag dat gelijk is aan de
belasting die in Nederland is betaald. Deze aftrek is evenwel niet
hoger dan het deel van de belasting berekend voordat de aftrek is
verleend die is toe te rekenen aan de bestanddelen van het inkomen die
in Nederland zijn verkregen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>Wat
betreft het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; laten de methoden voor het
vermijden van dubbele belasting de bepalingen van het stelsel voor de
invordering van Zakat met betrekking tot Saudische onderdanen
onverlet.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">BIJZONDERE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Regeling
voor onderling
overleg</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
een persoon van oordeel is dat de maatregelen van een of van beide
Verdragsluitende Staten voor hem leiden of zullen leiden tot een
belastingheffing die niet in overeenstemming is met de bepalingen van
dit Verdrag, kan hij, ongeacht de rechtsmiddelen waarin de nationale
wetgeving van die Staten voorziet, zijn geval voorleggen aan de
bevoegde autoriteit van de Verdragsluitende Staat waarvan hij inwoner
is. Het geval moet worden voorgelegd binnen drie jaar nadat de
maatregel die leidt tot een belastingheffing die niet in
overeenstemming is met de bepalingen van het Verdrag, voor het eerst te
zijner kennis is
gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bevoegde autoriteit tracht, indien het bezwaar haar gegrond voorkomt en
indien zij niet zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te
komen, de aangelegenheid in onderlinge overeenstemming met de bevoegde
autoriteit van de andere Verdragsluitende Staat te regelen teneinde een
belastingheffing die niet in overeenstemming is met dit Verdrag te
vermijden. De overeengekomen regeling wordt uitgevoerd niettegenstaande
de verjaringstermijnen in de nationale wetgeving van de
Verdragsluitende
Staten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Staten trachten
moeilijkheden of twijfelpunten die mochten rijzen met betrekking tot de
uitlegging of de toepassing van dit Verdrag in onderlinge
overeenstemming op te lossen. Zij kunnen ook met elkaar overleg plegen
teneinde dubbele belasting ongedaan te maken in gevallen die niet in
dit Verdrag zijn
geregeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Staten regelen in
onderlinge overeenstemming de juiste wijze van toepassing van dit
Verdrag en in het bijzonder de vereisten waaraan de inwoners van een
Verdragsluitende Staat dienen te voldoen teneinde in de andere Staat in
aanmerking te komen voor belastingverminderingen of vrijstellingen
zoals voorzien in dit
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Uitwisseling
van
inlichtingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Staten wisselen langs
diplomatieke weg de inlichtingen uit die nodig zijn voor het uitvoeren
van de bepalingen van dit Verdrag of van de nationale wetgeving van de
Verdragsluitende Staten met betrekking tot belastingen waarop dit
Verdrag van toepassing is, voor zover heffing uit hoofde daarvan niet
in strijd is met dit Verdrag. De uitwisseling van informatie wordt niet
beperkt door <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=1">artikel 1</intref>. Alle door een Verdragsluitende Staat ontvangen
inlichtingen worden op dezelfde wijze geheim gehouden als inlichtingen
die volgens de nationale wetgeving van die Staat zijn verkregen en
worden alleen ter kennis gebracht van personen of autoriteiten
(daaronder begrepen rechterlijke instanties en
administratiefrechtelijke lichamen) die betrokken zijn bij de
vaststelling of invordering van, de tenuitvoerlegging of vervolging ter
zake van, of de beslissing in beroepszaken betrekking hebbende op
belastingen. Deze personen of autoriteiten mogen van de inlichtingen
alleen voor deze doeleinden gebruik maken. Zij mogen de inlichtingen
bekendmaken in openbare rechtszittingen of in rechterlijke
beslissingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
geen geval worden de bepalingen van het eerste lid van dit artikel zo
uitgelegd dat zij een Verdragsluitende Staat de verplichting
opleggen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bestuurlijke
maatregelen te nemen die in strijd zijn met de wetgeving of
bestuurlijke praktijk van die of van de andere Verdragsluitende
Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>inlichtingen te verstrekken
die niet verkrijgbaar zijn volgens de wetgeving of in de normale gang
van zaken in het bestuur van die of van de andere Verdragsluitende
Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>inlichtingen te verstrekken
die een handels-, bedrijfs-, nijverheids- of beroepsgeheim of een
fabrieks- of handelswerkwijze zouden onthullen, dan wel inlichtingen
waarvan het verstrekken in strijd zou zijn met de openbare orde (ordre
public).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Diplomatieke
en consulaire ambtenaren</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen in dit Verdrag
tasten in geen enkel opzicht de fiscale voorrechten aan die leden van
diplomatieke vertegenwoordigingen of leden van consulaire posten of
leden van permanente vertegenwoordigingen bij internationale
organisaties ontlenen aan de algemene regels van het volkenrecht of aan
de bepalingen van bijzondere
overeenkomsten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Verdragsluitende Staten stellen elkaar langs diplomatieke weg ervan in
kennis dat de wettelijk vereiste procedures voor het in werking doen
treden van dit Verdrag zijn voltooid. Dit Verdrag treedt in werking op
de eerste dag van de tweede maand na de maand waarin de laatste
kennisgeving is
gedaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bepalingen van dit Verdrag zijn van
toepassing:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met
betrekking tot belastingen geheven aan de bron, ter zake van bedragen
betaald op of na 1 januari van enig kalenderjaar volgend op het jaar
waarin het Verdrag in werking is
getreden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot andere
belastingen naar het inkomen, op belastingen te heffen over een
belastingtijdvak beginnend op of na 1 januari van enig kalenderjaar
volgend op het jaar waarin het Verdrag in werking is
getreden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag blijft voor onbepaalde tijd van kracht, maar elk van beide
Verdragsluitende Staten kan dit Verdrag langs diplomatieke weg
be&#xEB;indigen door middel van een kennisgeving van be&#xEB;indiging
aan de andere Verdragsluitende Staat op uiterlijk 30 juni van enig
kalenderjaar dat aanvangt tien jaar na het jaar waarin dit Verdrag in
werking is
getreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In dat
geval zijn de bepalingen van dit Verdrag uiterlijk van
toepassing:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met
betrekking tot belastingen geheven aan de bron, ter zake van bedragen
betaald op of voor 31 december van het kalenderjaar waarin de
kennisgeving van be&#xEB;indiging van dit Verdrag is
gedaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot overige
belastingen naar het inkomen, op belastingen te heffen in enig
belastingtijdvak beginnend op of voor 31 december van het kalenderjaar
waarin de kennisgeving van be&#xEB;indiging van dit Verdrag is
gedaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd, dit
Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Riyad op
13/10/2008, in de Nederlandse, de Arabische en de Engelse taal, zijnde
alle teksten gelijkelijk authentiek. In geval van verschillende
uitlegging, is de Engelse tekst
doorslaggevend.</al>
          <al><nadruk>Voor de
Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al>
          <al>M.
VAN
DER HOEVEN</al>
          <al><nadruk>Voor
de Regering van het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB;</nadruk></al>
          <al>A. A. 
AL-KHOWAITER</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Bij
de ondertekening van het Verdrag tot het vermijden van dubbele
belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking
tot belastingen naar het inkomen, heden gesloten tussen de Regering van
het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB;, zijn de ondergetekenden overeengekomen dat de
volgende bepalingen een integrerend deel van het Verdrag
vormen.</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=4">artikel 4</intref></titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteiten regelen in onderlinge overeenstemming welke
rechtspersonen mogen worden beschouwd als inwoners van een
Verdragsluitende Staat zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid,
onderdeel c, onder
i</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
natuurlijke persoon die aan boord van een schip woont zonder een
werkelijke woonplaats in een van de Verdragsluitende Staten te hebben,
wordt geacht inwoner te zijn van de Verdragsluitende Staat waarin het
schip zijn thuishaven
heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=5">artikel 5</intref></titel>
          </kop>
          <al>Het volgende wordt eveneens geacht een vaste
inrichting te zijn:
</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Een
wezenlijke activiteit (zoals onderhouds-, opleidings- en
installatiewerkzaamheden) vervat in een overeenkomst voor de uitvoer
van goederen en koopwaar die uitgevoerd wordt in een Verdragsluitende
Staat. De winst uit onderneming verkregen uit de uitvoer van de
goederen en koopwaar worden in die Verdragsluitende Staat evenwel niet
aan belasting
onderworpen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Werkzaamheden
buitengaats (omschreven als werkzaamheden verricht op het continentaal
plat van een Verdragsluitende Staat in verband met de exploratie of
exploitatie van de zeebodem en de ondergrond daarvan en hun natuurlijke
rijkdommen).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De rechten tot
exploratie of winning en exploitatie van natuurlijke rijkdommen, met
inbegrip van rechten op, belangen bij of op voordelen van
vermogensbestanddelen die voortvloeien uit deze exploratie of
exploitatie/winning.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=7">artikel 7</intref></titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
het geval van overeenkomsten betreffende toezicht, constructies,
levering of installaties worden de voordelen van een vaste inrichting
niet bepaald op basis van het totale bedrag van de overeenkomst, doch
slechts op basis van dat deel van de overeenkomst dat werkelijk wordt
uitgevoerd door de vaste inrichting in de Staat waar de vaste
inrichting is gevestigd. Elk deel van de overeenkomst dat buiten de
Verdragsluitende Staat waar de vaste inrichting gevestigd is wordt
uitgevoerd wordt niet in aanmerking genomen bij het bepalen van de
voordelen van die vaste
inrichting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke
Verdragsluitende Staat kan zijn nationale wetgeving toepassen op
verzekeringsactiviteiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=9">artikel 9</intref></titel>
          </kop>

          <al>Elke transactie of overeenkomst tussen
gelieerde ondernemingen dient te worden getoetst om zeker te stellen of
voldaan wordt aan de voorwaarde bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=9">eerste lid van dit
artikel</intref> en deze niet uitsluitend vanwege de relatie tussen de beide
ondernemingen in strijd geacht wordt met het
<nadruk type="cur">arm&#x2019;s length</nadruk>
beginsel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid, onderdeel a</intref></titel>
          </kop>
          <al>In het geval van
een wezenlijke wijziging van het bronbelastingstelsel voor dividenden
in een van beide Verdragsluitende Staten na het tijdstip van
ondertekening van dit Verdrag, gaan de Verdragsluitende Staten over tot
onderhandeling over de opname van een antimisbruikbepaling in het
Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=16">artikel 16</intref></titel>
          </kop>
          <al>Het is wel te verstaan dat onder
&#x201E;raad van beheer van een lichaam&#x201D; wordt verstaan personen
die als zodanig zijn benoemd door de algemene vergadering van
aandeelhouders of door enig ander bevoegd orgaan en belast zijn met de
algemene leiding van het lichaam onderscheidenlijk met het toezicht
daarop.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=18">artikel 18</intref></titel>
          </kop>
          <al>Niettegenstaande het eerste lid, mag de
andere Verdragsluitende Staat die bestanddelen van het inkomen ook
belasten indien die in de Staat van inwonerschap zijn vrijgesteld en
totdat het artikel door de beide Verdragsluitende Staten is
heronderhandeld, indien de Staat van inwonerschap een dergelijke
belasting
invoert.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Ad
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=23">23</intref></titel>
          </kop>
          <al>Niettegenstaande de 
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=13">13</intref> mogen dividenden en vermogenswinsten die ontstaan in het
tijdvak waarin een natuurlijke persoon inwoner was van Nederland
voordat hij inwoner werd van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; in
Nederland tot 10 jaar na de emigratie van die natuurlijke persoon
overeenkomstig de Nederlandse wet worden belast. Het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB; past <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=23">artikel 23</intref> uitsluitend toe op het deel van de
inkomsten van de natuurlijke persoon dat is ontstaan voordat de
natuurlijke persoon Nederland heeft verlaten, indien de aanslag is
verstrekt bij diens emigratie en voor zover de belasting is ge&#xEF;nd.
</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
aan de bron belasting is geheven die het belastingbedrag dat ingevolge
de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=11">11</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003071&amp;artikel=12">12</intref> mag worden geheven te boven
gaat, moeten verzoeken om teruggaaf van het daarboven uitgaande
belastingbedrag worden ingediend bij de bevoegde autoriteit van de
Staat die de belasting heeft geheven, binnen een tijdvak van vijf jaar
na afloop van het kalenderjaar waarin de belasting is
geheven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zodra
de wetten of voorschriften van het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB;
inwoners van andere landen, met uitzondering van landen die lid zijn
van de Samenwerkingsraad van de Golfstaten en de Arabische Liga, een
nationale behandeling wat betreft belastingheffing toekennen, wordt
deze nationale behandeling automatisch verleend aan inwoners of
voormalige inwoners van
Nederland.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; kent onderdanen of inwoners van Nederland
met betrekking tot zijn nationale wetten en voorschriften geen
behandeling voor de belastingheffing toe die minder gunstig is dan die
voor inwoners of onderdanen van derde landen, met uitzondering van
landen die lid zijn van de Samenwerkingsraad van de Golfstaten en de
Arabische
Liga.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien het
Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; in een belastingverdrag met een land een
vorm van geschillenregeling opneemt, met inbegrip van een bindende
geschillenregeling, gaan de Verdragsluitende Staten over tot
onderhandelingen teneinde een artikel inzake de regeling van geschillen
op te
nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
het Koninkrijk Saudi-Arabi&#xEB; in een belastingverdrag met een land
een artikel opneemt inzake de bijstand bij invordering, gaan de
Verdragsluitende Staten over tot onderhandelingen teneinde een artikel
op te nemen inzake bijstand en hulp bij de invordering van de
belastingen waarop dit Verdrag van toepassing
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Voordelen
die gedurende een beperkt tijdvak van ten hoogste tien jaar in
Saudi-Arabi&#xEB; zijn vrijgesteld van inkomstenbelasting
overeenkomstig de bepalingen van zijn wetgeving tot het bevorderen van
investeringen, worden voor de toepassing van de deelnemingsvrijstelling
door Nederland geacht aan inkomstenbelasting te zijn
onderworpen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd, dit
Protocol hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Riyad op
13/10/2008, in de Nederlandse, de Arabische en de Engelse taal, zijnde
alle teksten gelijkelijk authentiek. In geval van verschillende
uitlegging, is de Engelse tekst
doorslaggevend.</al>
          <al><nadruk>Voor de
Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al>
          <al>M.
VAN
DER HOEVEN</al>
          <al><nadruk>Voor
de Regering van het Koninkrijk
Saudi-Arabi&#xEB;</nadruk></al>
          <al>A. A. 
AL-KHOWAITER</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	