<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002834" dtdversie="2.0" id="10000023089" verdragnummer="011384" xml:lang="nl" soort="verdrag">
  
  <intitule>Briefwisseling houdende een overeenkomst tussen de Regeringen van de
Benelux-staten en de Regering van het Gemenebest van de Bahama&#x2019;s inzake
de afschaffing van de visumplicht voor houders van diplomatieke en offici&#xEB;le
of dienstpaspoorten</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed"><al>Washington, DC, 2 februari 2006</al>
          <al>Excellentie,</al>
          <al>Wij hebben de eer Uwe Excellentie ter kennis te brengen, dat de Regeringen
van de Benelux-Staten, gezamenlijk optredend op grond van de op 11 april 1960
te Brussel ondertekende Overeenkomst tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden inzake de verlegging
van de personencontrole naar de buitengrenzen van het Benelux-gebied, bereid
zijn met de Regering van het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s onderstaande
Overeenkomst inzake de afschaffing van de visumplicht met betrekking tot diplomatieke
en offici&#xEB;le of dienstpaspoorten te sluiten:</al></tekst><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">1</nr></kop><al>In deze Overeenkomst wordt verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>onder de &#x201E;Benelux-Staten&#x2019;&#x2019;: het Koninkrijk
Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>onder het &#x201E;Benelux-gebied&#x2019;&#x2019;: het gezamenlijke
grondgebied in Europa van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg
en het Koninkrijk der Nederlanden.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">2</nr></kop><al>De onderdanen van het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s die houder
zijn van een geldig nationaal diplomatiek en officieel of dienstpaspoort kunnen
voor een verblijf van ten hoogste drie maanden het Benelux-gebied zonder visum
binnenkomen op uitsluitend vertoon van dit paspoort.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">3</nr></kop><al>De onderdanen van de Benelux-Staten die houder zijn van een geldig
nationaal diplomatiek en officieel of dienstpaspoort kunnen voor een verblijf
van ten hoogste drie maanden het grondgebied van het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s
zonder visum binnenkomen op uitsluitend vertoon van dit paspoort.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">4</nr></kop><al>Met uitzondering van de ambtenaren van de diplomatieke en consulaire
vertegenwoordigingen, alsmede van de ambtenaren van internationale instellingen
die zijn benoemd om hun functie in &#xE9;&#xE9;n van de landen van de
ondertekenende Regeringen uit te oefenen, dienen de in de paragrafen 2 en
3 genoemde personen, voor een verblijf van meer dan drie maanden, hiertoe
v&#xF3;&#xF3;r hun vertrek het visum te hebben verkregen door bemiddeling
van de diplomatieke of consulaire vertegenwoordiger van het land waarheen
zij zich wensen te begeven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">5</nr></kop><al>Elke Regering behoudt zich het recht voor de toegang tot haar
land te weigeren aan personen die niet in het bezit zijn van de vereiste inreispapieren,
die als ongewenst zijn gesignaleerd of die beschouwd worden als personen die
de openbare rust, de openbare orde of de nationale veiligheid in gevaar kunnen
brengen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">6</nr></kop><al>Behoudens de voorgaande bepalingen blijven de in de Benelux-Staten
en het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s van kracht zijnde wetten en voorschriften
met betrekking tot de toegang tot het grondgebied, het verblijf, de vestiging
en de verwijdering van vreemdelingen, alsmede met betrekking tot het verrichten
van enigerlei arbeid onverlet.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">7</nr></kop><al>Elke Regering verbindt zich ertoe te allen tijde en zonder formaliteiten
de personen over te nemen, die zijn binnengekomen op vertoon van een door
de Belgische, Luxemburgse, Nederlandse of Bahamaanse autoriteiten afgegeven
geldig nationaal diplomatiek en officieel of dienstpaspoort.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">8</nr></kop><al>De ondertekenende Regeringen laten elkaar langs diplomatieke weg
de specimina van hun nieuwe of gewijzigde diplomatieke en offici&#xEB;le of
dienstpaspoorten geworden, alsmede de gegevens betreffende het gebruik van
deze paspoorten, zulks voor zover mogelijk 60 dagen v&#xF3;&#xF3;r deze
in omloop worden gebracht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">9</nr></kop><al>Deze Overeenkomst treedt voor de duur van &#xE9;&#xE9;n jaar
in werking op de eerste dag van de tweede maand volgend op de dag van de laatste
kennisgeving waaruit blijkt dat aan alle grondwettelijke en wettelijke formaliteiten
voor de inwerkingtreding ervan is voldaan. Indien de Overeenkomst 30 dagen
voor het verstrijken van die periode niet is opgezegd, wordt zij geacht voor
onbepaalde tijd te zijn verlengd.</al><al>Na het verstrijken van de eerste periode van een jaar kan elk der ondertekenende
Regeringen de Overeenkomst opzeggen door 30 dagen van tevoren de Belgische
Regering daarvan mededeling te doen.</al>
          <al>De opzegging door een van de ondertekenende Regeringen heeft de be&#xEB;indiging
van de Overeenkomst tot gevolg.</al>
          <al>De Belgische Regering stelt de overige ondertekenende Regeringen in kennis
van de ontvangst van de in deze paragraaf bedoelde kennisgevingen alsmede
van de in deze paragraaf bedoelde mededeling.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">10</nr></kop><al>Deze Overeenkomst kan door elk der Overeenkomstsluitende Partijen
worden geschorst. Van deze schorsing dient onverwijld via de diplomatieke
kanalen kennis te worden gegeven aan de Belgische Regering. Deze zal de overige
ondertekenende Regeringen van de ontvangst van deze kennisgeving op de hoogte
stellen. Hetzelfde geldt voor het ongedaan maken van de schorsing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">11</nr></kop><al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, kan de toepassing
van deze Overeenkomst tot de Nederlandse Antillen en Aruba worden uitgebreid
door kennisgeving van de Nederlandse Regering aan de Regering van het Gemenebest
van De Bahama&#x2019;s</al></artikel><tekst status="goed">
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <al>Indien de Regering van het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s bereid is
met de Regeringen van de Benelux-Staten een Overeenkomst met bovengenoemde
bepalingen te sluiten, hebben wij de eer Uwe Excellentie voor te stellen,
dat deze brief en die met gelijkluidende inhoud, welke Uwe Excellentie wordt
verzocht aan ieder van ons te richten, als Overeenkomst inzake de afschaffing
van de visumplicht met betrekking tot diplomatieke en offici&#xEB;le of dienstpaspoorten
tussen het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s en de Benelux-Staten zullen gelden.</al>
          <al>Wij maken van deze gelegenheid gebruik om Uwe Excellentie opnieuw de verzekering
van onze bijzondere hoogachting te geven.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>F. VAN DAELE </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Groothertogdom Luxemburg,</nadruk>
          </al>
          <al>J. WEYLAND </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>B. VAN EENENNAAM </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Aan Zijne Excellentie</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">de Minister van Buitenlandse Zaken van</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Door de Ambassadeur van het Gemenebest van</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">De Bahamas te Washington, DC, Vertegenwoordigd</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">J. Sears</nadruk>
          </al>
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst>
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <al>Washington, DC, 3 maart 2006 </al>
          <al>Ik heb de eer Uwe Excellentie de ontvangst van Uw nota van 2 februari
te bevestigen, bevattende het voorstel om een Overeenkomst te sluiten tussen
het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk
der Nederlanden en de Regering van het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s inzake
de afschaffing van de visumplicht met betrekking tot diplomatieke en offici&#xEB;le
of dienstpaspoorten, waarvan de tekst luidt als volgt:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al>
          <al>Excellentie, ik heb de eer U onze instemming kenbaar te maken met het
voorstel dat Uw nota en deze antwoordnota, als Overeenkomst inzake de afschaffing
van de visumplicht met betrekking tot diplomatieke en offici&#xEB;le of dienstpaspoorten
tussen het Gemenebest van De Bahama&#x2019;s en de Benelux-Staten zal gelden. </al>
          <al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik om Uwe Excellentie opnieuw de verzekering
van mijn bijzondere hoogachting te geven.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Gemenebest van</nadruk></al>
          <al>
            <nadruk type="cur">De Bahamas,</nadruk>
          </al>
          <al>J. SEARS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Zijne Excellentie Baron F. van Dael</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Ambassadeur van Belgi&#xEB;</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB;</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">3330 Garfield Street, N.W.</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Washington, D.C. 20008</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst></verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	