<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003093" dtdversie="2.0" id="10000025679" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Convention Establishing a Customs Co-operation Council</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag houdende instelling van een Internationale Douaneraad</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Convention Establishing a Customs Co-operation
Council</titel></kop><aanhef><preambule><al>The Governments signatory to the present Convention,</al><al>Considering it advisable to secure the highest degree of harmony
and uniformity in their customs systems and especially to study the
problems inherent in the development and improvement of customs
technique and customs legislation in connection therewith,</al><al>Convinced that it will be in the interests of international trade to
promote co-operation between Governments in these matters, bearing
in mind the economic and technical factors involved therein,</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">I</nr></kop><al>A Customs Co-operation Council (hereinafter referred to as &#x201C;the
Council&#x201D;) is hereby set up.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">II</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Members of the Council shall be:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>the Contracting Parties to the present Convention;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>the Government of any separate customs territory which is
proposed by a Contracting Party having responsibility for the formal
conduct of its diplomatic relations, which is autonomous in the
conduct of its external commercial relations and whose admission
as a separate Member is approved by the Council.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>Any Government of a separate customs territory, which is a
Member of the Council under paragraph (a) (ii) above, shall cease
to be a Member on notification to the Council of the withdrawal
of its membership by the Contracting Party having responsibility
for the formal conduct of its diplomatic relations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>Each Member shall nominate one delegate and one or more
alternates to be its representatives on the Council. These representatives
may be assisted by advisers.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(d)</lidnr><al>The Council may admit representatives of non-member
Governments or of international organisations in the capacity of
observers.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">III</nr></kop><al>The functions of the Council shall be:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>to study all questions relating to co-operation in customs
matters which the Contracting Parties agree to promote in conformity
with the general purposes of the present Convention;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>to examine the technical aspects, as well as the economic
factors related thereto, of customs systems with a view to proposing to its Members practical means of attaining the highest possible
degree of harmony and uniformity;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>to prepare draft Conventions and amendments to Conventions
and to recommend their adoption by interested Governments;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>to make recommendations to ensure the uniform interpretation
and application of the Conventions concluded as a result of
its work as well as those concerning the Nomenclature for the
Classification of Goods in Customs Tariffs and the Valuation of
Goods for Customs Purposes prepared by the European Customs
Union Study Group and, to this end, to perform such functions as
may be expressly assigned to it in those Conventions in accordance
with the provisions thereof;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>to make recommendations, in a conciliatory capacity, for the
settlement of disputes concerning the interpretation or application
of the Conventions referred to in paragraph (d) above in accordance
with the provisions of those Conventions; the parties in dispute may
agree in advance to accept the recommendations of the Council as
binding;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>to ensure the circulation of information regarding customs
regulations and procedures;</al></li><li><li.nr>(g)</li.nr><al>on its own initiative or on request, to furnish to interested
Governments information or advice on customs matters within the
general purposes of the present Convention and to make recommendations
thereon;</al></li><li><li.nr>(h)</li.nr><al>to co-operate with other inter-governmental organisations as
regards matters within its competence.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IV</nr></kop><al>The Members of the Council shall supply to the Council any
information and documentation requested by it which is necessary
for the execution of its functions provided that no Member shall be required to divulge confidential information, the disclosure of
which would impede the enforcement of its laws, or which would
otherwise be contrary to the public interest or prejudice the legitimate
commercial interests of any enterprise, public or private.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">V</nr></kop><al>The Council shall be assisted by a Permanent Technical Committee
and a General Secretariat.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VI</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Council shall elect annually, from among the delegates
of Members, a Chairman and not less than two Vice-Chairmen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>It shall establish its own Rules of Procedure by a majority
of not less than two-thirds of its Members.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>It shall establish a Nomenclature Committee as provided
in the Convention on Nomenclature for the Classification of Goods
in Customs Tariffs and a Valuation Committee as provided in the
Convention on the Valuation of Goods for Customs Purposes. It
shall also establish such other committees as may be desirable for the
purposes of the Conventions referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">Article III (d)</intref> or for any
other purpose within its competence.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(d)</lidnr><al>It shall determine the tasks to be assigned to the Permanent
Technical Committee and the powers to be delegated to it.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(e)</lidnr><al>It shall approve its annual budget, control its expenditure
and give such directions as it may consider desirable regarding its
financies to the General Secretariat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The headquarters of the Council shall be in Brussels.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The Council, the Permanent Technical Committee and any
committees established by the Council may meet elsewhere than at
the headquarters of the Council, if the Council so decides.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>The Council shall meet at least twice a year. Its first meeting
shall take place not later than three months after the entry into
force of the present Convention.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VIII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>Each Member of the Council shall have one vote except that
a Member shall not have a vote on any question relating to the
interpretation, application or amendment of any of the Conventions
referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">Article III (d)</intref> which is in force and which does not
apply to that Member.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>Except as provided in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=VI">Article VI (b)</intref> the decisions of the
Council shall be taken by a majority of two-thirds of the Members
present and entitled to vote. The Council shall not take a decision
on any matter unless more than half of the Members entitled to
vote on that matter are present.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IX</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Council shall establish such relations with the United
Nations, its principal organs, subsidiary bodies and specialised
agencies, and any other inter-governmental organisations, as may
best assure collaboration in the achievement of their respective tasks.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The Council may make arrangements necessary to facilitate
consultation and co-operation with non-governmental organisations
interested in matters within its competence.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">X</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Permanent Technical Committee shall be composed of
representatives of the Members of the Council. Each Member of the
Council may nominate one delegate and one or more alternates to
be its representatives on the Committee. Representatives shall be
officials specialised in technical customs matters. They may be
assisted by experts.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The Permanent Technical Committee shall meet not less
than four times a year.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XI</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Council shall appoint a Secretary General and a Deputy
Secretary General whose functions, duties, conditions of service and
terms of office shall be determined by the Council.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The Secretary General shall appoint the staff of the General
Secretariat. The establishment and staff regulations shall be approved
by the Council.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>Each Member shall bear the expenses of its own delegation
to the Council, to the Permanent Technical Committee and to any
committees of the Council.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The expenses of the Council shall be borne by its Members
in accordance with a scale to be determined by the Council.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>The Council may deprive of its voting rights any Member
which does not pay its contribution within three months of being
notified of the amount thereof.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(d)</lidnr><al>Each Member shall pay its full annual contribution for the
financial year during which it becomes a Member of the Council
and for the financial year during which its notice of withdrawal
becomes effective.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Council shall enjoy, in the territory of each of its
Members, such legal capacity, as defined in the <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Annex</intref> to the
present Convention, as may be necessary for the exercise of its
functions.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>The Council, the representatives of Members, the advisers
and experts appointed to assist them, and the officials of the Council
shall enjoy the privileges and immunities specified in the <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Annex</intref>
to the present Convention.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>The <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Annex</intref> to the present Convention shall form an integral
part thereof, and any reference to the Convention shall be deemed
to include a reference to the <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Annex</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIV</nr></kop><al>The Contracting Parties accept the provisions of the Protocol
concerning the European Customs Union Study Group opened for signature at Brussels on the same date as the present Convention.
In determining the scale of contributions provided for in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XII">Article
XII (b)</intref>, the Council shall take into consideration membership of
the Study Group.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XV</nr></kop><al>The present Convention shall be open for signature until 31st
March, 1951.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Articel</label><nr status="officieel">XVI</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The present Convention shall be subject to ratification.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>Instruments of ratification shall be deposited with the Belgian
Ministry of Foreign Affairs, which shall notify all signatory and
acceding Governments and the Secretary General of each such
deposit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XVII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>When instruments of ratification have been deposited by
seven of the signatory Governments, the present Convention shall
come into force between them.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>For each signatory Government ratifying thereafter the
present Convention shall come into force upon deposit of its instrument
of ratification.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XVIII</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Government of any State which is not a signatory to
the present Convention may accede thereto as from 1st April, 1951.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>Instruments of accession shall be deposited with the Belgian
Ministry of Foreign Affairs, which shall notify all signatory and
acceding Governments and the Secretary General of each such deposit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>The present Convention shall come into force for any acceding
Government on the deposit of its instrument of accession, but not
before it comes into force in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XVII">paragraph (a) of
Article XVII</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIX</nr></kop><al>The present Convention is of unlimited duration, but at any time
after the expiry of five years from its entry into force under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XVII">paragraph
(a) of Article XVII</intref>, any Contracting Party may withdraw
therefrom. Withdrawal shall take effect one year after the date of
receipt by the Belgian Ministry of Foreign Affairs of the notification
of withdrawal. The Belgian Ministry of Foreign Affairs shall notify
each withdrawal to all signatory and acceding Governments and to
the Secretary General.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XX</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>The Council may recommend amendments to the present
Convention to the Contracting Parties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>Any Contracting Party accepting an amendment shall notify
the Belgian Ministry of Foreign Affairs in writing of its acceptance
and the Belgian Ministry of Foreign Affairs shall notify all signatory
and acceding Governments and the Secretary General of the receipt
of the notice of acceptance.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(c)</lidnr><al>An amendment shall come into force three months after
receipt by the Belgian Ministry of Foreign Affairs of notice of
acceptance by all the Contracting Parties. When any amendment
has been accepted by all the Contracting Parties the Belgian Ministry
of Foreign Affairs shall notify all signatory and acceding Governments
and the Secretary General of such acceptance and of the date
on which the amendment will come into force.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(d)</lidnr><al>After an amendment has come into force, no Government
may ratify or accede to the present Convention unless it also accepts
the amendment.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>In witness whereof the undersigned, having been duly authorised
thereto by their respective Governments, have signed the present
Convention.</al><al>Done at Brussels on the fifteenth day of December, nineteen
hundred and fifty (December 15th, 1950) in the English and French
languages, both texts being equally authentic, in a single original, wich
shall be deposited in the archives of the Government of Belgium
which shall transmit certified copies thereof to each signatory and
acceding Government.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>ANNEX</label><titel status="officieel">Legal capacity, privileges and immunities of the Council</titel></kop><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Definitions</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 1.</nadruk></tussenkop><al>In this Annex:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>For the purposes of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">Article III</intref>, the words &#x201C;property and
assets&#x201D; shall also include property and funds administered by the
Council in furtherance of its constitutional functions;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>For the purposes of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=V">Article V</intref>, the expression &#x201C;representatives
of Members&#x201D; shall be deemed to include all representatives, alternates,
advisers, technical experts and secretaries of delegations.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Juridical personality</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 2.</nadruk></tussenkop><al>The Council shall possess juridical personality. It shall have the
capacity:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>to contract,</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>to acquire and dispose of immovable and movable property,</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>to institute legal proceedings.</al></li></lijst><al>In these matters the Secretary General shall act on behalf of the
Council.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Property, funds and assets</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 3.</nadruk></tussenkop><al>The Council, its property and assets, wherever located and by
whomsoever held, shall enjoy immunity from every form of legal process except in so far as in any particular case it has expressly
waived its immunity. It is, however, understood that no waiver of
immunity shall extend to any measure of execution.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 4.</nadruk></tussenkop><al>The premises of the Council shall be inviolable.</al><al>The property and assets of the Council, wherever located and by
whomsoever held, shall be immune from search, requisition, confiscation,
expropriation and any other form of interference, whether
by executive, administrative, judicial or legislative action.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 5.</nadruk></tussenkop><al>The archives of the Council and in general all documents belonging
to it or held by it, shall be inviolable, wherever located.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 6.</nadruk></tussenkop><al>Without being restricted by financial controls, regulations or
moratoria of any kind:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>the Council may hold currency of any kind and operate
accounts in any currency;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>the Council may freely transfer its funds from one country
to another or within any country and convert any currency held by
it into any other currency.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 7.</nadruk></tussenkop><al>The Council shall, in exercising its rights under section 6 above,
pay due regard to any representations made by any of its Members
and shall give effect to such representations in so far as it considers
that this can be done without detriment to the interests of the
Council.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 8.</nadruk></tussenkop><al>The Council, its assets, income and other property shall be:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>exempt from all direct taxes; it is understood, however, that
the Council will not claim exemption from taxes which are, in fact,
no more than charges for public utility services;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>exempt from customs duties and prohibitions and restrictions
on imports and exports in respect of articles imported or exported
by the Council for its official use; it is understood, however, that
articles imported under such exemption will not be sold in the
country into which they are imported, except under conditions agreed
by the Government of that country;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>exempt from all customs duties and prohibitions and restriction
on imports and exports in respect of its publications.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 9.</nadruk></tussenkop><al>While the Council will not, as a general rule, claim exemption from
excise duties and from taxes on the sale of movable and immovable
property which form part of the price to be paid, nevertheless when
the Council is making important purchases for official use of property
on which such duties and taxes have be encharged or are chargeable,
Members of the Council will, whenever possible, make appropriate
administrative arrangements for the remission or return of the
amount of duty or tax.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Facilities in respect of communications</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 10.</nadruk></tussenkop><al>The Council shall enjoy, in the territory of each of its Members,
for its official communications, treatment not less favourable than
that accorded by that Member to any other Government including
the latter's diplomatic mission, in the matter of priorities, rates and
taxes on mails, cables, telegrams, radiograms, telephotos, telephone
and other communications, and press rates for information to the
press and radio.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 11.</nadruk></tussenkop><al>No censorship shall be applied to the official correspondence and
other official communications of the Council.</al><al>Nothing in this section shall be construed to preclude the adoption
of appropriate security precautions to be determined by agreement
between the Council and any of its Members.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">Representatives of Members</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 12.</nadruk></tussenkop><al>Representatives of Members at meetings of the Council, the Permanent
Technical Committee and committees of the Council shall,
while exercising their functions and during their journeys to and
from the place of meeting, enjoy the following privileges and immunities:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immunity from personal arrest or detention and from seizure
of their personal baggage, and in respect of words spoken or written
and all acts done by them in their official capacity, immunity from
legal process of every kind;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>inviolability for all papers and documents;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>the right to use codes and to receive papers or correspondence
by courier or in sealed bags;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>exemption in respect of themselves and their spouses from
immigration restrictions or aliens' registration in the State which
they are visiting or through which they are passing in the exercise
of their functions;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>the same facilities in respect of currency or exchange restrictions
as are accorded to representatives of foreign Governments on
temporary official missions;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>the same immunities and facilities in respect of their personal
baggage as are accorded to members of comparable rank of diplomatic
missions.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 13.</nadruk></tussenkop><al>In order to secure for the representatives of Members at meetings
of the Council, the Permanent Technical Committee and committees
of the Council complete freedom of speech and complete independence
in the discharge of their duties, the immunity from legal process
in respect of words spoken or written and all acts done by them in
discharging their duties shall continue to be accorded, notwithstanding
that the persons concerned are no longer engaged in the
discharge of such duties.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 14.</nadruk></tussenkop><al>Privileges and immunities are accorded to the representatives of
Members, not for the personal benefit of the individuals themselves,
but in order to safeguard the independent exercise of their functions
in connexion with the Council. Consequently, a Member not only
has the right but is under a duty to waive the immunity of its representatives
in any case where, in the opinion of the Member, the
immunity would impede the course of justice, and where it can be
waived without prejudice to the purpose for which the immunity is
accorded.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 15.</nadruk></tussenkop><al>The provisions of sections 12 and 13 are not applicable in relation
to the authorities of a State of which the person is a national or of
which he is or has been a representative.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">Officials of the Council</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 16.</nadruk></tussenkop><al>The Council will specify the categories of officials to which this
Article shall apply. The Secretary General shall communicate to the
Members of the Council the names of the officials included in these
categories.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 17.</nadruk></tussenkop><al>Officials of the Council shall:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>be immune from legal process in respect of words spoken
or written and all acts performed by them in their official capacity
and within the limits of their authority;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>be exempt from taxation in respect of the salaries and emoluments
paid to them by the Council;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>be immune, together with their spouses and relatives dependent
on them, from immigration restrictions and alien registration;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>be accorded the same privileges in respect of exchange facilities
as are accorded to officials of comparable rank of diplomatic
missons;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>be given, together with their spouses and relatives dependent
on them, the same repatriation facilities in time of international
crises as officials of comparable rank of diplomatic missions;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>have the right to import free of duty their furniture and effects
at the time of first taking up their post in the country in question,
and to return such furniture and effects free of duty to their country
of domicile on the termination of their functions.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 18.</nadruk></tussenkop><al>In addition to the privileges and immunities specified in section 17,
the Secretary General of the Council shall be accorded in respect
of himself, his spouse and children under the age of 21, the privileges, immunities, exemptions and facilities accorded to heads of diplomatic
missions in conformity with international law.</al><al>The Deputy Secretary General shall enjoy the privileges, immunities,
exemptions and facilities accorded to diplomatic representatives
of comparable rank.</al><tussenkop><nadruk type="cur">Section 19.</nadruk></tussenkop><al>Privileges and immunities are granted to officials in the interests
of the Council only and not for the personal benefit of the individuals
themselves. The Secretary General shall have the right and the
duty to waive the immunity of any official in any case where, in his
opinion, the immunity would impede the course of justice and can
be waived without prejudice to the interests of the Council. In the
case of the Secretary General, the Council shall have the right to
waive the immunity.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VII</nr><titel status="officieel">Experts on Missions for the Council</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 20.</nadruk></tussenkop><al>Experts (other than officials coming within the scope of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=VI">Article
VI</intref>) performing missions for the Council, shall be accorded such privileges, immunities and facilities as are necessary for the independent
exercise of their functions during the period of their missions,
including the time spent on journeys in connection with their missions.
In particular they shall be accorded:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>immunity from personal arrest or detention and from seizure
of their baggage;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>in respect of words spoken or written or things done by
them in the performance of their mission and within the limits of
their authority, immunity from legal process of every kind;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>inviolability for all papers and documents.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 21.</nadruk></tussenkop><al>Privileges, immunities and facilities are granted to experts in the
interests of the Council and not for the personal benefit of the
individual concerned. The Secretary General shall have the right
and the duty to waive the immunity of any expert in any case where,
in his opinion, the immunity would impede the course or justice and
it can be waived without prejudice to the interests of the Council.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VIII</nr><titel status="officieel">Abuses of privileges</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 22.</nadruk></tussenkop><al>Representatives of Members at meetings of the Council, the
Permanent Technical Committee and committees of the Council,
while exercising their functions and during their journeys to and
from the place of meeting, and officials within the meaning of
section 16 and section 20, shall not be required by the territorial
authorities to leave the country in which they are performing their
functions on account of any activities by them in their official
capacity. In the case, however, of abuse of privileges of residence
committed by any such person in activities in that country outside
his official functions, he may be required to leave by the Government
of that country provided that:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>Representatives of Members of the Council, or persons who
are entitled to diplomatic immunity under section 18, shall not be
required to leave the country otherwise than in accordance with
the diplomatic procedure applicable to diplomatic envoys accredited
to that country.</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>In the case of an official to whom section 18 is not applicable,
no order to leave the country shall be issued other than with the
approval of the Foreign Minister of the country in question, and
such approval shall be given only after consultation with the Secretary
General of the Council; and if expulsion proceedings are taken
against an official, the Secretary General of the Council shall have
the right to appear in such proceedings on behalf of the person
against whom they are instituted.</al></li></lijst><tussenkop><nadruk type="cur">Section 23.</nadruk></tussenkop><al>The Secretary General shall co-operate at all times with the appropriate
authorities of Members of the Council to facilitate the proper
administration of justice, secure the observance of police regulations
and prevent the occurence of any abuses in connexion with the privileges,
immunities and facilities enumerated in the present Annex.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IX</nr><titel status="officieel">Settlement of disputes</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 24.</nadruk></tussenkop><al>The Council shall make provision for appropriate modes of settlement
of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>disputes arising out of contracts or other disputes of a private
character to which the Council is a party;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>disputes involving any official of the Council who by reason
of his official position enjoys immunity, if immunity has not been
waived in accordance with the provisions of sections 19 and 21.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">X</nr><titel status="officieel">Supplementary agreements</titel></kop><tussenkop><nadruk type="cur">Section 25.</nadruk></tussenkop><al>The Council may conclude with any Contracting Party or Contracting
Parties supplementary agreements adjusting the provisions
of the present Annex so far as that Contracting Party or those
Contracting Parties are concerned.</al></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><titel>Verdrag houdende instelling van een
Internationale Douaneraad</titel></kop><aanhef><preambule><al>De Regeringen, die dit Verdrag hebben ondertekend,</al><al>Overwegende, dat het wenselijk is de grootst mogelijke overeenstemming
en eenvormigheid in hun douanestelsels te verzekeren
en in het bijzonder de vraagstukken te bestuderen,
welke samenhangen met de ontwikkeling en de vooruitgang
van de douanetechniek en de daarmede verband houdende
wetgeving;</al><al>In de overtuiging, dat het voor de internationale handel van
belang is de samenwerking tussen de Regeringen op dit gebied
te bevorderen, rekening houdend zowel met de economische
als met de douane-technische factoren, welke zich daarbij voordoen,</al></preambule><afkondiging><al>Zijn overeengekomen als volgt:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al>Er wordt ingesteld een Internationale Douaneraad, hierna te
noemen &#x201E;de Raad&#x201D;.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Leden van de Raad zijn:</al><lijst><li><li.nr>(i)</li.nr><al>de Verdragsluitende Partijen</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>de Regering van elk afzonderlijk douanegebied, welke
zelfstandig is met betrekking tot haar buitenlandse handelsbetrekkingen
en welke wordt voorgedragen door de Verdragsluitende
Partij, die verantwoordelijk is voor haar diplomatieke
betrekkingen en welker toelating als afzonderlijk Lid door de
Raad wordt goedgekeurd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Elke Regering van een afzonderlijk douanegebied welke
Lid is van de Raad ingevolge lid <nadruk>a</nadruk> (ii) hiervoor, houdt op Lid
van de Raad te zijn, nadat haar terugtrekking door de Verdragsluitende
Partij, die verantwoordelijk is voor haar diplomatieke
betrekkingen, ter kennis van de Raad is gebracht.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>Elk Lid van de Raad benoemt een vertegenwoordiger
en een of meer plaatsvervangende vertegenwoordigers om
namens hem in de Raad op te treden. Deze vertegenwoordigers
kunnen worden bijgestaan door adviseurs.</al></lid><lid><lidnr>(d)</lidnr><al>De Raad kan vertegenwoordigers van landen, die geen
lid zijn, of van internationale organisaties als waarnemers in
zijn midden toelaten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al>De taak van de Raad is:</al><lijst><li><li.nr>(a)</li.nr><al>alle vraagstukken te bestuderen met betrekking tot de
samenwerking op het gebied van de douane, welke samenwerking
de Verdragsluitende Partijen zijn overeengekomen te
bevorderen overeenkomstig de algemene doelstellingen van dit
Verdrag;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>de technische aspecten van de douanestelsels alsmede de
daarmede verband houdende economische factoren te onderzoeken,
ten einde zijn Leden practische middelen voor te stellen
om de grootst mogelijke overeenstemming en eenvormigheid te
bereiken;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>ontwerp-verdragen en wijzigingen van verdragen op te
stellen en de aanneming daarvan aan de betrokken Regeringen
aan te bevelen;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>aanbevelingen te doen, ten einde een gelijke interpretatie
en toepassing te verzekeren van verdragen, welke door
zijn toedoen zijn gesloten, alsmede van het Verdrag inzake de
nomenclatuur voor de indeling van goederen in de douanetarieven
en van het Verdrag nopens de waarde van goederen
in douanezaken, welke Verdragen zijn opgesteld door de Studiegroep
voor de Europese Douane-Unie, en te dien einde de
functies te vervullen, welke hem uitdrukkelijk bij de bepalingen
van genoemde Verdragen zijn opgelegd;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>in de hoedanigheid van bemiddelaar aanbevelingen te
doen voor de beslechting van geschillen met betrekking tot de
interpretatie of de toepassing van de Verdragen als bedoeld zijn
in lid <nadruk>d</nadruk> hiervoor, overeenkomstig de bepalingen van genoemde
Verdragen; de betrokken Partijen kunnen zich in gemeen overleg
bij voorbaat verbinden zich te schikken naar de aanbevelingen
van de Raad;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>de verspreiding van inlichtingen met betrekking tot de
douanereglementering en de douanetechniek te verzekeren;</al></li><li><li.nr>(g)</li.nr><al>ambtshalve of op verzoek aan de betrokken Regeringen
inlichtingen of adviezen te verstrekken betreffende douaneaangelegenheden,
welke vallen binnen het kader van de algemene
doelstellingen van dit Verdrag, en terzake aanbevelingen
te doen;</al></li><li><li.nr>(h)</li.nr><al>met andere intergouvernementele organisaties samen te
werken inzake aangelegenheden, welke tot zijn competentie
behoren.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al>
De Leden van de Raad verschaffen hem op zijn verzoek de
inlichtingen en documentatie, welke nodig zijn voor het vervullen
van zijn taak; geen enkel Lid van de Raad is evenwel
verplicht vertrouwelijke inlichtingen te verschaffen, welker bekendmaking
een beletsel zou vormen voor de toepassing van
de wet, in strijd zou zijn met het algemeen belang of nadelig
zou zijn voor de rechtmatige handelsbelangen van openbare
of particuliere ondernemingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><al>De Raad wordt bijgestaan door een Permanent Technisch
Comit&#xE9; en door een Secretariaat-Generaal.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VI</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Raad kiest elk jaar uit de Vertegenwoordigers een
Voorzitter en ten minste twee Vice-Voorzitters.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Hij stelt zijn huishoudelijk reglement op met een meerderheid
van twee derden van zijn Leden.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>Hij stelt in een Comit&#xE9; voor de Nomenclatuur, overeenkomstig
de bepalingen van het Verdrag in zake de nomenclatuur
voor de indeling van goederen in de douanetarieven,
alsmede een Comit&#xE9; voor de Waarde, overeenkomstig de bepalingen
van het Verdrag nopens de waarde van goederen in
douanezaken.</al><al>Hij kan bovendien elk ander comit&#xE9; instellen dat hij nodig
acht voor de toepassing van de Verdragen als bedoeld zijn in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">artikel III, lid d</intref>, of voor elk ander doel dat tot zijn competentie
behoort.</al></lid><lid><lidnr>(d)</lidnr><al>Hij stelt de taak vast, welke aan het Permanent Technisch
Comit&#xE9; wordt opgedragen alsmede de bevoegdheden,
welke hij aan dat Comit&#xE9; overdraagt.</al></lid><lid><lidnr>(e)</lidnr><al>Hij keurt de jaarlijkse begroting goed, houdt toezicht
op de uitgaven en geeft aan het Secretariaat-Generaal de nodige
richtlijnen met betrekking tot zijn geldmiddelen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De zetel van de Raad is gevestigd te Brussel.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De Raad, het Permanent Technisch Comit&#xE9; en de door
de Raad ingestelde Comit&#xE9;'s kunnen op een andere plaats dan
de zetel van de Raad vergaderen, indien deze daartoe besluit.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>De Raad vergadert ten minste twee maal per jaar;
de eerste vergadering zal plaats hebben uiterlijk drie maanden
na het inwerkingtreden van dit Verdrag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VIII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Elk Lid van de Raad heeft een stem; geen enkel Lid
kan evenwel deelnemen aan een stemming over aangelegenheden,
welke betrekking hebben op de interpretatie, de toepassing of de
wijziging van de Verdragen als bedoeld zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">artikel III, lid d</intref>,
hiervoor, welke in werking zijn getreden doch op hem niet van
toepassing zijn.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=VI">artikel VI, lid b</intref>, worden de
besluiten van de Raad genomen met een meerderheid van twee
derden van de aanwezige en stemgerechtigde Leden. De Raad
neemt geen beslissing over enige aangelegenheid, tenzij meer
dan de helft van de Leden, die in een zodanige aangelegenheid
stemrecht hebben, vertegenwoordigd zijn.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IX</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Raad onderhoudt met de Verenigde Naties, haar
voornaamste organen, hulporganen en gespecialiseerde organisaties,
alsmede met alle andere intergouvernementele organisaties
zodanige betrekkingen als nodig zijn om medewerking
bij de uitvoering van hun onderscheidene taken te verzekeren.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De Raad kan de nodige schikkingen treffen, teneinde
het overleg en de samenwerking met de niet gouvernementele
organisaties, welke belang hebben bij aangelegenheden die tot
zijn competentie behoren, te vergemakkelijken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>X</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Het Permanent Technisch Comit&#xE9; bestaat uit vertegenwoordigers
van de Leden van de Raad. Elk Lid van de Raad
kan een vertegenwoordiger en een of meer plaatsvervangende
vertegenwoordigers benoemen om namens hem in het Comit&#xE9;
op te treden.</al><al>De vertegenwoordigers zijn ambtenaren, die gespecialiseerd
zijn in de vraagstukken van douanetechniek. Zij kunnen worden
bijgestaan door deskundigen.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Het Permanent Technisch Comit&#xE9; vergadert ten minste
vier maal per jaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XI</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Raad benoemt de Secretaris-Generaal en een adjunct-Secretaris-Generaal en stelt hun bevoegdheden, hun verplichtingen,
hun arbeidsvoorwaarden en de duur van hun functies
vast.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De Secretaris-Generaal benoemt het administratieve
personeel van het Secretariaat-Generaal. De sterkte van het
personeel en het personeelsreglement moeten door de Raad
worden goedgekeurd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Elk Lid van de Raad draagt de kosten van zijn vertegenwoordiging
in de Raad, in het Permament Technisch
Comit&#xE9; en in de comit&#xE9;'s, welke door de Raad zijn ingesteld.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De kosten van de Raad worden gedragen door zijn
Leden en worden verdeeld volgens een door de Raad vastgestelde
schaal.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>De Raad kan het stemrecht opschorten van elk Lid,
dat zich niet binnen drie maanden, nadat het bedrag van zijn
bijdrage te zijner kennis is gebracht, van zijn financi&#xEB;le verplichtingen
kwijt.</al></lid><lid><lidnr>(d)</lidnr><al>Elk Lid van de Raad is verplicht zijn jaarlijkse bijdrage
in de kosten van het begrotingsjaar, in de loop waarvan hij
Lid van de Raad is geworden, en van het begrotingsjaar, in
de loop waarvan zijn terugtrekking van kracht is geworden,
in haar geheel te voldoen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XIII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Raad geniet op het grondgebied van elk van zijn
Leden de voor het uitoefenen van zijn functies noodzakelijke
rechtsbevoegdheid, zoals deze nader is omschreven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Bijlage</intref>
van dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De Raad, de vertegenwoordigers van zijn Leden, de
adviseurs en deskundigen, die zijn aangewezen om hen ter
zijde te staan, en de ambtenaren van de Raad genieten de
voorrechten en immuniteiten, welke in genoemde <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Bijlage</intref> zijn
omschreven.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>Deze <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Bijlage</intref> maakt onafscheidelijk deel uit van dit
Verdrag en elke verwijzing naar het Verdrag geldt mede ten
aanzien van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;verdragtekst=">Bijlage</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XIV</nr></kop><al>De Verdragsluitende Partijen aanvaarden de bepalingen van
het Protocol in zake de Studiegroep voor de Europese Douane-Unie dat te Brussel openstaat voor ondertekening op dezelfde
dag als dit Verdrag. Bij het vaststellen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XII">artikel XII,
lid b</intref>, bedoelde schaal van bijdragen houdt de Raad rekening
met de deelneming van zijn Leden aan de Studiegroep.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XV</nr></kop><al>Dit Verdrag staat open voor ondertekening tot 31 Maart
1951.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XVI</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Dit Verdrag zal worden bekrachtigd.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De akten van bekrachtiging zullen worden nedergelegd
bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB;, dat van
deze nederlegging zal kennis geven aan alle Regeringen, die
dit Verdrag hebben ondertekend of tot dit Verdrag zijn toegetreden,
alsmede aan de Secretaris-Generaal.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XVII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>Dit Verdrag treedt in werking zodra zeven van de
Regeringen, die het hebben ondertekend, haar akte van bekrachtiging
hebben nedergelegd.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Voor elke Regering, die dit Verdrag heeft ondertekend
en haar akte van bekrachtiging later nederlegt, treedt het Verdrag
in werking op de dag van de nederlegging van de akte
van bekrachtiging.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XVIII</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Regering van iedere Staat, die dit Verdrag niet heeft
ondertekend, kan tot dit Verdrag toetreden na 1 April 1951.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>De akten van toetreding zullen worden nedergelegd bij
het Ministerie van Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB;, dat van
deze nederlegging zal kennis geven aan alle Regeringen, die
dit Verdrag hebben ondertekend of tot dit Verdrag zijn toegetreden,
alsmede aan de Secretaris-Generaal.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>Dit Verdrag treedt ten aanzien van elke toetredende
Regering in werking op de dag van nederlegging van haar
akte van toetreding, doch niet voordat het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XVII">artikel 17,
lid a</intref>, van kracht wordt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XIX</nr></kop><al>Dit Verdrag wordt voor onbepaalde tijd gesloten, doch elke
Verdragsluitende Partij kan het te allen tijde opzeggen na
verloop van vijf jaar na de inwerkingtreding, overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=XVII">artikel XVII, lid a</intref>. De opzegging wordt van kracht na verloop
van een jaar te rekenen van de dag, waarop het Ministerie
van Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB; de kennisgeving van opzegging
heeft ontvangen. Het Ministerie van Buitenlandse
Zaken van Belgi&#xEB; brengt deze ontvangst ter kennis van alle
Regeringen, die het Verdrag hebben ondertekend of tot het
Verdrag zijn toegetreden, alsmede van de Secretaris-Generaal.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>XX</nr></kop><lid><lidnr>(a)</lidnr><al>De Raad kan aan de Verdragsluitende Partijen aanbevelingen
doen tot wijziging van dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr>(b)</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij, die een wijziging goedkeurt,
geeft hiervan schriftelijk kennis aan het Ministerie van
Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB;, dat aan alle Regeringen, die
dit Verdrag hebben ondertekend of die tot dit Verdrag zijn
toegetreden, alsmede aan de Secretaris-Generaal, de ontvangst
van deze kennisgeving bericht.</al></lid><lid><lidnr>(c)</lidnr><al>Een wijziging treedt in werking drie maanden nadat de
kennisgevingen van goedkeuring van alle Verdragsluitende
Partijen door het Ministerie van Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB;
zijn ontvangen. Indien een wijziging aldus door alle Verdragsluitende
Partijen is goedgekeurd, geeft het Ministerie van
Buitenlandse Zaken van Belgi&#xEB; hiervan kennis aan alle Regeringen,
die dit Verdrag hebben ondertekend en die tot dit Verdrag
zijn toegetreden, alsmede aan de Secretaris-Generaal, en
deelt hun de dag van inwerkingtreding mede.</al></lid><lid><lidnr>(d)</lidnr><al>Nadat een wijziging in werking is getreden, kan geen
enkele Regering dit Verdrag bekrachtigen of tot dit Verdrag
toetreden zonder eveneens deze wijziging aan te nemen.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
gevolmachtigd door hun onderscheidene Regeringen,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al><al>Gedaan te Brussel, de vijftiende December negentienhonderd
en vijftig (15 December 1950) in de Franse en de Engelse taal,
zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar
dat zal worden nedergelegd in de archieven van de Belgische
Regering, die gewaarmerkte afschriften er van zal doen
toekomen aan alle Regeringen, die dit Verdrag hebben ondertekend
en tot dit Verdrag zijn toegetreden.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>BIJLAGE</label><titel>Rechtsbevoegdheid, voorrechten en immuniteiten van de Raad</titel></kop><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr><titel>Definities</titel></kop><al>&#xA7; 1. Voor de toepassing van deze Bijlage</al><lijst><li><li.nr>(i)</li.nr><al>worden onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=III">artikel III</intref> voorkomende woorden
&#x201E;eigendommen en bezittingen&#x201D; eveneens begrepen de eigendommen
en fondsen, welke door de Raad in de uitoefening van
zijn reglementaire functies worden beheerd;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>wordt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=V">artikel V</intref> voorkomende uitdrukking &#x201E;vertegenwoordigers
van leden&#x201D; geacht te omvatten alle vertegenwoordigers,
plaatsvervangende vertegenwoordigers, adviseurs,
technische deskundigen en secretarissen van vertegenwoordigingen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr><titel>Rechtspersoonlijkheid</titel></kop><al>&#xA7; 2. De Raad bezit rechtspersoonlijkheid. Hij heeft de bevoegdheid:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>overeenkomsten aan te gaan;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>onroerend en roerend goed te verwerven en hierover te
beschikken;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>in rechte te verschijnen.</al></li></lijst><al>In deze aangelegenheden vertegenwoordigt de Secretaris-Generaal de Raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr><titel>Eigendommen, fondsen en bezittingen</titel></kop><al>&#xA7; 3. De Raad, zijn eigendommen en bezittingen, waar deze
zich ook bevinden en wie deze ook onder zich heeft, zijn vrijgesteld
van rechtsvervolging, behoudens wanneer de Raad in
een bijzonder geval uitdrukkelijk afstand heeft gedaan van zijn
immuniteit. Het is echter wel verstaan, dat afstand van immuniteit
zich niet uitstrekt tot enige maatregel van ten uitvoerlegging.</al><al>&#xA7; 4. De gebouwen en de terreinen van de Raad zijn onschendbaar.</al><al>Zijn eigendommen en bezittingen, waar deze zich ook bevinden
en wie deze ook onder zich heeft, zijn vrijgesteld van
onderzoek, vordering, confiscatie, onteigening of van iedere
andere vorm van ingrijpen, hetzij door optreden van uitvoerende,
administratieve, rechterlijke of wetgevende aard.</al><al>&#xA7; 5. De archieven van de Raad en in het algemeen alle
stukken, die hem toebehoren of die hij onder zich heeft, zijn
onschendbaar, waar deze zich ook bevinden.</al><al>&#xA7; 6. Zonder beperkt te worden door financi&#xEB;le voorschriften,
regelingen of moratoria van enigerlei aard,</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>kan de Raad valuta van enigerlei aard bezitten en rekeningen
hebben in iedere geldsoort;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>kan de Raad zijn fondsen vrijelijk van het ene land naar
het andere of binnen een land overmaken en de valuta, die hij
bezit, in elke andere valuta omzetten.</al></li></lijst><al>&#xA7; 7. Bij de uitoefening van de rechten, die hem zijn verleend
krachtens &#xA7; 6 hierboven, zal de Raad de nodige aandacht
schenken aan vertogen van een van zijn Leden en daaraan gevolg
geven voor zover hij van oordeel is, dat hierdoor zijn
belangen niet worden geschaad.</al><al>&#xA7; 8. De Raad, zijn bezittingen, inkomen en andere eigendommen
zijn:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>vrijgesteld van alle directe belastingen. Het is echter wel
verstaan, dat de Raad geen vrijstelling zal opeisen van belastingen,
die in feite niet anders zijn dan retributies voor algemene
overheidsdiensten;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>vrijgesteld van douanerechten, alsmede van verboden en
beperkingen van invoer en uitvoer met betrekking tot artikelen,
die door de Raad worden ingevoerd of uitgevoerd voor zijn
offici&#xEB;le gebruik. Het is echter wel verstaan, dat de goederen,
die met zodanige vrijstelling zijn ingevoerd, in het land, waarin
zij werden ingevoerd, niet zullen worden verkocht anders
dan op voorwaarden, welke door de Regering van dat land
zijn vastgesteld;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>vrijgesteld van douanerechten, alsmede van verboden en
beperkingen van invoer en uitvoer met betrekking tot zijn publicaties.</al></li></lijst><al>&#xA7; 9. Hoewel de Raad in beginsel geen aanspraak zal maken
op vrijstelling van accijnzen en van belastingen op de verkoop
van roerend en onroerend goed, welke een deel vormen van de
te betalen prijs, zullen niettemin, wanneer de Raad voor officieel
gebruik belangrijke aankopen doet van goederen, in welker
prijs zodanige belastingen begrepen zijn, de Leden van de
Raad, telkens wanneer dit mogelijk is, de nodige administratieve
regelingen treffen voor de kwijtschelding of teruggave
van het bedrag van zodanige belastingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr><titel>Faciliteiten met betrekking tot communicatiemiddelen</titel></kop><al>&#xA7; 10. De Raad geniet op het grondgebied van elk van zijn
Leden voor zijn offici&#xEB;le mededelingen een behandeling, die
niet minder gunstig is dan die, welke door dat Lid wordt toegestaan
aan enige andere Regering met inbegrip van haar
diplomatieke missie, wat betreft prioriteiten, tarieven en belastingen
op post, kabeltelegrammen, radiogrammen, telefoto's,
telefoon en andere communicatiemiddelen, alsmede perstarieven
voor mededelingen aan pers of radio.</al><al>&#xA7; 11. Op de offici&#xEB;le correspondentie en andere offici&#xEB;le
mededelingen van de Raad wordt geen censuur toegepast.</al><al>Niets in deze paragraaf verbiedt het nemen van geschikte
veiligheidsmaatregelen, welke bij een overeenkomst tussen de
Raad en een van zijn Leden zullen worden vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr><titel>Vertegenwoordigers van Leden</titel></kop> <al>&#xA7; 12. Op vergaderingen van de Raad, van het Permanent
Technisch Comit&#xE9; en van de Comit&#xE9;'s van de Raad genieten
de vertegenwoordigers van zijn Leden gedurende de uitoefening
van hun functies en tijdens hun reis naar en van de plaats
van samenkomst de volgende voorrechten en immuniteiten:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>immuniteit van arrestatie of gevangenhouding en van inbeslagneming
van hun persoonlijke bagage, alsmede vrijstelling
van rechtsvervolging met betrekking tot in hun offici&#xEB;le hoedanigheid
door hen gesproken of geschreven woorden en verrichte
handelingen;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>onschendbaarheid van alle papieren en stukken;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>het recht codes te gebruiken en papieren of correspondentie
te ontvangen per koerier of in verzegelde zakken;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>vrijstelling met betrekking tot hen zelf en hun echtgenoten
van immigratiebeperkingen en vreemdelingenregistratie
in de landen, die zij bezoeken of waar zij doorreizen in de uitoefening
van hun functies;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>dezelfde faciliteiten met betrekking tot beperkingen
nopens geld of het wisselen van geld  worden toegestaan aan
vertegenwoordigers van vreemde Regeringen, die met esn tijdelijke
offici&#xEB;le zending zijn belast;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>dezelfde immuniteiten en faciliteiten met betrekking tot
hun persoonlijke bagage als worden toegestaan aan Leden van
diplomatieke zendingen met een vergelijkbare rang.</al></li></lijst><al>&#xA7; 13. Ten einde de vertegenwoordigers van Leden van de
Raad op vergaderingen van de Raad, van het Permanent Technisch
Comit&#xE9; en van de Comit&#xE9;'s van de Raad volledige vrijheid
van het woord en volledige afhankelijkheid bij het vervullen
van hun taak te verzekeren, blijft de vrijstelling van
rechtsvervolging met betrekking tot door hen in de uitoefening
van hun taak gesproken of geschreven woorden en verrichte
handelingen aan hen toegekend, ook wanneer hun mandaat is
vervallen.</al><al>&#xA7; 14. De voorrechten en immuniteiten worden aan de vertegenwoordigers
van Leden niet toegekend voor hun persoonlijk
voordeel, doch met het doel de onafhankelijke uitoefening
van hun functies in verband met de Raad te verzekeren.
Derhalve heeft een Lid niet alleen het recht, doch tevens de
plicht de immuniteit van zijn vertegenwoordiger op te heffen,
telkens wanneer het van oordeel is dat de immuniteit aan de
loop van de gerechtigheid in de weg staat en de immuniteit
kan worden opgeheven zonder dat afbreuk wordt gedaan aan
het doel, waarvoor de immuniteit is toegekend.</al><al>&#xA7; 15. Op de bepalingen van de paragrafen 12 en 13 kan
geen beroep worden gedaan tegenover de autoriteiten van de
Staat, waarvan de persoon een onderdaan is of waarvan hij
een vertegenwoordiger is of is geweest.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VI</nr><titel>Functionarissen van de Raad</titel></kop><al>&#xA7; 16. De Raad bepaalt op welke categorie&#xEB;n van functionarissen
de bepalingen van dit artikel van toepassing zijn.</al><al>De Secretaris-Generaal doet aan de Leden van de Raad
mededeling van de namen van de functionarissen, die in deze
categorie&#xEB;n zijn begrepen.</al><al>&#xA7; 17. De functionarissen van de Raad:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>zijn vrijgesteld van rechtsvervolging met betrekking tot
de door hen in de uitoefening van hun functie en binnen de
grenzen van hun bevoegdheid gesproken of geschreven woorden
en verrichte handelingen;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>zijn vrijgesteld van belasting op de salarissen en emolumenten,
welke door de Raad aan hen worden uitbetaald;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>zijn, tezamen met hun echtgenoten en van hen afhankelijke
verwanten, vrijgesteld van immigratiebeperkingen en
vreemdelingenregistratie;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>genieten dezelfde voorrechten met betrekking tot faciliteiten
nopens het wisselen van geld als leden van diplomatieke
zendingen met een vergelijkbare rang;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>genieten, tezamen met hun echtgenoten en van hen
afhankelijke verwanten, in tijden van internationale crisis dezelfde
repatri&#xEB;ringsfaciliteiten als leden van diplomatieke zendingen
met een vergelijkbare rang;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>hebben het recht hun huisraad en hun andere goederen
bij eerste aanvaarding van hun functie in het betreffende land
vrij van rechten in te voeren en deze goederen vrij van rechten
terug te zenden naar het land van hun domicilie na be&#xEB;indiging
van hun functie.</al></li></lijst><al>&#xA7; 18. Behalve de voorrechten en immuniteiten, genoemd in
paragraaf 17, worden aan de Secretaris-Generaal met betrekking
tot hemzelf, zijn echtgenote en minderjarige kinderen de
voorrechten en immuniteiten, vrijstellingen en faciliteiten toegekend,
welke overeenkomstig het internationale recht aan
hoofden van diplomatieke zendingen worden verleend.</al><al>Aan de adjunct-Secretaris-Generaal worden de voorrechten,
immuniteiten, vrijstellingen en faciliteiten toegekend, welke
aan diplomatieke vertegenwoordigers met een vergelijkbare
rang worden verleend.</al><al>&#xA7; 19. De voorrechten en immuniteiten worden aan de
functionarissen verleend in het belang van de Raad en niet
voor hun persoonlijk voordeel. De Secretaris-Generaal heeft
het recht en de plicht de immuniteit van een functionaris op
te heffen, telkens wanneer hij van oordeel is, dat de immuniteit
aan de loop van de gerechtigheid in de weg staat en de immuniteit
kan worden opgeheven zonder dat afbreuk wordt gedaan
aan de belangen van de Raad. Alleen de Raad heeft het
recht de immuniteit van de Secretaris-Generaal op te heffen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VII</nr><titel>Deskundigen met zendingen voor de Raad</titel></kop><al>&#xA7; 20. Aan deskundigen (andere dan de functionarissen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003093&amp;artikel=VI">artikel VI</intref>), die zendingen voor de Raad verrichten,
worden voor de duur van hun zending, de duur van de daarmede
verband houdende reizen daarin begrepen, zodanige
voorrechten en immuniteiten verleend als nodig zijn voor de
onafhankelijke uitoefening van hun functies, en in het bijzonder:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>immuniteit van persoonlijke arrestaties of gevangenhouding
en van inbeslagneming van hun bagage;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>vrijstelling van rechtsvervolging met betrekking tot de
door hen in de vervulling van hun zending en binnen de
grenzen van hun bevoegdheid gesproken of geschreven woorden
en verrichte handelingen;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>onschendbaarheid van alle papieren en stukken.</al></li></lijst><al>&#xA7; 21. De voorrechten, immuniteiten en faciliteiten worden
aan de deskundigen verleend in het belang van de Raad en
niet voor hun persoonlijk voordeel. De Secretaris-Generaal
heeft het recht en de plicht de immuniteit van een deskundige
op te heffen, telkens wanneer hij van oordeel is dat de immuniteit
aan de loop van de gerechtigheid in de weg staat en de
immuniteit kan worden opgeheven zonder dat afbreuk wordt
gedaan aan de belangen van de Raad.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VIII</nr><titel>Misbruik en voorrechten</titel></kop><al>&#xA7; 22. De vertegenwoordigers van Leden op de vergaderingen
van de Raad, van het Permanent Technisch Comit&#xE9; en van
de Comit&#xE9;'s van de Raad, tijdens de uitoefening van hun
functies en hun reizen naar en van de plaats der vergadering,
alsmede de in de paragrafen 16 en 20 bedoelde functionarissen,
kunnen niet door de autoriteiten van het land, waar zij hun
functies vervullen, worden gedwongen dat land te verlaten uit
hoofde van door hen in hun offici&#xEB;le hoedanigheid verrichte
werkzaamheden. Indien echter genoemde personen zich in dat
land zouden bezig houden met zaken, die geen verband houden
met hun offici&#xEB;le functies, en daarmede misbruik zouden
maken van hun recht op verblijf, kunnen zij door de Regering
van dat land worden gedwongen het land te verlaten, mits het
volgende wordt inachtgenomen:</al><lijst><li><li.nr>i)</li.nr><al>Vertegenwoordigers van Leden van de Raad, of personen,
die krachtens paragraaf 18 diplomatieke immuniteit genieten,
worden niet gedwongen het land te verlaten, tenzij
zulks geschiedt overeenkomstig de diplomatieke procedure,
welke van toepassing is op de diplomatieke vertegenwoordigers,
die in dat land zijn geaccrediteerd.</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>Ten aanzien van een functionaris, op wie paragraaf 18
niet van toepassing is, wordt geen bevel tot uitwijzing uit het
land uitgevaardigd zonder goedkeuring van de Minister van
Buitenlandse Zaken van het betrokken land; een zodanige goedkeuring
wordt niet gegeven dan na overleg met de Secretaris-Generaal van de Raad. Indien tegen een functionaris een
procedure tot uitwijzing wordt aanhangig gemaakt, heeft de
Secretaris-Generaal van de Raad het recht in een zodanige
procedure tussenbeide te komen ten behoeve van degene tegen
wie de procedure is gericht.</al></li></lijst><al>&#xA7; 23. De Secretaris-Generaal werkt te allen tijde samen
met de bevoegde autoriteiten van de Leden van de Raad ten
einde een goede rechtsbedeling te bevorderen, de naleving van
de politiereglementen te verzekeren en alle misbruiken te
voorkomen waartoe de voorrechten, immuniteiten en faciliteiten,
welke in deze Bijlage zijn opgesomd, aanleiding zouden
kunnen geven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IX</nr><titel>Beslechting van geschillen</titel></kop><al>&#xA7; 24. De Raad treft regelingen voor passende wijzen van
beslechting van:</al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>geschillen, die voortvloeien uit overeenkomsten, of
andere geschillen van privaatrechtelijke aard, waarbij de Raad
partij is;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>geschillen, waarbij een functionaris van de Raad betrokken
is, die krachtens zijn offici&#xEB;le positie immuniteit geniet,
indien de immuniteit niet overeenkomstig de bepalingen van
de paragrafen 19 en 21 is opgeheven.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>X</nr><titel>Aanvullende Overeenkomsten</titel></kop><al>&#xA7; 25. De Raad kan met een of meer Verdragsluitende
Partijen aanvullende overeenkomsten sluiten tot aanpassing van
de bepalingen van deze Bijlage, voor zoveel deze Verdragsluitende
Partij of Partijen betreft.</al></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	