<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001515" id="10000003949" verdragnummer="009381" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek
    Duitsland inzake de wederzijdse beveiliging van gerubriceerde gegevens</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake de wederzijdse
          beveiliging van gerubriceerde gegevens</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland</al>
          <al>Geleid door de wens, de beveiliging te verzekeren van
            gerubriceerde gegevens die tussen de bevoegde instanties van de twee
            Staten worden uitgewisseld of die door Duitse of Nederlandse
            industri&#xEB;le bedrijven en inrichtingen in het kader van
            overheidsopdrachten worden overgedragen;</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begripsbepaling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In dit Verdrag wordt onder gerubriceerde gegevens verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>In de Bondsrepubliek Duitsland:  feiten, goederen of
                  informatie, in welke vorm dan ook, ten aanzien waarvan
                  geheimhouding in het algemeen belang is vereist. Zij worden
                  overeenkomstig de vereiste mate van beveiliging door een
                  offici&#xEB;le instelling of op last daarvan gerubriceerd. Een
                  gerubriceerd gegeven is</al>
              <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>STRENG GEHEIM, indien kennis nemen door niet gerechtigden
                  het voortbestaan of vitale belangen van de Bondsrepubliek
                  Duitsland of van een van haar deelstaten (&#x201E;L&#xE4;nder") in
                  gevaar kan brengen,</al></li><li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>GEHEIM, indien kennis nemen door niet gerechtigden de
                  veiligheid van de Bondsrepubliek Duitsland of van een van haar
                  deelstaten (&#x201E;L&#xE4;nder") in gevaar kan brengen of ernstige
                  schade aan haar belangen kan veroorzaken,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>VS-VERTRAULICH, indien kennis nemen door niet
                  gerechtigden schadelijk kan zijn voor de belangen van de
                  Bondsrepubliek Duitsland of van een van haar deelstaten (&#x201E;L&#xE4;nder"),</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>VS-NUR F&#xDC;R DEN DIENSTGEBRAUCH, indien kennis nemen door
                  niet gerechtigden nadelig kan zijn voor de belangen van de
                  Bondsrepubliek Duitsland of van een van haar deelstaten (&#x201E;L&#xE4;nder").</al>
              </li></lijst></li>
              
              
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>In het Koninkrijk der Nederlanden:  gegevens waarvan de
                  geheimhouding door het belang van de Staat of van zijn
                  bondgenoten wordt geboden. Deze gegevens worden aangemerkt als
                  staatsgeheim en voorzien van de merking &#x201E;Stg" gevolgd
                  door een rubricering.  Een staatsgeheim is</al>
              <lijst><li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>ZEER GEHEIM, indien kennis nemen door niet gerechtigden
                  zeer ernstige schade aan de veiligheid of andere gewichtige
                  belangen van de Staat of zijn bondgenoten kan veroorzaken,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>GEHEIM, indien kennis nemen door niet gerechtigden
                  ernstige schade aan de veiligheid of andere gewichtige
                  belangen van de Staat of zijn bondgenoten kan veroorzaken,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>CONFIDENTIEEL, indien kennis nemen door niet gerechtigden
                  schade aan de veiligheid of andere gewichtige belangen van de
                  Staat of zijn bondgenoten kan veroorzaken.</al>
              </li></lijst></li>
              
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dientengevolge komen de Verdragsluitende Partijen overeen dat
              de volgende rubriceringen vergelijkbaar zijn:</al>
          <table colsep="0" frame="none" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
            <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" colsep="0" rowsep="0" tgroupstyle="sdu">
              <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="50mm"/>
              <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49mm"/>
              <tbody valign="bottom">
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bondsrepubliek Duitsland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Koninkrijk der Nederlanden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>STRENG GEHEIM</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Stg. ZEER GEHEIM </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>GEHEIM</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Stg. GEHEIM</al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>VS-VERTRAULICH</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Stg. CONFIDENTIEEL </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>VS-NUR F&#xDC;R DEN DIENST-GEBRAUCH </al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Volgens de nota van het Nederlandse Ministerie van
                      Buitenlandse Zaken van 14-02-1994 worden Duitse
                      gerubriceerde gegevens met de rubricering VS-NUR F&#xDC;R DEN
                      DIENSTGEBRAUCH in Nederland beveiligd volgens de
                      bepalingen die gelden voor gerubriceerde gegevens met de
                      rubricering &#x201E;NATO RESTRICTED".</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Op gerubriceerde gegevens met de rubricering &#x201E;VS-NUR F&#xDC;R DEN
              DIENSTGEBRAUCH" zijn de onderstaande artikelen 3 en 4 evenals
              artikel 7 niet van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Nationale maatregelen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen treffen binnen het kader van hun
              nationale recht alle passende maatregelen ter beveiliging van
              gerubriceerde gegevens die krachtens dit Verdrag worden
              overgedragen of ontstaan als uitvloeisel van een aan enige
              leverancier gegunde gerubriceerde opdracht. Zij kennen deze
              gegevens ten minste dezelfde graad van beveiliging toe als is
              voorgeschreven voor de eigen gegevens van de overeenkomstige
              rubricering. De bevoegde instanties van de Verdragsluitende
              Partijen nemen kennis van de bij de andere Verdragsluitende Partij
              geldende beveiligingsbepalingen. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen zullen de desbetreffende
              gerubriceerde gegevens niet zonder de voorafgaande toestemming van
              de instantie die tot de rubricering heeft besloten, toegankelijk
              maken voor derde landen en deze uitsluitend voor het aangegeven
              doel gebruiken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> In het bijzonder mag slechts die personen toegang worden
              verleend tot gerubriceerde gegevens die daarvan uit hoofde van hun
              functie noodzakelijkerwijs kennis dienen te nemen en die daartoe
              gemachtigd zijn op grond van het vereiste veiligheidsonderzoek,
              dat ten minste even streng moet zijn als wordt vereist voor
              toegang tot nationale gerubriceerde gegevens van de
              overeenkomstige rubricering. Voor als VS-VERTRAULICH/Stg.
              CONFIDENTIEEL en hoger gerubriceerde gegevens dient in elk geval
              een veiligheidsonderzoek te worden verricht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen dragen binnen hun grondgebied zorg
              voor de naleving van de beveiligingsbepalingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Voorbereiding van een gerubriceerde opdracht</titel>
          </kop>
          <al>Indien een Verdragsluitende Partij voornemens is een gerubriceerde
            opdracht te plaatsen bij een leverancier op het grondgebied van de
            andere Verdragsluitende Partij, dan wel indien zij een leverancier
            op haar grondgebied daartoe de opdracht geeft, zorgt zij ervoor dat
            zij vooraf de verzekering van de bevoegde instantie van de andere
            Verdragsluitende Partij verkrijgt dat ten aanzien van de
            voorgestelde leverancier een veiligheidsonderzoek is verricht in
            overeenstemming met de desbetreffende rubricering en dat deze
            leverancier beschikt over geschikte beveiligingsvoorzieningen om
            adequate beveiliging van de gerubriceerde gegevens te kunnen
            waarborgen. Deze verzekering houdt de verplichting in te waarborgen
            dat de procedure in verband met de beveiliging van de leverancier
            ten aanzien van wie een veiligheidsonderzoek is verricht
            overeenstemt met de nationale beveiligingsbepalingen en onder
            toezicht staat van de regering.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Uitvoering van een gerubriceerde opdracht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De ter zake voor de opdrachtgever tot handelen bevoegde
              instantie is ervoor verantwoordelijk dat aan ieder gerubriceerd
              gegeven dat in het kader van een opdracht wordt overgedragen of
              daardoor ontstaat, een rubricering wordt toegekend. Op verzoek van
              de voor de leverancier bevoegde autoriteit van de andere
              Verdragsluitende Partij deelt zij deze instantie in de vorm van
              een lijst (rubriceringslijst) de aangebrachte
              beveiligingsrubriceringen mede. In dat geval stelt zij
              tegelijkertijd de ter zake van de leverancier tot handelen
              bevoegde instantie van de andere Verdragsluitende Partij ervan in
              kennis dat de leverancier zich jegens de opdrachtgever heeft
              verplicht voor de behandeling van de hem toevertrouwde
              gerubriceerde gegevens de beveiligingsbepalingen van zijn eigen
              regering te erkennen en zo nodig de bevoegde instantie van het
              land van herkomst een desbetreffende verklaring
              (beveiligingsclausule) te verschaffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien de ter zake van de leverancier tot handelen bevoegde
              instantie aan de ter zake van de opdrachtgever tot handelen
              bevoegde instantie om een rubriceringslijst heeft verzocht en deze
              heeft ontvangen, bevestigt zij de ontvangst schriftelijk en doet
              de leverancier de lijst toekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> In elk geval waarborgt de ter zake van de leverancier tot
              handelen bevoegde instantie dat de leverancier de aan beveiliging
              onderworpen onderdelen van de opdracht overeenkomstig de
              beveiligingsclausule behandelt als gerubriceerd gegeven van de
              eigen staat volgens de desbetreffende rubricering van de hem
              toegezonden rubriceringslijst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Voor zover de onderuitbesteding van gerubriceerde opdrachten
              door de bevoegde instantie is toegestaan, zijn de eerste drie
              leden van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen dragen er zorg voor dat een
              gerubriceerde opdracht pas wordt verstrekt, respectievelijk dat
              met de werkzaamheden aan de aan beveiliging onderworpen onderdelen
              pas wordt begonnen, wanneer de vereiste beveiligingsmaatregelen
              bij de leverancier zijn getroffen of tijdig kunnen worden getroffen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Het aangeven van de rubriceringen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De overgedragen gerubriceerde gegevens worden door of in
              opdracht van de bevoegde instantie van het ontvangende land
              bovendien voorzien van een aanduiding van de overeenkomende
              nationale rubricering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verplichting een aanduiding van de rubricering aan te
              brengen geldt ook voor gerubriceerde gegevens die bij de ontvanger
              ontstaan ten gevolge van de uitvoering van gerubriceerde
              opdrachten, dan wel voor gerubriceerde gegevens die daarbij worden gereproduceerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Voor zaken waarvan geheimhouding noodzakelijk wordt geacht om
              redenen anders dan in dit Verdrag bedoeld (bijvoorbeeld fabrieks-
              en bedrijfsgeheimen) moet een aanduiding worden gebruikt die
              duidelijk afwijkt van de in artikel 1 genoemde rubriceringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> In het ontvangende land vindt wijziging of opheffing van een
              rubricering uitsluitend plaats op verzoek van de bevoegde
              instantie van het land van oorsprong. De bevoegde instantie van
              het land van oorsprong stelt de bevoegde instantie van het
              ontvangende land zes weken van tevoren op de hoogte van haar
              voornemen een rubricering te wijzigen dan wel op te heffen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Overbrenging van gerubriceerde gegevens</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In beginsel vindt het vervoer van gerubriceerde gegevens van
              het ene land naar het andere land plaats per diplomatieke of
              militaire koerier. De bevoegde instantie bevestigt de ontvangst
              van het gerubriceerde gegeven en zendt het overeenkomstig de
              nationale beveiligingsbepalingen door naar de geadresseerde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De bevoegde instanties kunnen ten aanzien van een nauwkeurig
              omschreven voornemen &#x2013; in algemene zin of met vastlegging van
              beperkingen &#x2013; overeenkomen dat gerubriceerde gegevens onder de in
              het derde lid genoemde voorwaarden op andere wijze dan per
              diplomatieke of militaire koerier mogen worden overgebracht,
              indien het vasthouden aan het vervoer per koerier het vervoer of
              de uitvoering te zeer zou kunnen bemoeilijken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> In de in het tweede lid genoemde gevallen is vereist dat</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> degene die de gerubriceerde gegevens vervoert tot
                  kennisneming van de inhoud van gerubriceerde gegevens met een
                  vergelijkbare rubricering is gemachtigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bij de verzendende instelling een lijst van de verzonden
                  gerubriceerde gegevens berust; een exemplaar van deze lijst
                  moet de ontvanger worden overhandigd ter doorzending naar de
                  bevoegde instantie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de gerubriceerde gegevens volgens de voorschriften voor
                  binnenlandse verzending zijn verpakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de overdracht van de gerubriceerde gegevens tegen afgifte
                  van een ontvangstbewijs geschiedt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> degene die de gerubriceerde gegevens vervoert een door de
                  vanwege de verzendende of ontvangende instelling bevoegde
                  veiligheids-autoriteit afgegeven koerierspas bij zich draagt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Voor de verzending van gerubriceerde gegevens van aanzienlijke
              omvang leggen de bevoegde instanties per geval vast: de wijze
              waarop het vervoer moet plaatsvinden, de route van het vervoer en
              de wijze waarop het ter beveiliging zal worden begeleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Gerubriceerde gegevens met de rubricering VS-NUR F&#xDC;R DEN
              DIENSTGEBRAUCH kunnen aan ontvangers op het grondgebied van de
              andere Verdragsluitende Partij per post worden verzonden. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Bezoekregeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Slechts met voorafgaande toestemming van de bevoegde instantie
              van de te bezoeken Verdragsluitende Partij worden bezoekers uit
              het grondgebied van de ene Verdragsluitende Partij op het
              grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij toegelaten tot
              gerubriceerde gegevens, dan wel tot inrichtingen waar aan
              gerubriceerde gegevens wordt gewerkt. Toestemming wordt
              uitsluitend verleend aan personen die op grond van het vereiste
              veiligheidsonderzoek gemachtigd zijn om kennis te nemen van
              gerubriceerde gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Bezoekers dienen te worden aangemeld bij de bevoegde instantie
              van de Verdragsluitende Partij in het grondgebied waarvan zij
              binnenreizen, overeenkomstig de op dat grondgebied geldende
              bepalingen. De bevoegde instanties van beide Partijen stellen
              elkaar in kennis van de bijzonderheden van de aanmelding en
              waarborgen dat de bepalingen inzake de bescherming van
              persoonsgegevens worden nageleefd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Inbreuken op de beveiligingsregels</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Inbreuken op de beveiligingsregels waarbij compromittering niet
              uitgesloten moet worden geacht, wordt vermoed of is vastgesteld,
              moeten onverwijld aan de andere Verdragsluitende Partij worden medegedeeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het onderzoek en de vervolging van inbreuken op de
              beveiligingsregels geschieden door de bevoegde instanties en
              rechterlijke instanties van de Verdragsluitende Partij waarvan de
              competentie vaststaat, overeenkomstig het recht van deze
              Verdragsluitende Partij. De andere Verdragsluitende Partij moet op
              verzoek dit gerechtelijk onderzoek steunen en dient in kennis te
              worden gesteld van het resultaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Beveiligingskosten</titel>
          </kop>
          <al>De door de instanties van een Verdragsluitende Partij gemaakte
            kosten voor de uitvoering van beveiligingsmaatregelen worden door de
            andere Verdragsluitende Partij niet vergoed.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Bevoegde instanties</titel>
          </kop>
          <al>De Verdragsluitende Partijen stellen elkaar ervan in kennis welke
            instanties voor de uitvoering van dit Verdrag bevoegd zijn. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Relatie tot andere overeenkomsten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Bij de inwerkingtreding van dit Verdrag verliest de op 4 maart
              1985 ondertekende Overeenkomst tussen de Regering van het
              Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek
              Duitsland inzake de wederzijdse beveiliging van gerubriceerde
              gegevens haar geldigheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De op grond van de buiten werking gestelde Overeenkomst van 4
              maart 1985 uitgewisselde gerubriceerde gegevens worden beveiligd
              overeenkomstig dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Andere overeenkomsten die tussen beide Verdragsluitende
              Partijen bestaan en waarbij de beveiliging van gerubriceerde
              gegevens wordt geregeld, blijven van kracht voor zover zij niet
              strijdig zijn met dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Consultaties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De bevoegde instanties van de Verdragsluitende Partijen nemen
              kennis van de op het grondgebied van de andere Verdragsluitende
              Partij geldende beveiligingsbepalingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Om een nauwe samenwerking bij de uitvoering van dit Verdrag te
              waarborgen, consulteren de bevoegde instanties elkaar op verzoek
              van een van deze instanties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij verleent de nationale
              beveiligingsautoriteit van de andere Verdragsluitende Partij of
              elke in onderling overleg aangegeven andere instantie toestemming
              voor het afleggen van bezoeken op haar grondgebied om met haar
              beveiligingsinstanties haar procedures en inrichtingen ter
              beveiliging van gerubriceerde gegevens die haar door de andere
              Verdragsluitende Partij ter beschikking zijn gesteld, te
              bespreken. Elke Verdragsluitende Partij steunt deze instantie bij
              het vaststellen van het feit of dergelijke gegevens die haar door
              de andere Verdragsluitende Partij ter beschikking zijn gesteld, in
              toereikende mate worden beveiligd. De bijzonderheden worden door
              de bevoegde instanties vastgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Inwerkingtreding, geldigheidsduur, toepassingsgebied,
              wijziging  en opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand volgend op de datum waarop de Regering van het Koninkrijk
              der Nederlanden de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland ervan
              in kennis heeft gesteld dat aan de nationale vereisten voor de
              inwerkingtreding is voldaan. Doorslaggevend is de datum van de
              ontvangst van de kennisgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag wordt voor onbepaalde tijd gesloten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, geldt dit Verdrag
              slechts voor het Rijk in Europa.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij kan te allen tijde schriftelijk om
              wijziging van dit Verdrag verzoeken. Indien door een
              Verdragsluitende Partij een desbetreffend verzoek wordt ingediend,
              worden door de Verdragsluitende Partijen onderhandelingen inzake
              de wijziging van het Verdrag geopend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij kan dit Verdrag schriftelijk
              opzeggen, met inachtneming van een termijn van zes maanden. In
              geval van opzegging dient de behandeling van de gerubriceerde
              gegevens die op grond van dit Verdrag zijn overgedragen of die bij
              een leverancier zijn ontstaan te blijven geschieden overeenkomstig
              het bepaalde in artikel 2, eerste lid, zolang dit is vereist op
              grond van de bestaande rubricering.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Berlijn op 18 april 2001, in twee originele exemplaren,
            in de Nederlandse en de Duitse taal, zijnde beide teksten
            gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) NIKOLAOS VAN DAM</al>
          <al>Dr. Nikolaos van Dam</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) GERHARD WESTDICKENBERG</al>
          <al>Dr. Gerhard Westdickenberg</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	