<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003149" dtdversie="2.0" id="10000026239" soort="verdrag">
   
   <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen de Regeringen van de Benelux-staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg, het Koninkrijk der Nederlanden) en de Macedoonse regering betreffende de overname van onregelmatig verblijvende personen (Overnameovereenkomst)</alias-titel></alias-titels>
   <intitule>Overeenkomst tussen de Regeringen van de Benelux-staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg, het Koninkrijk der Nederlanden) en de Macedoonse Regering betreffende de overname van onregelmatig verblijvende personen (Overnameovereenkomst)

</intitule>
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel">Overeenkomst
tussen de Regeringen van de Benelux-staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
Groothertogdom Luxemburg, het Koninkrijk der Nederlanden) en de
Macedoonse regering betreffende de overname van onregelmatig
verblijvende personen (Overnameovereenkomst)</titel>
            <subtitel>(Overnameovereenkomst)</subtitel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>De
Regeringen van de Benelux-Staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
Groothertogdom Luxemburg, het Koninkrijk der Nederlanden), die
krachtens de bepalingen van de op 11 april 1960 gesloten
Benelux-Overeenkomst gemeenschappelijk optreden, en de Macedoonse
Regering,</al>
               <al>Hierna genoemd &#x201E;de Overeenkomstsluitende
Partijen&#x201D;,</al>
               <al>Ernaar strevend de overname van personen die
zich illegaal op het grondgebied van de Staat van een andere
Overeenkomstsluitende Partij ophouden, dat wil zeggen die niet of niet
meer voldoen aan de geldende voorwaarden voor binnenkomst of verblijf,
en de doorgeleiding van te repatri&#xEB;ren personen in een geest van
samenwerking en op basis van wederkerigheid te
vergemakkelijken,</al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Zijn het volgende
overeengekomen:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">1</nr>
                  <titel status="officieel">Definities
en werkingssfeer</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>In deze
Overeenkomst dient te worden verstaan onder
grondgebied:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>voor
de Benelux-Staten: het gezamenlijke grondgebied in Europa van het
Koninkrijk Belgi&#xEB;, van het Groothertogdom Luxemburg en van het
Koninkrijk der Nederlanden;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>voor de
Macedoonse Regering: het Macedoonse
grondgebied.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>In deze
Overeenkomst dient te worden
verstaan:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>onder
&#x201E;derde Staat&#x201D;: elke Staat die geen Staat van de
Overeenkomstsluitende Partijen
is;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>onder &#x201E;onderdaan van een
derde Staat&#x201D;: eenieder die geen onderdaan van &#xE9;&#xE9;n der Staten
van de Overeenkomstsluitende Partijen
is;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(3)</li.nr>
                        <al>onder
&#x201E;buitengrenzen&#x201D;:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>de
eerst overschreden grens die niet een gemeenschappelijke grens van de
Overeenkomstsluitende Partijen
is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>iedere binnen het Benelux-gebied
of op het Macedoonse grondgebied gelegen lucht- of zeehaven, waar
personenverkeer van of naar een derde Staat
plaatsvindt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">2</nr>
                  <titel status="officieel">Overname
van eigen onderdanen</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Iedere
Overeenkomstsluitende Partij neemt op verzoek van de andere
Overeenkomstsluitende Partij, zonder formaliteiten de persoon over die
niet of niet meer voldoet aan de op het grondgebied van de Staat van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij geldende voorwaarden voor
binnenkomst of verblijf, wanneer kan worden aangetoond of aannemelijk
gemaakt dat hij de nationaliteit van de Staat van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij heeft.</al>
                  <al>Hetzelfde geldt voor
personen die na binnenkomst op het grondgebied van de Staat van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij de nationaliteit van de Staat
van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij hebben verloren en die
niet ten minste een naturalisatietoezegging van de kant van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij hebben
ontvangen.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij verstrekt op verzoek van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij en overeenkomstig de bepalingen van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, onverwijld de voor de teruggeleiding van de over te nemen
persoon noodzakelijke
reisdocumenten.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>De verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij neemt deze persoon onder dezelfde
voorwaarden terug, indien later wordt vastgesteld dat deze op het
moment van het verlaten van het grondgebied van de Staat van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij niet de nationaliteit van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij had. Dit geldt
niet wanneer de verplichting tot overname volgt uit het feit dat de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij deze persoon na binnenkomst op
het grondgebied van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij de eigen nationaliteit heeft ontnomen, zonder ten minste een
naturalisatietoezegging van de kant van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij te hebben
ontvangen.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">3</nr>
                  <titel status="officieel">Overname
van onderdanen van een derde
Staat</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Iedere
Overeenkomstsluitende Partij neemt op verzoek van de andere
Overeenkomstsluitende Partij en zonder formaliteiten de onderdanen van
een derde Staat over die niet of niet meer voldoen aan de op het
grondgebied van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij geldende voorwaarden voor binnenkomst of verblijf, wanneer kan
worden aangetoond of aannemelijk gemaakt dat deze onderdanen van een
derde Staat het grondgebied van de Staat van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij zijn doorgereisd of aldaar hebben
verbleven.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De verplichting tot
overname als bedoeld in lid 1 geldt niet ten aanzien van een onderdaan
van een derde Staat die bij zijn binnenkomst op het grondgebied van de
Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij in het bezit was
van een geldige verblijfstitel van deze Overeenkomstsluitende Partij of
na zijn binnenkomst in het bezit is gesteld van een door deze
Overeenkomstsluitende Partij afgegeven
verblijfstitel.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>De verplichting tot
overname als bedoeld in lid 1 geldt niet ten aanzien van onderdanen van
een derde Staat die met de Staat van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij een gemeenschappelijke grens
hebben.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>De bepalingen als bedoeld
in lid 1 zijn evenwel niet van toepassing wanneer de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij een regeling van visumvrije binnenkomst
toepast ten aanzien van de derde Staat waarvan de betrokkene onderdaan
is.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">4</nr>
                  <titel status="officieel">Overname
van onderdanen van een derde Staat door de voor binnenkomst
verantwoordelijke Overeenkomstsluitende
Partij</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Indien een op het
grondgebied van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij aangekomen persoon niet voldoet aan de geldende voorwaarden voor
binnenkomst of verblijf en in het bezit is van een door de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij afgegeven geldig visum of geldige
verblijfstitel, neemt die Overeenkomstsluitende Partij op verzoek van
de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij, zonder formaliteiten, deze
persoon over.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Indien beide
Overeenkomstsluitende Partijen een visum of een verblijfstitel hebben
afgegeven, is de Overeenkomstsluitende Partij van wie het visum of de
verblijfstitel het laatst vervalt,
verantwoordelijk.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>De leden 1 en 2
zijn niet van toepassing op de afgifte van een
transitvisum.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">5</nr>
                  <titel status="officieel">Verblijfstitels</titel>
               </kop>
               <al>Onder
verblijfstitels als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">artikel 3, lid 2</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, wordt
verstaan een door een Overeenkomstsluitende Partij afgegeven
vergunning, ongeacht van welke aard, die recht geeft op verblijf op het
grondgebied van de Staat van die Overeenkomstsluitende Partij. Onder
deze omschrijving valt niet de tijdelijke toelating tot verblijf op het
grondgebied van de Staat van een Overeenkomstsluitende Partij met het
oog op de behandeling van een
asielverzoek.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">6</nr>
                  <titel status="officieel">Bewijsmiddelen
met betrekking tot eigen
onderdanen</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Het bewijs van de
nationaliteit overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikel 2</intref> kan worden geleverd door middel
van de navolgende
documenten:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>voor
de Macedoonse
onderdanen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>reisdocument:
persoonlijk paspoort, diplomatiek paspoort, dienstpaspoort en
laissez-passer
(vrijgeleide);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>identiteitskaart;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>nationaliteitsbewijs
vergezeld van een ander identificatiedocument dat van een foto is
voorzien;</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>voor de
onderdanen van de
Benelux-Staten:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een
geldig paspoort of paspoortvervangend reisdocument met foto
(lais-sez-passer);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een geldig
nationaal identiteitsbewijs;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een
geldig militair identiteitsbewijs of een ander identiteitsbewijs van
het personeel van de strijdkrachten met een foto van de
houder;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een geldig
zeemansboekje;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>andere offici&#xEB;le
documenten waaruit de nationaliteit van betrokkene blijkt, afgegeven
door de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij en voorzien van een
foto;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een document, zoals hiervoor
beschreven, waarvan de geldigheidsduur is verstreken op de datum waarop
het verzoek om overname wordt
verzonden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>Wanneer dergelijke
documenten worden voorgelegd, erkennen de Overeenkomstsluitende
Partijen de nationaliteit zonder verdere
formaliteiten.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Het begin van bewijs
van de nationaliteit overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikel 2</intref> kan worden geleverd door
middel van de navolgende documenten of
elementen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>voor
de Macedoonse
onderdanen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>&#xE9;&#xE9;n
van de in lid 1, paragraaf (1), van dit artikel, genoemde documenten
waarvan de geldigheidsduur is
verstreken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een kopie van de in lid
1, paragraaf (1), van dit artikel genoemde
documenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een verklaring van
betrokkene of van een betrouwbare getuigenverklaring vastgelegd in een
door de bestuurlijke of gerechtelijke autoriteiten van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij opgesteld
verslag;</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>voor de
onderdanen van de
Benelux-Staten:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een
kopie van &#xE9;&#xE9;n van de in lid 1, paragraaf (2), van dit artikel,
genoemde documenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>andere
documenten die kunnen bijdragen tot het vaststellen van de
nationaliteit van de betrokkene (rijbewijs,
e.a.);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een document waaruit een
consulaire inschrijving blijkt, een nationaliteitsbewijs of een bewijs
van de burgerlijke stand;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een
bedrijfspas;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>afschriften/kopie&#xEB;n
van de onder streepje 2 tot en met 4, genoemde
documenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>een betrouwbare
getuigenverklaring;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>de verklaring
van de betrokkene zelf.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>Wanneer
dergelijke documenten of elementen worden voorgelegd, nemen de
Overeenkomstsluitende Partijen de nationaliteit als vaststaand aan,
tenzij de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij het tegendeel kan
bewijzen.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Indien geen van de in lid
1 en 2 genoemde documenten of elementen kan worden voorgelegd, doch er
naar de mening van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij een
vermoeden bestaat met betrekking tot de nationaliteit van de terug te
nemen persoon, dan treffen de bevoegde autoriteiten van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij de vereiste maatregelen om de
nationaliteit van de betrokkene vast te stellen. De diplomatieke en
consulaire vertegenwoordiging van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij zal de persoon op verzoek van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij binnen drie werkdagen ondervragen teneinde
zijn nationaliteit en/of identiteit vast te stellen. De diplomatieke en
consulaire vertegenwoordiging van deze aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij zal aan betrokkene, onverwijld, een voor
zijn terugkeer noodzakelijk document
afgeven.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">7</nr>
                  <titel status="officieel">Bewijsmiddelen
met betrekking tot onderdanen van een derde
Staat</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Het bewijs dat is voldaan
aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4</intref> vermelde voorwaarden voor overname van
onderdanen van een derde Staat kan worden geleverd door middel van de
navolgende
bewijsmiddelen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>geldige
visa of verblijfstitels afgegeven door de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>visa
of verblijfstitels afgegeven door de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij, waarvan de geldigheidsduur niet langer dan &#xE9;&#xE9;n jaar is
verstreken;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(3)</li.nr>
                        <al>inreis-/uitreisstempels
of soortgelijke aantekeningen in het reisdocument van de betrokkene
waaruit diens binnenkomst of het verblijf op het grondgebied van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij blijkt of waarmee
zijn binnenkomst op het grondgebied van de Staat van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij vanuit het grondgebied van de Staat van de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij kan worden aangetoond
(reisroute);</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(4)</li.nr>
                        <al>door de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij op naam afgegeven documenten
(bijvoorbeeld: rijbewijs,
legitimatiebewijs);</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(5)</li.nr>
                        <al>documenten van
de burgerlijke stand of een inschrijving op het grondgebied van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij (reisdocument,
identiteitskaart en
overige);</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(6)</li.nr>
                        <al>kopie&#xEB;n van de onder de
punten (1) tot en met (5) genoemde
documenten.</al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>Bovengenoemde bewijsmiddelen worden
tussen de Overeenkomstsluitende Partijen zonder verdere formaliteiten
erkend.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Een begin van bewijs dat is
voldaan aan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4</intref> genoemde voorwaarden voor
overname van onderdanen van een derde Staat kan worden geleverd door
middel van de navolgende
bewijsmiddelen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>op
naam gestelde reisbiljetten, bescheiden of facturen indien daaruit de
binnenkomst of het verblijf van de betrokkene op het grondgebied van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij blijkt, of
waarmee zijn binnenkomst op het grondgebied van de Staat van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij vanuit het grondgebied van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij kan worden
aangetoond (bijvoorbeeld: hotelrekeningen, afspraakkaarten voor bezoek
aan arts/tandarts, toegangsbewijzen voor openbare/particuliere
instellingen, passagierslijsten voor vlieg- of
bootreizen);</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>inlichtingen waaruit
blijkt dat de betrokkene gebruik heeft gemaakt van de diensten van een
reisbegeleider of
reisbureau;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(3)</li.nr>
                        <al>offici&#xEB;le verklaringen
van met name met de controle aan de grens van de Staat van de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij belaste ambtenaren en andere
functionarissen die kunnen getuigen dat betrokkene de grens van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij heeft
overschreden;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(4)</li.nr>
                        <al>offici&#xEB;le
verklaringen van ambtenaren over de aanwezigheid van de betrokkene op
het grondgebied van de Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(5)</li.nr>
                        <al>sedert meer dan &#xE9;&#xE9;n jaar
verlopen verblijfstitel, afgegeven door de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(6)</li.nr>
                        <al>op
schrift gestelde verklaring waarin de plaats en omstandigheden worden
beschreven waaronder de betrokkene na binnenkomst op het grondgebied
van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij is
onderschept;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(7)</li.nr>
                        <al>inlichtingen die door
een internationale organisatie zijn verstrekt met betrekking tot de
identiteit en het verblijf van de betrokkene op het grondgebied van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij of van diens
reisroute van het grondgebied van de Staat van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij naar dat van de Staat van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(8)</li.nr>
                        <al>door
een reisgenoot afgelegde
getuigenverklaring;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(9)</li.nr>
                        <al>verklaringen van
de betrokkene zelf;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(10)</li.nr>
                        <al>andere
bescheiden (bijvoorbeeld niet op naam gestelde toegangskaartjes) of
betrouwbare informatie aan de hand waarvan het verblijf op of de
doorreis over het grondgebied van de Staat van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij aannemelijk gemaakt kan
worden.</al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>Wanneer dit begin van bewijs is geleverd,
nemen de Overeenkomstsluitende Partijen aan dat aan de voorwaarden is
voldaan, tenzij de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij het
tegendeel kan bewijzen.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>De
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij neemt de overgedragen persoon
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">artikel 3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4</intref> over onder dezelfde voorwaarden indien
uit later onderzoek komt vast te staan dat deze persoon op het moment
van het verlaten van het grondgebied van de Staat van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij niet aan de in die artikelen genoemde
voorwaarden
voldeed.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">8</nr>
                  <titel status="officieel">Indiening
van het verzoek om overname</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Een
verzoek om overname vindt schriftelijk plaats en
omvat:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>de
personalia van de betrokkene (naam, voornaam, eventueel vroegere namen,
bijnamen en pseudoniemen, aliassen, geboortedatum en -plaats, geslacht
en laatste verblijfplaats);</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>de
beschrijving van het paspoort of het paspoortvervangend reisdocument
(onder meer volgnummer, plaats en datum van afgifte, geldigheidsduur,
afgevende autoriteit) en/of enig ander bewijs waaruit de nationaliteit
van de betrokkene blijkt of door middel waarvan zijn nationaliteit kan
worden aangetoond of vermoed;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(3)</li.nr>
                        <al>twee
pasfoto's.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij kan elke andere voor de
overnameprocedure dienstige inlichting aan de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij
verstrekken.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Het verzoek om
overname wordt bij de bevoegde diplomatieke of consulaire
vertegenwoordiging van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij
ingediend en omvat de in het verzoek om overname opgesomde documenten.
Er wordt een verslag van indiening/ontvangst van het verzoek en van de
bij het verzoek gevoegde stukken
opgesteld.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">9</nr>
                  <titel status="officieel">Termijnen</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Een
verzoek om overname moet onverwijld en in ieder geval binnen de
vijftien werkdagen worden beantwoord. Deze termijn begint te lopen
vanaf de datum van ontvangst van het verzoek om overname. Wanneer niet
binnen deze termijn schriftelijk wordt geantwoord, wordt aangenomen dat
met de overdracht wordt ingestemd en dat de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij met het gebruik van een door de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij verstrekt reisdocument
instemt.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij neemt de persoon wiens overname werd
aanvaard onverwijld en uiterlijk binnen een termijn van een maand over.
Deze termijn kan op verzoek van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij worden verlengd voor de tijd dat er nog juridische of praktische
belemmeringen
zijn.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">10</nr>
                  <titel status="officieel">Verval
van de verplichting tot
overname</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Het verzoek om overname
van een eigen onderdaan kan te allen tijde worden
ingediend.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Het verzoek om overname
van een onderdaan van een derde Staat dient uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n jaar
na vaststelling door de Overeenkomstsluitende Partij van de binnenkomst
en de aanwezigheid van bedoelde onderdaan van een derde Staat op zijn
grondgebied te worden
ingediend.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">11</nr>
                  <titel status="officieel">Overdrachtsmodaliteiten
en wijze van vervoer</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Voordat een
persoon wordt overgedragen, stellen de bevoegde autoriteiten van de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij schriftelijk de bevoegde
autoriteiten van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij in kennis
van de datum en modaliteiten van de overdracht, alsmede van het
eventuele gebruik van
begeleiders.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Geen enkele wijze van
vervoer, hetzij door de lucht, over land of over zee, is verboden doch,
in de regel geschiedt de overdracht door de lucht. De overdracht per
vliegtuig kan plaatsvinden met gebruikmaking van lijn- of
chartervluchten.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Indien de
overdracht over land geschiedt, is begeleiding door de Staat van
doorreis in beginsel steeds gewenst wegens het ontbreken van iedere
bevoegdheid van de begeleiders van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">12</nr>
                  <titel status="officieel">Doorgeleiding</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=16">artikel 16</intref> staan de Overeenkomstsluitende Partijen de doorgeleiding van
onderdanen van derde landen over het grondgebied van hun Staat toe,
indien een andere Overeenkomstsluitende Partij daarom verzoekt en de
doorreis door eventuele derde Staten en de toelating tot de Staat van
bestemming verzekerd is.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Het is
niet absoluut noodzakelijk dat de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij een transitvisum
afgeeft.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Ondanks verleende
toestemming kunnen voor doorgeleiding overgenomen personen aan de
andere Overeenkomstsluitende Partij worden teruggeven, indien zich
later omstandigheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=16">artikel 16</intref> voordoen of bekend
worden, die doorgeleiding in de weg staan, of indien de verdere reis of
de overname door de Staat van bestemming niet meer verzekerd
is.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>De Overeenkomstsluitende
Partijen doen het nodige om doorgeleidingen, zoals beschreven in lid 1
hierboven, te beperken tot onderdanen van een derde Staat voor wie de
rechtstreekse teruggeleiding naar het land van herkomst niet mogelijk
is.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">13</nr>
                  <titel status="officieel">Gegevensbescherming</titel>
               </kop>
               <al>De
persoonsgegevens worden alleen verstrekt wanneer dit nodig is voor de
tenuitvoerlegging van deze Overeenkomst door de bevoegde autoriteiten
van de Overeenkomstsluitende Partijen. De verwerking en de behandeling
van persoonsgegevens in een bepaald geval zijn onderworpen aan de
wetgeving van de Macedoonse Regering en, wanneer de behandeling door
een bevoegde autoriteit van een Benelux-Staat wordt uitgevoerd, aan de
bepalingen van Richtlijn 95/46 /EG van 24 oktober 1995 betreffende de
bescherming van natuurlijke personen in verband met de verwerking van
persoonsgegevens en betreffende het vrije verkeer van die gegevens, en
de uit hoofde van deze Richtlijn vastgestelde nationale wetgeving.
Daarenboven, mogen deze inlichtingen enkel betrekking hebben
op:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>(1)</li.nr>
                     <al>de
personalia van de over te dragen persoon en in voorkomend geval van hun
naaste verwanten (naam, voornaam, eventueel vroegere namen, bijnamen en
pseudoniemen, aliassen, geboortedatum en -plaats, geslacht, huidige en,
in voorkomend geval, vorige
nationaliteit);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(2)</li.nr>
                     <al>paspoort,
identiteitsbewijs, andere identiteitspapieren of reisdocumenten
(volgnummer, plaats en datum van afgifte, geldigheidsduur, afgevende
autoriteit, enz.);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(3)</li.nr>
                     <al>andere voor
identificatie van de over te dragen personen dienstige
gegevens;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(4)</li.nr>
                     <al>verblijfplaatsen en
reisroutes;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(5)</li.nr>
                     <al>verblijfsvergunningen of
door &#xE9;&#xE9;n van de Overeenkomstsluitende Partijen afgegeven
visa.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">14</nr>
                  <titel status="officieel">Kosten</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>De
kosten verbonden aan het overbrengen van personen die volgens de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4</intref> worden overgenomen komen tot aan de grens van de
Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij ten laste van de
verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De kosten verbonden aan de
doorgeleiding tot aan de grens van de Staat van bestemming, alsmede de
eventueel uit de teruggeleiding voortvloeiende kosten, komen
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=12">artikel 12</intref> ten laste van de verzoekende
Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">15</nr>
                  <titel status="officieel">Comit&#xE9;
van deskundigen</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>De
Overeenkomstsluitende Partijen verlenen elkaar onderling bijstand bij
de toepassing en uitlegging van deze Overeenkomst. Daartoe stellen zij
een comit&#xE9; van deskundigen in dat met
name:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>(1)</li.nr>
                        <al>de
toepassing van deze Overeenkomst
volgt;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(2)</li.nr>
                        <al>voorstellen doet om
vraagstukken in verband met de toepassing van deze Overeenkomst op te
lossen;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(3)</li.nr>
                        <al>wijzigingen van en
aanvullingen op deze Overeenkomst
voorstelt;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>(4)</li.nr>
                        <al>passende maatregelen ter
bestrijding van illegale immigratie uitwerkt en
aanbeveelt.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De
Overeenkomstsluitende Partijen behouden zich het recht voor om de
voorgestelde maatregelen van het Comit&#xE9; al dan niet goed te
keuren.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Het Comit&#xE9; bestaat uit
drie vertegenwoordigers voor de Benelux-Staten en drie
vertegenwoordigers voor de Macedoonse Regering. Plaatsvervangende leden
worden benoemd. Indien nodig kunnen andere deskundigen bij de
werkzaamheden van het Comit&#xE9; worden
betrokken.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>Het Comit&#xE9; komt indien
nodig op voorstel van &#xE9;&#xE9;n der Overeenkomstsluitende Partijen
bijeen.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">16</nr>
                  <titel status="officieel">Betrekking
tot andere verdragen</titel>
               </kop>
               <al>De bepalingen van deze
Overeenkomst doen geen afbreuk aan de verplichtingen die voortvloeien
uit:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>(1)</li.nr>
                     <al>het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001002" compleet="nee">Verdrag van 28 juli 1951 betreffende de status van vluchtelingen</extref>, als
gewijzigd bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001007" compleet="nee">Protocol van 31 januari
1967</extref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(2)</li.nr>
                     <al>verdragen inzake uitlevering
en doorgeleiding;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(3)</li.nr>
                     <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001000" compleet="nee">Verdrag van 4
november 1950 tot bescherming van de rechten van de mens en de
fundamentele vrijheden</extref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(4)</li.nr>
                     <al>het Europees
gemeenschapsrecht voor het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom
Luxemburg en het Koninkrijk der
Nederlanden;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(5)</li.nr>
                     <al>het op 14 juni 1985 te
Schengen gesloten <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Akkoord betreffende de geleidelijke afschaffing van
de controles aan de gemeenschappelijke grenzen</extref> en de op 19 juni 1990
gesloten <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Overeenkomst ter uitvoering van genoemd Akkoord van
Schengen</extref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(6)</li.nr>
                     <al>internationale
asielovereenkomsten;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>(7)</li.nr>
                     <al>internationale
conventies en overeenkomsten betreffende de overname van vreemde
onderdanen.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">17</nr>
                  <titel status="officieel">Uitvoeringsprotocol</titel>
               </kop>
               <al>Alle
nodige praktische bepalingen voor de uitvoering van deze Overeenkomst
worden in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;verdragtekst=">Uitvoeringsprotocol</intref>
vastgelegd.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">18</nr>
                  <titel status="officieel">Territoriale
toepassing</titel>
               </kop>
               <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft,
kan de toepassing van deze Overeenkomst tot de Nederlandse Antillen en
Aruba worden uitgebreid door een kennisgeving aan de Regering van het
Koninkrijk Belgi&#xEB;, depositaris van deze Overeenkomst, die de overige
Ondertekenende Staten hiervan in kennis
stelt.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">19</nr>
                  <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Deze
Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand die
volgt op de datum van ontvangst van de nota waarbij de laatste van de
Ondertekenende Staten de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; kennis
heeft gegeven de voor de inwerkingtreding vereiste interne
formaliteiten te hebben
nageleefd.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De Regering van het
Koninkrijk Belgi&#xEB; stelt ieder der Ondertekenende Staten in kennis van
de in lid 1 bedoelde notificaties en van de datum van de
inwerkingtreding van deze
Overeenkomst.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">20</nr>
                  <titel status="officieel">Schorsing,
opzegging</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Deze Overeenkomst
wordt voor onbepaalde tijd
gesloten.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,
het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden
gezamenlijk en de Macedoonse Regering kunnen via diplomatieke weg de
Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; informeren dat zij deze
Overeenkomst volledig wensen te schorsen in verband met de bescherming
van de staatsveiligheid, de openbare orde of de volksgezondheid. De
Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; zal de andere Ondertekenende Staten
hiervan onverwijld in kennis stellen. Een vergelijkbare procedure zal
in acht worden genomen in het geval de Ondertekenende Staten besluiten
de schorsing van de Overeenkomst in te
trekken.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,
het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden
gezamenlijk en de Macedoonse Regering kunnen deze Overeenkomst, na
mededeling aan de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, die de overige
Ondertekenende Staten hiervan in kennis stelt, om ernstige redenen
opzeggen.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>De schorsing, de
intrekking van de schorsing of de opzegging van deze Overeenkomst wordt
van kracht op de eerste dag van de tweede maand volgende op de maand
waarin de kennisgeving bedoeld in respectievelijk lid 2 en lid 3 door
de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; is
ontvangen.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">21</nr>
                  <titel status="officieel">Depositaris</titel>
               </kop>
               <al>De
Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; is depositaris van deze
Overeenkomst.</al>
            </artikel>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>Ten
blijke waarvan de vertegenwoordigers van de Ondertekenende Staten,
daartoe naar behoren gemachtigd, deze Overeenkomst hebben
ondertekend.</al>
               <al>GEDAAN te Voorburg, op 30 mei 2006, in de Franse,
Nederlandse en Macedoonse taal, zijnde de teksten in elk van deze talen
gelijkelijk authentiek.</al>
               <al>Het origineel zal worden nedergelegd
bij de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, depositaris van deze
Overeenkomst, die een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift daarvan
aan alle Ondertekende Staten
toezendt.</al>
            <al><nadruk type="cur">Voor de Regering
van het Koninkrijk Belgi&#xEB;</nadruk></al><al>L. TEIRLINCK</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Regering van het Groothertogdom Luxemburg</nadruk></al><al>J. GRAFF</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>B.R. BOT</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Macedoonse Regering</nadruk></al><al>I. MITREVA</al></slotformulering>
            
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel">Uitvoeringsprotocol
van de Overeenkomst tussen de Regeringen van de Benelux-staten (het
Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg, het Koninkrijk der
Nederlanden) en de Macedoonse regering betreffende de overname van
onregelmatig verblijvende personen</titel>
            <subtitel><nadruk type="vet">(Overnameovereenkomst)</nadruk></subtitel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>De
Regeringen van de Benelux-Staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden) en de
Macedoonse Regering met het oog op de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;verdragtekst=">Overeenkomst
tussen de Regeringen van de Benelux-Staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden) en de
Macedoonse Regering betreffende de overname van onregelmatig
verblijvende personen</intref></al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Zijn het
volgende
overeengekomen:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">1</nr>
                  <titel status="officieel">Verzoek
om overname</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>De verzoeken om
overname worden gedaan, wanneer de identiteit en de nationaliteit van
de over te nemen persoon zijn aangetoond of aannemelijk gemaakt
krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=7">7 van de Overeenkomst</intref>. Deze verzoeken
dienen te worden ingediend conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=8">artikel 8 van de
Overeenkomst</intref>.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij richt een verzoek tot de bevoegde
autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Het verzoek
bevat:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam
en adres van de bevoegde autoriteit van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij, nummer van het dossier en de datum van
het verzoek;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam en adres van de
bevoegde autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>de inleidende tekst die
luidt: &#x201E;Wij vragen dat de persoon ten aanzien van wie kan worden
aangenomen dat voor hem/haar de overnameverplichting conform de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4 van de Overeenkomst</intref> bestaat, op het grondgebied van
het Koninkrijk Belgi&#xEB; (het Groothertogdom Luxemburg/ het Koninkrijk
der Nederlanden op het Macedoonse grondgebied) wordt
overgenomen&#x201D;;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>de gegevens
inzake de over te nemen persoon;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>zo
nodig, de gegevens betreffende de minderjarige
kinderen;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>de handtekening van de
vertegenwoordiger en de offici&#xEB;le stempel van de bevoegde autoriteit
van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>De te
verstrekken gegevens over de over te nemen persoon zijn de
volgende:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>4.1.</li.nr>
                        <al>Persoonlijke
gegevens:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>naam
en
voornamen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>geboortedatum;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>geboorteplaats
en
-land;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>geslacht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>plaats
van de laatste woonplaats op het grondgebied van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>zo
nodig, vroegere naam, pseudoniem of
bijnaam.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>4.2.</li.nr>
                        <al>Beschrijving
van het paspoort of paspoortvervangend reisdocument (met name het
nummer van de serie, plaats en datum van uitgifte, geldigheidsduur,
afgevende autoriteit) en/of elk ander document dat het mogelijk maakt
om de nationaliteit van de betrokkene vast te stellen of aannemelijk te
maken.</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>4.3.</li.nr>
                        <al>Twee (2)
pasfoto's.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                  <al>Gegevens
betreffende de minderjarige
kinderen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam
en voornamen;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>verwantschap met de
houder van het
reisdocument;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>geboortedag, -maand en
-jaar;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>geboorteplaats.</al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>Bijgevoegd
worden:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>geboorteakte
voor een op het grondgebied van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij geboren kind;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>zo mogelijk, de
geboorteakte voor een op het grondgebied van een andere Staat geboren
kind;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>een foto voor elk kind van
vijf (5) jaar of
ouder.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">2</nr>
                  <titel status="officieel">Antwoord
op het verzoek om overname</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Het
antwoord op het verzoek wordt door de bevoegde autoriteit van de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij aan de bevoegde autoriteit van
de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij conform de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=9">artikel 9 van
de Overeenkomst</intref> gestelde termijnen
overgemaakt.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Het antwoord op het
verzoek
bevat:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam
en adres van de bevoegde autoriteit van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij, dossiernummer en de datum van het
antwoord op het verzoek;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam en
adres van de bevoegde autoriteit van de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>naam
en voornamen, geboorteplaats en -datum van de
betrokkene;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>verklaring ter
bevestiging dat er voor de betrokkene een overnameverplichting bestaat
conform de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4 van de
Overeenkomst</intref></al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>of</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                        <al>ingeval
van een negatief antwoord een verklarende nota waarin wordt aangegeven
waarom voor de betrokkene de identiteit niet kon worden vastgesteld
en/of dat de overnameverplichting conform de bepalingen van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=3">3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=4">4</intref> niet op hem/haar van toepassing
is.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">3</nr>
                  <titel status="officieel">Reisdocument</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>De
bevoegde autoriteit van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij
overhandigt de diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging van de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij het positieve antwoord op het
verzoek met het oog op de afgifte van het
reisdocument.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>De diplomatieke of
consulaire vertegenwoordiging van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij geeft op grond van het positieve antwoord op het verzoek het
reisdocument af voor de persoon van wie de overname is
toegestaan.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Het reisdocument heeft
een geldigheidsduur van tenminste &#xE9;&#xE9;n (1)
maand.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                  <al>Wanneer de bevoegde
autoriteit van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij niet in
staat is een persoon v&#xF3;&#xF3;r de datum waarop het reisdocument verloopt
over te dragen dient zij de betrokken bevoegde autoriteit van de
aangezochte Overeenkomstsluitende Partij daarvan in kennis te stellen.
Zodra de effectieve overdracht van de betrokkene kan plaatsvinden dient
de bevoegde autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij
een nieuw reisdocument te verstrekken met eenzelfde geldigheidsduur en
dit binnen de vijf (5) werkdagen die volgen op een verzoek daartoe van
de bevoegde autoriteit van de verzoekende Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">4</nr>
                  <titel status="officieel">Overnameprocedure</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>De
bevoegde autoriteit van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij
stelt de bevoegde autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij, via de diplomatieke vertegenwoordiging, per telefax of via
elektronische weg, minimaal drie werkdagen v&#xF3;&#xF3;r de geplande
overdracht in kennis van haar intentie daartoe over te gaan. Daartoe
wordt gebruik gemaakt van het formulier dat als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;verdragtekst=">bijlage 1</intref> aan dit
Uitvoeringsprotocol is
gehecht.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Indien de verzoekende
Overeenkomstsluitende Partij in de onmogelijkheid verkeert de over te
nemen persoon binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=9">artikel 9, lid 2, van de Overeenkomst</intref>
genoemde termijn van &#xE9;&#xE9;n maand over te dragen, stelt zij de bevoegde
autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij, via de
diplomatieke vertegenwoordiging, daarvan onverwijld in kennis. Zodra de
effectieve overdracht van de betrokkene kan plaatsvinden, stelt de
bevoegde autoriteit van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij de
bevoegde autoriteit van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij
daarvan in kennis, overeenkomstig de in lid 1, bedoelde procedure en
termijnen.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                  <al>Indien medische redenen
vervoer over de weg of over zee rechtvaardigen, maken de bevoegde
autoriteiten van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij daarvan
afzonderlijk melding op het formulier dat als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;verdragtekst=">bijlage 1</intref> aan dit
Uitvoeringsprotocol is
gehecht.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">5</nr>
                  <titel status="officieel">Ondersteuning
van de doorgeleiding</titel>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>Indien de
verzoekende Overeenkomstsluitende Partij ondersteuning van de
doorgeleiding door de autoriteiten van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij noodzakelijk acht, richt zij een daartoe
strekkend verzoek aan de bevoegde autoriteit van de aangezochte
Overeenkomstsluitende Partij. Bij gelegenheid van het antwoord op het
verzoek om doorgeleiding, bericht de aangezochte Overeenkomstsluitende
Partij of zij kan voorzien in de aangevraagde ondersteuning. De
Overeenkomstsluitende Partijen maken daartoe gebruik van het formulier
dat als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;verdragtekst=">bijlage 2</intref> aan dit Uitvoeringsprotocol is gehecht en treden zo
nodig met elkaar in overleg.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>Indien
de betrokkene wordt begeleid, geschieden de bewaking en het aan boord
brengen onder het gezag van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij
en, voor zover mogelijk, met de ondersteuning van deze
Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">6</nr>
                  <titel status="officieel">Aanwijzing
grensovergangen</titel>
               </kop>
               <al>De Overeenkomstsluitende Partijen
delen elkaar, uiterlijk vijftien (15) dagen na de sluiting van dit
Uitvoeringsprotocol, schriftelijk mede via welke grensovergangen
personen worden overgedragen en toegelaten. Iedere wijziging delen zij
elkaar onverwijld
mede.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">7</nr>
                  <titel status="officieel">Aanwijzing
bevoegde autoriteiten</titel>
               </kop>
               <al>De Overeenkomstsluitende
Partijen wisselen uiterlijk vijftien (15) dagen na de sluiting van dit
Uitvoeringsprotocol, een lijst van de voor de uitvoering van de
Overeenkomst bevoegde autoriteiten uit. Iedere wijziging in deze lijst
delen zij elkaar onverwijld
mede.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">8</nr>
                  <titel status="officieel">Comit&#xE9;
van deskundigen</titel>
               </kop>
               <al>De Overeenkomstsluitende Partijen
stellen elkaar binnen de dertig (30) dagen na de inwerkingtreding van
de Overeenkomst in kennis van de samenstelling van hun delegatie in het
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003149&amp;artikel=15">artikel 15 van de Overeenkomst</intref> bepaalde Comit&#xE9; van
deskundigen. Iedere wijziging in hun delegatie delen zij elkaar
onverwijld
mede.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">9</nr>
                  <titel status="officieel">Slotbepaling</titel>
               </kop>
               <al>Het
onderhavige Protocol zal van toepassing zijn vanaf de dag van de
inwerkingtreding van de Overeenkomst, gesloten tussen de Regeringen van
de Benelux-Staten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg
en het Koninkrijk der Nederlanden) en de Macedoonse Regering
betreffende de overname van onregelmatig verblijvende
personen.</al>
            </artikel>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>GEDAAN
te Voorburg op 30 mei 2006, in de Franse, Nederlandse en Macedoonse
taal, zijnde de teksten in de drie talen gelijkelijk
authentiek.</al>
            <al><nadruk type="cur">Voor de Regering
van het Koninkrijk Belgi&#xEB;</nadruk></al><al>L. TEIRLINCK</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Regering van het Groothertogdom Luxemburg</nadruk></al><al>J. GRAFF</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>B.
R. BOT</al><al><nadruk type="cur">Voor
de Macedoonse Regering</nadruk></al><al>I. MITREVA</al></slotformulering>
            
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel"/>
         </kop>
         <vrije-tekst>
            <tekst status="goed">
               <plaatje>
                  <illustratie bin-id="10000051535" formaat="png" kleur="nee" naam="trb420401.png" rotatie="0" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051535"/>
               </plaatje>
               <plaatje>
                  <illustratie bin-id="10000051536" formaat="png" kleur="nee" naam="trb420402.png" rotatie="0" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051536"/>
               </plaatje>
            </tekst>
         </vrije-tekst>
      </verdragtekst>
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel"/>
         </kop>
         <vrije-tekst>
            <tekst status="goed">
               <plaatje>
                  <illustratie bin-id="10000051537" formaat="png" kleur="nee" naam="trb420403.png" rotatie="0" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051537"/>
               </plaatje>
               <plaatje>
                  <illustratie bin-id="10000051538" formaat="png" kleur="nee" naam="trb420404.png" rotatie="0" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051538"/>
               </plaatje>
               <plaatje>
                  <illustratie bin-id="10000051539" formaat="png" kleur="nee" naam="trb420405.png" rotatie="0" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051539"/>
               </plaatje>
            </tekst>
         </vrije-tekst>
      </verdragtekst>
   </verdrag>
   
</wetgeving>
  	