<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004800" dtdversie="2.0" id="10000042749" sleutel="V3378" verdragnummer="011425" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van brandwapens (Protocol III)</intitule> 
   
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    
    
  
<verdragtekst>
<kop>


<titel status="officieel">Protocol on prohibitions or restrictions on the use of incendiary weapons (Protocol III)</titel></kop><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Definitions</titel>
</kop><al>For the purpose of this Protocol:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>&#x201C;Incendiary weapon&#x201D; means any weapon or munition which is primarily designed to set fire to objects or to cause burn injury to persons through the action of flame, heat, or a combination thereof, produced by a chemical reaction of a substance delivered on the target.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Incendiary weapons can take the form of, for example, flame throwers, fougasses, shells, rockets, grenades, mines, bombs and other containers of incendiary substances.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Incendiary weapons do not include:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>Munitions which may have incidental incendiary effects, such as illuminants, tracers, smoke or signalling systems;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>Munitions designed to combine penetration, blast or fragmentation effects with an additional incendiary effect, such as armour-piercing projectiles, fragmentation shells, explosive bombs and similar combined-effects munitions in which the incendiary effect is not specifically designed to cause burn injury to persons, but to be used against military objectives, such as armoured vehicles, aircraft and installations or facilities.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>&#x201C;Concentration of civilians&#x201D; means any concentration of civilians, be it permanent or temporary, such as in inhabited parts of cities, or inhabited towns or villages, or as in camps or columns of refugees or evacuees, or groups of nomads.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>&#x201C;Military objective&#x201D; means, so far as objects are concerned, any object which by its nature, location, purpose of use makes an effective contribution to military action and whose total or partial destruction, capture or neutralization, in the circumstances ruling at the time, offers a definite military advantage.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>&#x201C;Civilian objects&#x201D; are all objects which are not military objectives as defined in paragraph 3.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>&#x201C;Feasible precautions&#x201D; are those precautions which are practicable or practically possible taking into account all circumstances ruling at the time, including humanitarian and military considerations.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Protection of civilians and civilian objects</titel>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>&#x201C;Incendiary weapon&#x201D; means any weapon or munition which is
primarily designed to set fire to objects or to cause burn injury to persons
through the action of flame, heat, or a combination thereof, produced
by a chemical reaction of a substance delivered on the target.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>It is prohibited in all circumstances to make any military objective located within a concentration of civilians the object of attack by air-delivered incendiary weapons.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>It is further prohibited to make any military objective located within a concentration of civilians the object of attack by means of incendiary weapons other than air-delivered incendiary weapons, except when such military objective is clearly separated from the concentration of civilians and all feasible precautions are taken with a view to limiting the incendiary effects to the military objective and to avoiding, and in any event to minimizing, incidental loss of civilian life, injury to civilians and damage to civilian objects.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>It is prohibited to make forests or other kinds of plant cover the object of attack by incendiary weapons except when such natural elements are used to cover, conceal or camouflage combatants or other military objectives, or are themselves military objectives.</al></lid></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag> 
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel>Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van brandwapens (Protocol III)</titel>
</kop><wettekst><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>1</nr>
<titel>Begripsomschrijvingen</titel>
</kop><al>Voor de toepassing van dit Protocol wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>&#x201E;Brandwapen&#x201D;: elk wapen of elk stuk munitie dat in de eerste plaats is ontworpen om objecten in brand te steken of brandwonden toe te brengen aan personen via de inwerking van vlammen, hitte of een combinatie daarvan, voortgebracht door een chemische reactie van een op het doel gebrachte stof.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Brandwapens kunnen de vorm aannemen van bijvoorbeeld vlammenwerpers, fougasses, raketten, granaten, mijnen, bommen en andere houders van stoffen die brand doen ontstaan.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Brandwapens omvatten niet:</al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>munitie waarvan de neveneffecten brand kunnen doen ontstaan, zoals lichtkogels, lichtspoormunitie, rook- of seinstelsels;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>munitie die is ontworpen om een penetrerende, explosieve of fragmenterende uitwerking te combineren met als bijkomend effect het doen ontstaan van brand, zoals bepantsering doorborende projectielen, fragmentatiegranaten, explosieve bommen en soortgelijke munitie met gecombineerde uitwerking, waarin het brand veroorzakende effect niet specifiek is bedoeld om personen brandwonden toe te brengen, maar om te worden gebruikt tegen militaire doelen, zoals pantserwagens, luchtvaartuigen en installaties of logistieke voorzieningen.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>&#x201E;Concentratie van burgers&#x201D;: een concentratie van burgers, hetzij van permanente, hetzij van tijdelijke aard, zoals in bewoonde delen van steden of in bewoonde steden of dorpen, of in kampen, dan wel colonnes vluchtelingen of evacu&#xE9;s of groepen nomaden.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>&#x201E;Militair doel&#x201D;: voor zover het objecten betreft, ieder object dat naar zijn aard, ligging, bestemming of gebruik een daadwerkelijke bijdrage tot de krijgsverrichtingen levert en waarvan de gehele of gedeeltelijke vernietiging, verovering of onbruikbaarmaking onder de omstandigheden van dat moment een duidelijk militair voordeel oplevert.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>&#x201E;Burgerobjecten&#x201D;: alle objecten die geen militaire doelen zijn zoals omschreven in het derde lid.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>&#x201E;Praktisch uitvoerbare voorzorgen&#x201D;: die voorzorgen die doenlijk of praktisch mogelijk zijn, rekening houdend met alle omstandigheden van het moment, met inbegrip van humanitaire en militaire overwegingen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>2</nr>
<titel>Bescherming van burgers en burgerobjecten</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Het is onder alle omstandigheden verboden de burgerbevolking als zodanig, individuele burgers of burgerobjecten het voorwerp te maken van aanvallen met brandwapens.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is onder alle omstandigheden verboden militaire doelen gelegen binnen een concentratie van burgers het voorwerp te maken van een aanval met vanuit de lucht afgeworpen brandwapens.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het is voorts verboden militaire doelen gelegen binnen een concentratie van burgers het voorwerp te maken van een aanval door middel van andere dan vanuit de lucht afgeworpen brandwapens, behalve wanneer zulk een militair doel duidelijk is gescheiden van de concentratie van burgers en alle praktisch uitvoerbare voorzorgen worden genomen ten einde de brandstichtende werking te beperken tot het militaire doel en ten einde bijkomend verlies van mensenlevens onder de burgers, verwonding van burgers en schade aan burgerobjecten te vermijden en in elk geval tot een minimum te beperken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het is verboden bossen of andere beplanting het voorwerp van een aanval met brandwapens te maken, behalve wanneer zulke delen van de natuur worden gebruikt ter verhulling, verberging of camouflage van combattanten of andere militaire doelen of zelf militaire doelen zijn.</al></lid></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	