<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003781" dtdversie="2.0" id="10000032559" verdragnummer="002429" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Isra&#xEB;l tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar het vermogen</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat
	 Isra&#xEB;l tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan
	 van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar het
	 vermogen</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat
			 Isra&#xEB;l tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan
			 van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar het
			 vermogen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
				de Staat Isra&#xEB;l,</al>
          <al>De wens koesterende een overeenkomst te sluiten tot het vermijden
				van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met
				betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar het vermogen,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte van de Overeenkomst</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Personen op wie de Overeenkomst van toepassing is</titel>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst is van toepassing op personen die inwoner
				  zijn van een van de Staten of van beide Staten.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing
					 is</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze Overeenkomst is van toepassing op belastingen naar het
					 inkomen en naar het vermogen die, ongeacht de wijze van heffing, worden geheven
					 ten behoeve van elk van de Staten of van de staatkundige onderdelen of
					 plaatselijke publiekrechtelijke lichamen daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Als belastingen naar het inkomen en naar het vermogen worden
					 beschouwd alle belastingen die worden geheven naar het gehele inkomen, naar het
					 gehele vermogen of naar bestanddelen van het inkomen of van het vermogen,
					 daaronder begrepen belastingen naar voordelen verkregen uit de vervreemding van
					 roerende of onroerende zaken, belastingen naar het bedrag van de door
					 ondernemingen betaalde lonen of salarissen, alsmede belastingen naar
					 waardevermeerdering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bestaande belastingen waarop de Overeenkomst van
					 toepassing is, zijn met name:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>voor Nederland:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de inkomstenbelasting</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de loonbelasting,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de vennootschapsbelasting,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de dividendbelasting,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de vermogensbelasting,</al>
                    </li>
                  </lijst>
                  <al>(hierna te noemen: &#x201E;Nederlandse belasting&#x201D;);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>voor Isra&#xEB;l:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de inkomstenbelasting, daaronder begrepen de
								belasting op vermogenswinsten,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de vennootschapsbelasting,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de defensieheffing,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de belasting op eigendommen,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>-</li.nr>
                      <al>de belasting ingevolge de wet op de belasting van
								waardevermeerdering van grond op winsten behaald bij de verkoop van grond,</al>
                    </li>
                  </lijst>
                  <al>(hierna te noemen: &#x201E;Isra&#xEB;lische belasting&#x201D;).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De Overeenkomst is ook van toepassing op alle gelijke of in
					 wezen gelijksoortige belastingen die in de toekomst naast of in de plaats van
					 de bestaande belastingen worden geheven. De bevoegde autoriteiten van de Staten
					 delen elkaar alle wezenlijke wijzigingen die in hun onderscheiden
					 belastingwetgevingen zijn aangebracht, mede.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Algemene begripsbepalingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In deze Overeenkomst, tenzij het zinsverband anders
					 vereist:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;Staat&#x201D; Nederland of Isra&#xEB;l, al
						  naar het zinsverband vereist;</al>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;Staten&#x201D; Nederland en
						  Isra&#xEB;l;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>omvat de uitdrukking &#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het
						  Koninkrijk der Nederlanden dat in Europa is gelegen, en het onder de Noordzee
						  gelegen deel van de zeebodem en de ondergrond daarvan waarop het Koninkrijk der
						  Nederlanden in overeenstemming met het internationale recht soevereine rechten
						  heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;Isra&#xEB;l&#x201D; de Staat Isra&#xEB;l en het
						  onder de zee gelegen deel van de zeebodem en ondergrond waarop de Staat Isra&#xEB;l
						  in overeenstemming met het internationale recht soevereine rechten heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>omvat de uitdrukking &#x201E;persoon&#x201D; een natuurlijke persoon,
						  een lichaam en elke andere vereniging van personen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;lichaam&#x201D; elke rechtspersoon of
						  elke eenheid die voor de belastingheffing als een rechtspersoon wordt
						  behandeld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>betekenen de uitdrukkingen &#x201E;onderneming van een van de
						  Staten&#x201D; en &#x201E;onderneming van de andere Staat&#x201D; onderscheidenlijk een onderneming
						  gedreven door een inwoner van een van de Staten en een onderneming gedreven
						  door een inwoner van de andere Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;bevoegde autoriteit&#x201D;:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1.</li.nr>
                      <al>in Nederland de Minister van Financi&#xEB;n of zijn
								bevoegde vertegenwoordiger;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2.</li.nr>
                      <al>in Isra&#xEB;l de Minister van Financi&#xEB;n of zijn bevoegde
								vertegenwoordiger.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst door elk van de
					 Staten heeft, tenzij het zinsverband anders vereist, elke niet anders
					 omschreven uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking heeft volgens de
					 wetgeving van die Staat met betrekking tot de belastingen die het onderwerp van
					 deze Overeenkomst uitmaken.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Fiscale woonplaats</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst betekent de
					 uitdrukking &#x201E;inwoner van een van de Staten&#x201D; iedere persoon die, ingevolge de
					 wetgeving van die Staat, aldaar aan belasting is onderworpen op grond van zijn
					 woonplaats, verblijf, plaats van leiding of enige andere soortgelijke
					 omstandigheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt een
					 natuurlijke persoon die deel uitmaakt van een diplomatieke of consulaire
					 vertegenwoordiging van een van de Staten in de andere Staat of in een derde
					 Staat en die onderdaan is van de zendstaat, geacht inwoner van de zendstaat te
					 zijn, indien hij in die Staat aan dezelfde verplichtingen ter zake van
					 belastingen naar het inkomen en het vermogen is onderworpen als inwoners van
					 die Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien een natuurlijke persoon ingevolge de bepaling van het
					 eerste lid inwoner van beide Staten is, gelden de volgende regels:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>Hij wordt geacht inwoner te zijn van de Staat waar hij
						  een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft. Indien hij in beide Staten een
						  duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft, wordt hij geacht inwoner te zijn
						  van de Staat waarmede zijn persoonlijke en economische betrekkingen het nauwst
						  zijn (middelpunt van de levensbelangen);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>Indien niet kan worden bepaald in welke Staat hij het
						  middelpunt van zijn levensbelangen heeft, of indien hij in geen van de Staten
						  een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft, wordt hij geacht inwoner te
						  zijn van de Staat waar hij gewoonlijk verblijft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>Indien hij in beide Staten of in geen van beide
						  gewoonlijk verblijft, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarvan hij
						  onderdaan is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>Indien hij onderdaan is van beide Staten of van geen van
						  beide, regelen de bevoegde autoriteiten van de Staten de aangelegenheid in
						  onderlinge overeenstemming.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien een andere dan een natuurlijke persoon ingevolge de
					 bepaling van het eerste lid inwoner van beide Staten is, wordt hij geacht
					 inwoner te zijn van de Staat waar de plaats van zijn werkelijke leiding is
					 gelegen.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Vaste inrichting</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst betekent de
					 uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; een vaste bedrijfsinrichting waarin de
					 werkzaamheden van de onderneming geheel of gedeeltelijk worden
					 uitgeoefend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; omvat in het
					 bijzonder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>een plaats waar leiding wordt gegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>een filiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>een kantoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>een fabriek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>een werkplaats;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>een mijn, een steengroeve of een andere plaats waar
						  natuurlijke rijkdommen worden gewonnen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>een plantage, een wijngaard, een bos of een
						  boomgaard;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h)</li.nr>
                  <al>de plaats van uitvoering van een bouwwerk of van
						  constructie- of montagewerkzaamheden, waarvan de duur twaalf maanden
						  overschrijdt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een vaste inrichting wordt niet aanwezig geacht, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>gebruik wordt gemaakt van inrichtingen, uitsluitend voor
						  de opslag, uitstalling of aflevering van aan de onderneming toebehorende goederen of
						  koopwaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>een voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen
						  of koopwaar wordt aangehouden, uitsluitend voor de opslag, uitstalling of
						  aflevering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>een voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen
						  of koopwaar wordt aangehouden, uitsluitend voor de bewerking of verwerking door
						  een andere onderneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>een vaste bedrijfsinrichting wordt aangehouden,
						  uitsluitend om voor de onderneming goederen of koopwaar aan te kopen of
						  inlichtingen in te winnen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>een vaste bedrijfsinrichting wordt aangehouden,
						  uitsluitend voor reclamedoeleinden, voor het geven van inlichtingen, voor
						  wetenschappelijk onderzoek of voor soortgelijke werkzaamheden voor de
						  onderneming die van voorbereidende aard zijn of het karakter van
						  hulpwerkzaamheden hebben.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een onderneming van een van de Staten wordt geacht een vaste
					 inrichting in de andere Staat te bezitten, indien zij in die andere Saat
					 gedurende langer dan twaalf maanden werkzaamheden van toezichthoudende aard
					 verricht in verband met een bouwwerk dat, of constructie- of
					 montagewerkzaamheden die in die andere Staat worden uitgevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een persoon die in een van de Staten voor een onderneming van
					 de andere Staat werkzaam is - niet zijnde een onafhankelijke vertegenwoordiger
					 in de zin van het zesde lid - wordt als een in de eerstbedoelde Staat aanwezige
					 inrichting beschouwd, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>hij een machtiging bezit om namens de onderneming
						  overeenkomsten af te sluiten en dit recht in de eerstbedoelde Staat gewoonlijk
						  uitoefent, tenzij zijn werkzaamheden beperkt blijven tot de aankoop van
						  goederen of koopwaar voor de onderneming; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>hij in de eerstbedoelde Staat een voorraad van aan de
						  onderneming toebehorende goederen of koopwaar aanhoudt waaruit hij regelmatig
						  bestellingen uitvoert namens de onderneming.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een onderneming van een van de Staten wordt niet geacht een
					 vaste inrichting in de andere Staat te bezitten op grond van de enkele
					 omstandigheid dat zij aldaar zaken doet door middel van een makelaar,
					 commissionair of enige andere onafhankelijke vertegenwoordiger, indien deze
					 personen in de normale uitoefening van hun bedrijf handelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De enkele omstandigheid dat een lichaam dat inwoner is van
					 een van de Staten, een lichaam beheerst of door een lichaam wordt beheerst, dat
					 inwoner is van de andere Staat of dat in die andere Staat zaken doet (hetzij
					 met behulp van een vaste inrichting, hetzij op andere wijze), stempelt een van
					 de beide lichamen niet tot een vaste inrichting van het andere.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Beperking van belastingvermindering</titel>
            </kop>
            <al>Indien op grond van een bepaling van deze Overeenkomst in een
				  van de Staten vermindering van belasting over bepaalde inkomsten moet worden
				  verleend en ingevolge de in de andere Staat geldende wetgeving een persoon ter
				  zake van die inkomsten niet voor het volle bedrag aan belasting is onderworpen,
				  doch slechts voor zover die inkomsten naar die andere Staat zijn overgemaakt of
				  aldaar zijn ontvangen, vindt de vermindering die de eerstbedoelde Staat
				  ingevolge deze Overeenkomst moet verlenen, slechts toepassing op het gedeelte
				  van de inkomsten dat naar de andere Staat is overgemaakt of aldaar is
				  ontvangen.</al>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Belastingheffing naar het inkomen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Inkomsten uit onroerende goederen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Inkomsten uit onroerende goederen mogen worden belast in de
					 Staat waar deze goederen zijn gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;onroerende goederen&#x201D; heeft de betekenis die
					 daaraan wordt toegekend door de wetgeving van de Staat waar de desbetreffende
					 goederen zijn gelegen. De uitdrukking omvat in ieder geval de goederen die bij
					 de onroerende goederen behoren, levende en dode have van landbouw- en
					 bosbedrijven, rechten waarop de bepalingen van het privaatrecht betreffende de
					 grondeigendom van toepassing zijn, vruchtgebruik van onroerende goederen en
					 rechten op veranderlijke of vaste vergoedingen ter zake van de exploitatie, of
					 concessie tot exploitatie, van minerale aardlagen, bronnen en andere
					 natuurlijke rijkdommen, zomede schuldvorderingen van welke aard ook - niet
					 zijnde obligaties - die verzekerd zijn door hypotheek op onroerende goederen;
					 schepen en luchtvaartuigen worden niet als onroerende goederen beschouwd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bepaling van het eerste lid is van toepassing op de
					 inkomsten verkregen uit de rechtstreekse exploitatie, uit het verhuren of
					 verpachten, of uit elke andere vorm van exploitatie van onroerende
					 goederen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De bepalingen van het eerste en derde lid zijn ook van
					 toepassing op inkomsten uit onroerende goederen van een onderneming en op
					 inkomsten uit onroerende goederen gebezigd voor de uitoefening van een vrij
					 beroep.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Winst uit onderneming</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De voordelen van een onderneming van een van de Staten zijn
					 slechts in die Staat belastbaar, tenzij de onderneming in de andere Staat haar
					 bedrijf uitoefent met behulp van een aldaar gevestigde vaste inrichting. Indien
					 de onderneming aldus haar bedrijf uitoefent, mogen de voordelen van de
					 onderneming in de andere Staat worden belast, maar slechts in zoverre als zij
					 aan die vaste inrichting kunnen worden toegerekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien een onderneming van een van de Staten in de andere
					 Staat haar bedrijf uitoefent met behulp van een aldaar gevestigde vaste
					 inrichting, worden in elk van de Staten aan die vaste inrichting de voordelen
					 toegerekend die zij geacht zou kunnen worden te behalen, indien zij een
					 zelfstandige onderneming zou zijn die dezelfde of soortgelijke werkzaamheden
					 zou uitoefenen onder dezelfde of soortgelijke omstandigheden en die geheel
					 onafhankelijk transacties zou aangaan met de onderneming waarvan zij een vaste
					 inrichting is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het bepalen van de voordelen van een vaste inrichting
					 worden in aftrek toegelaten kosten - daaronder begrepen kosten van de leiding
					 en algemene beheerskosten - die ten behoeve van de vaste inrichting zijn
					 gemaakt, hetzij in de Staat waar de vaste inrichting is gevestigd, hetzij
					 elders.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor zover het in een Staat gebruikelijk was de aan een vaste
					 inrichting toe te rekenen voordelen te bepalen op basis van een verdeling van
					 de totale winst van de onderneming over haar verschillende delen, belet het
					 tweede lid die Staat niet de te belasten voordelen te bepalen volgens de
					 gebruikelijke verdeling; de gevolgde methode van verdeling moet echter zodanig
					 zijn, dat het resultaat in overeenstemming is met de in dit artikel neergelegde
					 beginselen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Geen voordelen worden aan een vaste inrichting toegerekend
					 enkel op grond van aankoop door die vaste inrichting van goederen of koopwaar
					 voor de onderneming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van de voorgaande leden worden de aan de
					 vaste inrichting toe te rekenen voordelen van jaar tot jaar volgens dezelfde
					 methode bepaald, tenzij er een goede en genoegzame reden bestaat om hiervan af
					 te wijken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien in de voordelen bestanddelen zijn begrepen die
					 afzonderlijk in andere artikelen van deze Overeenkomst worden behandeld, worden
					 de bepalingen van die artikelen niet aangetast door de bepalingen van dit
					 artikel.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Zeevaart en luchtvaart</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordelen uit de exploitatie van schepen of luchtvaartuigen
					 in internationaal verkeer zijn slechts belastbaar in de Staat waar de plaats
					 van de werkelijke leiding van de onderneming is gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de plaats van de werkelijke leiding van een
					 scheepvaartonderneming zich aan boord van een schip bevindt, wordt deze plaats
					 geacht te zijn gelegen in de Staat waar de thuishaven van het schip is gelegen,
					 of, indien er geen thuishaven is, in de Staat waarvan de exploitant van het
					 schip inwoner is.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Gelieerde ondernemingen</titel>
            </kop>
            <al> Indien</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>een onderneming van een van de Staten onmiddellijk of
						middellijk deelneemt aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het
						kapitaal van een onderneming van de andere Staat, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>dezelfde personen onmiddellijk of middellijk deelnemen aan
						de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het kapitaal van een onderneming
						van een van de Staten en een onderneming van de andere Staat,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>en in het ene of in het andere geval tussen de beide
				  ondernemingen in hun handelsbetrekkingen of financi&#xEB;le betrekkingen voorwaarden
				  worden aanvaard of opgelegd, die afwijken van die welke zouden worden
				  overeengekomen tussen onafhankelijke ondernemingen, mogen alle voordelen die
				  zonder deze voorwaarden zouden zijn opgekomen aan een van de ondernemingen,
				  maar ten gevolge van die voorwaarden haar niet zijn opgekomen, worden begrepen
				  in de voordelen van die onderneming en dienovereenkomstig worden belast.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Dividenden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van een
					 van de Staten aan een inwoner van de andere Staat, mogen in die andere Staat
					 worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze dividenden mogen echter in de Staat waarvan het lichaam
dat de dividenden betaalt inwoner is, overeenkomstig de wetgeving van
die Staat worden belast, maar indien de genieter de uiteindelijk gerechtigde
tot de dividenden is, mag de aldus geheven belasting niet overschrijden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot dividenden betaald door een lichaam dat inwoner
is van een van de Staten aan een lichaam waarvan het kapitaal geheel
of gedeeltelijk in aandelen is verdeeld en dat inwoner is van de andere
Staat en dat onmiddellijk ten minste 25 percent bezit van het kapitaal
van het lichaam dat de dividenden betaalt:</al>
                <lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>10 percent van het brutobedrag van de dividenden indien de dividenden
worden betaald uit winst die, op grond van de bepalingen
in de Isra&#xEB;lische wetgeving ter bevordering van investeringen in
Isra&#xEB;l, van belastingheffing is vrijgesteld of is onderworpen aan
belastingheffing naar een tarief dat lager is dan het algemene tarief
dat wordt geheven van de winst van een lichaam dat inwoner is
van Isra&#xEB;l;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>5 percent van het brutobedrag van de dividenden in andere gevallen;</al></li></lijst></li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>15 percent van het brutobedrag van de dividenden in alle andere
gevallen.</al>
                </li>
                
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge
					 overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De bepalingen van het tweede lid laten onverlet de
					 belastingheffing van het lichaam ter zake van de winsten waaruit de dividenden
					 worden betaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;dividenden&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel,
					 betekent inkomsten uit aandelen, winstaandelen of winstbewijzen, mijnaandelen,
					 oprichtersaandelen of andere rechten die aanspraak geven op een aandeel in de
					 winst, alsmede inkomsten uit schuldvorderingen die aanspraak geven op een
					 aandeel in de winst en inkomsten uit andere vennootschappelijke rechten die
					 door de belastingwetgeving van de Staat waarvan het lichaam dat de uitdeling
					 doet inwoner is, met inkomsten uit aandelen worden gelijkgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De bepalingen van het eerste en tweede lid zijn niet van
					 toepassing, indien de genieter van de dividenden, die inwoner is van een van de
					 Staten, in de andere Staat waarvan het lichaam dat de dividenden betaalt
					 inwoner is, een vaste inrichting heeft en het aandelenbezit uit hoofde waarvan
					 de dividenden worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting
					 behoort. In een zodanig geval zijn de bepalingen van artikel 8 van
					 toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien een lichaam dat inwoner is van een van de Staten,
					 voordelen of inkomsten verkrijgt uit de andere Staat, mag die andere Staat geen
					 belasting heffen op de dividenden betaald door het lichaam aan personen die
					 geen inwoner zijn van die andere Staat, noch de niet-uitgedeelde winst van het
					 lichaam onderworpen aan een belasting op niet-uitgedeelde winst, zelfs indien
					 de betaalde dividenden of de niet-uitgedeelde winst geheel of gedeeltelijk
					 bestaan uit voordelen of inkomsten die uit die andere Staat afkomstig
					 zijn.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Interest</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Interest afkomstig uit een van de Staten en betaald aan een
					 inwoner van de andere Staat, mag in die andere Staat worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze interest mag echter in de Staat waaruit zij afkomstig
					 is, overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden belast, maar de aldus
					 geheven belasting mag 15 percent van het bedrag van de interest niet
					 overschrijden, met dien verstande dat, indien deze interest wordt betaald aan
					 een bank of een financi&#xEB;le instelling, de aldus geheven belasting 10 percent
					 van het bedrag van de interest niet mag overschrijden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge
					 overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;interest&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel,
					 betekent inkomsten uit overheidsleningen, obligaties of schuldbewijzen, al dan
					 niet verzekerd door hypotheek, doch geen aanspraak gevende op een aandeel in de
					 winst, en schuldvorderingen van welke aard ook, niet verzekerd door hypotheek,
					 alsmede alle andere inkomsten die door de belastingwetgeving van de Staat
					 waaruit de inkomsten afkomstig zijn, met inkomsten uit geldlening worden
					 gelijkgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De bepalingen van het eerste en het tweede lid zijn niet van
					 toepassing, indien de genieter van de interest, die inwoner is van een van de
					 Staten, in de andere Staat waaruit de interest afkomstig is, een vaste
					 inrichting heeft en de vordering uit hoofde waarvan de interest verschuldigd
					 is, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting behoort. In een zodanig
					 geval zijn de bepalingen van artikel 8 van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Interest wordt geacht uit een van de Staten afkomstig te
					 zijn, indien zij wordt betaald door die Staat zelf, door een staatkundig
					 onderdeel, door een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam of door een inwoner
					 van die Staat. Indien evenwel de persoon die de interest betaalt, ongeacht of
					 hij inwoner van een van de Staten is of niet, in een van de Staten een vaste
					 inrichting heeft, waarvoor de schuld ter zake waarvan de interest wordt
					 betaald, was aangegaan, en deze interest ten laste komt van die vaste
					 inrichting, wordt deze interest geacht afkomstig te zijn uit de Staat waar de
					 vaste inrichting is gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien, ten gevolge van een bijzondere verhouding tussen de
					 schuldenaar en de schuldeiser of tussen hen beiden en een derde, het bedrag van
					 de betaalde interest, gelet op de schuldvordering ter zake waarvan zij wordt
					 betaald, hoger is dan het bedrag dat zonder zulk een verhouding door de
					 schuldenaar en de schuldeiser zou zijn overeengekomen, vinden de bepalingen van
					 dit artikel slechts op het laatstbedoelde bedrag toepassing. In dat geval
					 blijft het daarboven uitgaande deel van de betaalde bedragen belastbaar
					 overeenkomstig de wetgeving van elk van de Staten, zulks met inachtneming van
					 de overige bepalingen van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Royalty's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Royalty's afkomstig uit een van de Staten en betaald aan een
					 inwoner van de andere Staat, mogen in die andere Staat worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze royalty's mogen echter in de Staat waaruit zij afkomstig
					 zijn, overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden belast, maar de aldus
					 geheven belasting mag niet overschrijden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>10 percent van het bedrag van de royalty's voor
						  bioscoopfilms en films of beeldbanden voor radio of televisie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>5 percent van het bedrag van alle andere royalty's.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge
					 overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;royalty's&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel,
					 betekent vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van, of voor het
					 recht van gebruik van, een auteursrecht op een werk op het gebied van
					 letterkunde, kunst of wetenschap - daaronder begrepen bioscoopfilms en films of
					 beeldbanden voor radio of televisie -, van een octrooi, een fabrieks- of
					 handelsmerk, een tekening of model, een plan, een geheim recept of een geheime
					 werkwijze, dan wel voor het gebruik van, of het recht van gebruik van,
					 nijverheids- en handelsuitrusting of wetenschappelijke uitrusting, of voor
					 inlichtingen omtrent ervaringen op het gebied van nijverheid, handel of
					 wetenschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De bepalingen van het eerste en tweede lid zijn niet van
					 toepassing, indien de genieter van de royalty's, die inwoner is van een van de
					 Staten, in de andere Staat waaruit de royalty's afkomstig zijn, een vaste
					 inrichting heeft en het recht of de zaak uit hoofde waarvan de royalty's
					 verschuldigd zijn, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting behoort.
					 In een zodanig geval zijn de bepalingen van artikel 8 van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Royalty's worden geacht uit een van de Staten afkomstig te
					 zijn, indien zij worden betaald door die Staat zelf, door een staatkundig
					 onderdeel, door een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam of door een inwoner
					 van die Staat. Indien evenwel de persoon die de royalty's betaalt, ongeacht of
					 hij inwoner van een van de Staten is of niet, in een van de Staten een vaste
					 inrichting heeft waarvoor het contract op grond waarvan de royalty's worden
					 betaald, was gesloten, en deze royalty's ten laste komen van die vaste
					 inrichting, worden deze royalty's geacht afkomstig te zijn uit de Staat waar de
					 vaste inrichting is gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien, ten gevolge van een bijzondere verhouding tussen de
					 schuldenaar en de schuldeiser of tussen hen beiden en een derde, het bedrag van
					 de betaalde royalty's, gelet op het gebruik, het recht of de inlichtingen
					 waarvoor zij worden betaald, hoger is dan het bedrag dat zonder zulk een
					 verhouding door de schuldenaar en de schuldeiser zou zijn overeengekomen,
					 vinden de bepalingen van dit artikel slechts op het laatstbedoelde bedrag
					 toepassing. In dat geval blijft het daarboven uitgaande deel van de betaalde
					 bedragen belastbaar overeenkomstig de wetgeving van elk van de Staten, zulks
					 met inachtneming van de overige bepalingen van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Beperking van de artikelen 11, 12 en 13</titel>
            </kop>
            <al>Internationale organisaties, hun organen en functionarissen,
				  alsmede personen die deel uitmaken van een diplomatieke of consulaire
				  vertegenwoordiging van een derde Staat, die in een van de Staten verblijven,
				  hebben in de andere Staat geen recht op de verminderingen of vrijstellingen van
				  belasting voorzien in de artikelen 1.1, 12 en 13, met betrekking tot uit die
				  andere Staat afkomstige bestanddelen van het inkomen die in deze artikelen zijn
				  behandeld, indien die bestanddelen van het inkomen in de eerstbedoelde Staat
				  niet aan een belasting naar het inkomen zijn onderworpen.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Vermogenswinsten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van onroerende
					 goederen, zoals omschreven in artikel 7, tweede lid, mogen worden belast in de
					 Staat waar deze goederen zijn gelegen.</al>
              <al>Onder &#x201E;onroerende goederen&#x201D; worden in dit lid mede begrepen
					 rechten - andere dan aandelen die op een effectenbeurs worden verhandeld - in
					 een gemeenschappelijk eigendom van onroerende goederen zoals omschreven in de
					 Isra&#xEB;lische wet op de belasting van waardevermeerdering van grond. De bedoelde
					 rechten worden geacht hun ligging te hebben in de Staat waar de onroerende
					 goederen waaruit de vermogenswinst voortvloeit, zijn gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van roerende zaken
					 die deel uitmaken van het bedrijfsvermogen van een vaste inrichting die een
					 onderneming van een van de Staten in de andere Staat heeft, of van roerende
					 zaken die behoren tot een vast middelpunt dat een inwoner van een van de Staten
					 in de andere Staat tot zijn beschikking heeft voor de uitoefening van een vrij
					 beroep - daaronder begrepen voordelen verkregen uit de vervreemding van de
					 vaste inrichting (alleen of tezamen met de gehele onderneming) of van het vaste
					 middelpunt - mogen in die andere Staat worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van schepen en
					 luchtvaartuigen die in internationaal verkeer worden ge&#xEB;xploiteerd, en van
					 roerende zaken die worden gebruikt bij de exploitatie van deze schepen en
					 luchtvaartuigen zijn slechts belastbaar in de Staat waar de plaats van de
					 werkelijke leiding van de onderneming is gelegen. De bepalingen van artikel 9,
					 tweede lid, vinden hierbij toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van alle andere zaken
					 dan die genoemd in het eerste, tweede en derde lid zijn slechts belastbaar in
					 de Staat waarvan de vervreemder inwoner is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De bepaling van het vierde lid tast niet aan het recht van
					 elk van de Staten overeenkomstig zijn eigen wetgeving belasting te heffen op
					 voordelen uit de vervreemding van aandelen of winstbewijzen in een lichaam
					 waarvan het kapitaal geheel of gedeeltelijk in aandelen is verdeeld en dat
					 inwoner is van die Staat, mits de aandelen of winstbewijzen het eigendom zijn
					 van een natuurlijke persoon die inwoner van de andere Staat is en</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>die onderdaan van de eerstbedoelde Staat is, zonder
						  onderdaan van de andere Staat te zijn, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>die in de loop van de laatste vijf jaren voorafgaande aan
						  de vervreemding van de aandelen of winstbewijzen inwoner van de eerstbedoelde
						  Staat is geweest, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>die, in de loop van hetzelfde tijdvak, onmiddellijk of
						  middellijk, alleen of tezamen met zijn echtgenoot en zijn verwanten tenminste
						  een derde gedeelte, alsook, alleen of tezamen met zijn echtgenoot, meer dan 7
						  percent van het nominaal gestorte kapitaal van bedoeld lichaam heeft
						  bezeten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Zelfstandige arbeid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordelen verkregen door een inwoner van een van de Staten in
					 de uitoefening van een vrij beroep of ter zake van andere zelfstandige
					 werkzaamheden van soortgelijke aard zijn slechts in die Staat belastbaar,
					 tenzij hij in de andere Staat voor het verrichten van zijn werkzaamheden over
					 een vast middelpunt beschikt. Indien hij over zulk een vast middelpunt
					 beschikt, mogen de voordelen in de andere Staat worden belast, maar slechts in
					 zoverre als zij aan dat vaste middelpunt kunnen worden toegerekend. Een inwoner
					 van een van de Staten die in de andere Staat zulk een vrij beroep uitoefent of
					 andere zelfstandige werkzaamheden verricht, wordt geacht in die andere Staat
					 over zulk een vast middelpunt te beschikken, indien hij in die andere Staat
					 verblijft gedurende een tijdvak of tijdvakken, die in het desbetreffende
					 belastingjaar een totaal van 183 dagen te boven gaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;voordelen in de uitoefening van een vrij
					 beroep&#x201D; betekent voordelen die verkregen zijn uit werkzaamheden, die in het
					 kader van een vrij beroep zelfstandig worden verricht, daaronder onder andere
					 begrepen zelfstandige werkzaamheden op het gebied van wetenschap, letterkunde,
					 kunst, opvoeding of onderwijs, alsmede de zelfstandige werkzaamheden van
					 artsen, advocaten, technici, architecten, tandartsen en accountants.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Niet-zelfstandige arbeid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onder voorbehoud van de bepalingen van de artikelen 18, 20,
					 21, 22 en 23 zijn salarissen, lonen en andere soortgelijke beloningen verkregen
					 door een inwoner van een van de Staten ter zake van een dienstbetrekking
					 slechts in die Staat belastbaar, tenzij de dienstbetrekking in de andere Staat
					 wordt uitgeoefend. Indien de dienstbetrekking aldaar wordt uitgeoefend, mag de
					 ter zake daarvan verkregen beloning in die andere Staat worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Niettegenstaande de bepalingen van het eerste lid is de
					 beloning verkregen door een inwoner van een van de Staten ter zake van een in
					 de andere Staat uitgeoefende dienstbetrekking slechts in de eerstbedoelde Staat
					 belastbaar, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>de genieter in de andere Staat verblijft gedurende een
						  tijdvak of tijdvakken, die in het desbetreffende belastingjaar een totaal van
						  183 dagen niet te boven gaan, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>de beloning wordt betaald door of namens een werkgever
						  die geen inwoner van de andere Staat is, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>de beloning als zodanig niet ten laste komt van een vaste
						  inrichting die, of van een vast middelpunt dat de werkgever in de andere Staat
						  heeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Niettegenstaande de bepalingen van het eerste en tweede lid
					 mag de beloning ter zake van een dienstbetrekking uitgeoefend aan boord van een
					 schip of luchtvaartuig in internationaal verkeer, worden belast in de Staat
					 waar de plaats van de werkelijke leiding van de onderneming is gelegen.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Bestuurders- en commissarissenbeloningen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bestuurders- en commissarissenbeloningen en soortgelijke
					 betalingen, verkregen door een inwoner van Nederland in zijn hoedanigheid van
					 lid van de raad van beheer of van de raad van toezicht van een lichaam dat
					 inwoner van Isra&#xEB;l is, mogen in Isra&#xEB;l worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Beloningen en andere betalingen, verkregen door een inwoner
					 van Isra&#xEB;l in zijn hoedanigheid van bestuurder of commissaris van een lichaam
					 dat inwoner van Nederland is, mogen in Nederland worden belast.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Artiesten en sportbeoefenaars</titel>
            </kop>
            <al>Niettegenstaande de bepalingen van de artikelen 16 en 17 mogen
				  voordelen of inkomsten, verkregen door beroepsartiesten, zoals toneelspelers,
				  film-, radio- of televisieartiesten en musici, alsmede door sportbeoefenaars,
				  uit hun al dan niet zelfstandige persoonlijke werkzaamheden als zodanig, worden
				  belast in de Staat waarin deze werkzaamheden worden verricht. Deze bepaling is
				  ook van toepassing op zulke voordelen of inkomsten die door de bedoelde
				  personen, hetzij onmiddellijk, hetzij middellijk, worden verkregen of aan hen
				  opkomen door middel van rechtspersonen die door hen worden beheerst.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Pensioenen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onder voorbehoud van de bepalingen van artikel 21, eerste
					 lid, zijn pensioenen en andere soortgelijke beloningen ter zake van een
					 vroegere dienstbetrekking betaald aan een inwoner van een van de Staten alsmede
					 aan een zodanige inwoner betaalde lijfrenten slechts in die Staat
					 belastbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;lijfrente&#x201D; betekent een vaste som, periodiek
					 betaalbaar op vaste tijdstippen, hetzij gedurende het leven, hetzij gedurende
					 een vastgesteld of voor vaststelling vatbaar tijdvak, ingevolge een verbintenis
					 tot het doen van betalingen, welke tegenover een voldoende en volledige
					 tegenprestatie in geld of geldswaarde staat.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Overheidsfuncties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Beloningen, daaronder begrepen pensioenen, betaald door, of
					 uit fondsen in het leven geroepen door, een van de Staten of een staatkundig
					 onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam daarvan aan een
					 natuurlijke persoon ter zake van diensten bewezen aan die Staat of aan dat
					 onderdeel of dat plaatselijke publiekrechtelijke lichaam daarvan in de
					 uitoefening van overheidsfuncties, mogen in die Staat worden belast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bepalingen van de artikelen 16, 17, 18 en 20 zijn evenwel
					 van toepassing op beloningen of pensioenen ter zake van diensten, bewezen in
					 het kader van een op winst gericht bedrijf uitgeoefend door een van de Staten
					 of een staatkundig onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam
					 daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing voor zover aan een
					 Staat diensten worden bewezen in de andere Staat door een natuurlijke persoon
					 die inwoner en onderdaan van die andere Staat is.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Professoren en
					 leraren</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vergoedingen die een professor of leraar, die inwoner is van
					 een van de Staten en die in de andere Staat verblijft met het doel gedurende
					 een tijdvak van ten hoogste twee jaar onderwijs te geven of zich met
					 wetenschappelijk onderzoek bezig te houden aan een universiteit, hogeschool of
					 andere inrichting voor onderwijs of wetenschappelijk onderzoek in die andere
					 Staat, voor dat onderwijs of dat onderzoek ontvangt, zijn slechts in de
					 eerstbedoelde Staat belastbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dit artikel is niet van toepassing op inkomsten uit het
					 verrichten van wetenschappelijk onderzoek, indien dit onderzoek niet wordt
					 verricht in het algemeen belang, maar in de eerste plaats voor het persoonlijk
					 nut van een bepaalde persoon of bepaalde personen.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Studenten</titel>
            </kop>
            <al>Een student of een voor een beroep of bedrijf in opleiding
				  zijnde persoon die uitsluitend voor zijn studie of opleiding in een van de
				  Staten verblijft en die inwoner van de andere Staat is of dat onmiddellijk
				  voorafgaande aan zijn verblijf was, is in de eerstbedoelde Staat vrijgesteld
				  van belasting over betalingen die hij van buiten die eerstbedoelde Staat
				  ontvangt ten behoeve van zijn onderhoud, studie of opleiding. Dit geldt tevens
				  voor inkomsten uit personlijke diensten die in de eerstbedoelde Staat zijn
				  verricht, indien deze inkomsten uit personlijke diensten 4.000 Isra&#xEB;lische
				  ponden of 4.000 Nederlandse guldens per kalenderjaar niet te boven gaan.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Overige inkomsten</titel>
            </kop>
            <al>Bestanddelen van het inkomen van een inwoner van een van de
				  Staten, die niet uitdrukkelijk in de voorgaande artikelen van deze Overeenkomst
				  zijn vermeld, zijn slechts in die Staat belastbaar.</al>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Belastingheffing naar het vermogen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Vermogen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vermogen, voor zover bestaande uit onroerende goederen, zoals
					 omschreven in artikel 7, tweede lid, mag worden belast in de Staat waar deze
					 goederen zijn gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Vermogen, voor zover bestaande uit roerende zaken die deel
					 uitmaken van het bedrijfsvermogen van een vaste inrichting van een onderneming,
					 of uit roerende zaken die behoren tot een vast middelpunt gebezigd voor de
					 uitoefening van een vrij beroep, mag worden belast in de Staat waar de vaste
					 inrichting of het vaste middelpunt is gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Niettegenstaande de bepalingen van het tweede lid zijn
					 schepen en luchtvaartuigen ge&#xEB;xploiteerd in internationaal verkeer en roerende
					 zaken die worden gebruikt bij de exploitatie van deze schepen en
					 luchtvaartuigen, slechts belastbaar in de Staat waar de plaats van de
					 werkelijke leiding van de onderneming is gelegen. De bepalingen van artikel 9,
					 tweede lid, vinden hierbij toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Alle andere bestanddelen van het vermogen van een inwoner van
					 een van de Staten zijn slechts in die Staat belastbaar.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Vermijding van dubbele belasting</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">A</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Nederland is bevoegd bij het heffen van belasting van
						  zijn inwoners in de grondslag waarnaar de belasting wordt geheven, de
						  bestanddelen van het inkomen of het vermogen te begrijpen die overeenkomstig de
						  bepalingen van deze Overeenkomst in Isra&#xEB;l mogen worden belast.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Onder voorbehoud van de toepassing van de bepalingen
						  betreffende de verliescompensatie in de eenzijdige voorschriften tot het
						  vermijden van dubbele belasting, verleent Nederland een vermindering op het
						  overeenkomstig het eerste lid van dit artikel berekende belastingbedrag. Deze
						  vermindering is gelijk aan dat gedeelte van het belastingbedrag dat tot dat
						  belastingbedrag in dezelfde verhouding staat, als het gedeelte van het inkomen
						  of het vermogen dat in de in het eerste lid van dit artikel bedoelde grondslag
						  is begrepen en dat volgens de artikelen 7, 8, 11, zesde lid, 12, vijfde lid,
						  13, vijfde lid, 15, eerste en tweede lid, 16, eerste lid, 17, eerste lid, 18,
						  eerste lid, 19, 21 en 25, eerste en tweede lid, van de Overeenkomst in Isra&#xEB;l
						  mag worden belast, staat tot het bedrag van het gehele inkomen of vermogen dat
						  de in het eerste lid van dit artikel bedoelde grondslag vormt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Nederland verleent voorts een vermindering op de
						  overeenkomstig de voorgaande leden van dit artikel berekende Nederlandse
						  belasting met betrekking tot de bestanddelen van het inkomen die volgens de
						  artikelen 11, tweede lid, 12, tweede lid, 13, tweede lid, en 17, derde lid, in
						  Isra&#xEB;l mogen worden belast en die in de in het eerste lid van dit artikel
						  bedoelde grondslag zijn begrepen. Het bedrag van deze vermindering is het
						  laagste van de volgende bedragen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a)</li.nr>
                      <al>het bedrag dat gelijk is aan de in Isra&#xEB;l geheven
								belasting;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b)</li.nr>
                      <al>het bedrag van de Nederlandse belasting dat tot het
								overeenkomstig het eerste lid van dit artikel berekende belastingbedrag in
								dezelfde verhouding staat, als het bedrag van de genoemde bestanddelen van het
								inkomen staat tot het bedrag van het inkomen dat de in het eerste lid van dit
								artikel bedoelde grondslag vormt.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Indien als gevolg van een op grond van de bepalingen van
						  de Isra&#xEB;lische wetgeving ter bevordering van investeringen in Isra&#xEB;l verleende
						  tegemoetkoming, de in feite geheven Isra&#xEB;lische belasting op dividenden betaald
						  door een lichaam dat inwoner is van Isra&#xEB;l of op uit Isra&#xEB;l afkomstige
						  interest, minder bedraagt dan de belasting die Isra&#xEB;l ingevolge artikel 11,
						  tweede lid, onderscheidenlijk artikel 12, tweede lid, mag heffen, wordt het
						  bedrag dat gelijk is aan de in Isra&#xEB;l over die bestanddelen van het inkomen
						  geheven belasting als bedoeld in het derde lid, letter a), geacht te zijn:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a)</li.nr>
                      <al>met betrekking tot dividenden betaald door een
								lichaam dat inwoner is van Isra&#xEB;l: 15 percent van het bedrag van de
								dividenden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b)</li.nr>
                      <al>met betrekking tot uit Isra&#xEB;l afkomstige interest die
								wordt betaald aan een bank of een financi&#xEB;le instelling: een bedrag dat gelijk
								is aan het belastingbedrag dat Isra&#xEB;l daarover in feite heeft geheven,
								vermeerderd met tweemaal het verschil tussen dit bedrag en 10 percent van het
								bedrag van de interest, met dien verstande dat de vermindering 15 percent van
								het bedrag van deze interest niet mag overschrijden;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c)</li.nr>
                      <al>met betrekking tot andere uit Isra&#xEB;l afkomstige
								interest: 15 percent van het bedrag van de interest.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>Het bedrag dat gelijk is aan de in Isra&#xEB;l over uit Isra&#xEB;l
						  afkomstige royalty's geheven belasting als bedoeld in het derde lid, letter a),
						  wordt geacht 10 percent van het bedrag van de royalty's te bedragen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">B</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Indien een inwoner van Isra&#xEB;l inkomen verkrijgt dat
						  overeenkomstig de bepalingen van deze Overeenkomst in Nederland mag worden
						  belast, verleent Isra&#xEB;l, behoudens in het geval bedoeld in artikel 15, vijfde
						  lid, en met inachtneming van de bepalingen van zijn eigen wetgeving, een
						  vermindering op de belasting over dat inkomen tot een bedrag dat gelijk is aan
						  de daarover in Nederland betaalde belasting. Deze vermindering overschrijdt
						  evenwel niet dat deel van de belasting, zoals deze berekend is v&#xF3;&#xF3;r het
						  verlenen van de vermindering, dat aan het inkomen dat in Nederland mag worden
						  belast kan worden toegerekend.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van
						  Nederland aan een lichaam dat inwoner is van Isra&#xEB;l en dat ten minste 25
						  percent bezit van het totale aantal stemmen in het lichaam dat de dividenden
						  betaalt, worden evenwel in Isra&#xEB;l niet in de grondslag van de belasting
						  begrepen voorzover deze dividenden ingevolge de Isra&#xEB;lische belastingwetgeving
						  niet in de grondslag van de belasting zouden zijn begrepen, indien beide
						  lichamen inwoner van Isra&#xEB;l zouden zijn geweest.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">C</lidnr>
              <al>Indien een inwoner van een van de Staten voordelen verkrijgt
					 die volgens artikel 15, vijfde lid, in de andere Staat mogen worden belast,
					 verleent die andere Staat een vermindering op zijn belasting over deze
					 voordelen tot een bedrag dat gelijk is aan de belasting die in de eerstbedoelde
					 Staat over die voordelen is geheven.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Non-discriminatie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onderdanen van een van de Staten, ongeacht of zij inwoner
					 zijn van die Staat of niet, worden in de andere Staat niet aan enige
					 belastingheffing of daarmede verband houdende verplichting onderworpen, die
					 anders of zwaarder is dan de belastingheffing en daarmede verband houdende
					 verplichtingen, waaraan onderdanen van die andere Staat onder dezelfde
					 omstandigheden zijn of kunnen worden onderworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitdrukking &#x201E;onderdanen&#x201D; betekent:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>alle natuurlijke personen die de nationaliteit van een
						  van de Staten bezitten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>alle rechtspersonen, vennootschappen en verenigingen die
						  hun rechtspositie als zodanig ontlenen aan de wetgeving die in een van de
						  Staten van kracht is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De belastingheffing van een vaste inrichting die een
					 onderneming van een van de Staten in de andere Staat heeft, is in die andere
					 Staat niet ongunstiger dan de belastingheffing van ondernemingen van die andere
					 Staat die dezelfde werkzaamheden uitoefenen. Deze bepaling mag niet aldus
					 worden uitgelegd, dat zij een van de Staten verplicht aan inwoners van de
					 andere Staat bij de belastingheffing de persoonlijke aftrekken,
					 tegemoetkomingen en verminderingen uit hoofde van de samenstelling van het
					 gezin of gezinslasten te verlenen, die eerstbedoelde Staat aan zijn eigen
					 inwoners verleent.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Ondernemingen van een van de Staten, waarvan het kapitaal
					 geheel of gedeeltelijk, onmiddellijk of middellijk, in het bezit is van of
					 wordt beheerst door een of meer inwoners van de andere Staat, worden in de
					 eerstbedoelde Staat niet aan enige belastingheffing of daarmede verband
					 houdende verplichting onderworpen, die anders of zwaarder is dan de
					 belastingheffing en daarmede verband houdende verplichtingen, waaraan andere
					 soortgelijke ondernemingen van die eerstbedoelde Staat zijn of kunnen worden
					 onderworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>In dit artikel ziet de uitdrukking &#x201E;belastingheffing&#x201D; op
					 belastingen van elke soort en benaming.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Regeling voor onderling overleg</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien een inwoner van een van de Staten van oordeel is dat
					 de maatregelen van een van de Staten of van beide Staten voor hem leiden of
					 zullen leiden tot een belastingheffing die niet in overeenstemming is met deze
					 Overeenkomst, kan hij, onverminderd de rechtsmiddelen waarin de nationale
					 wetgeving van die Staten voorziet, zijn geval voorleggen aan de bevoegde
					 autoriteit van de Staat waarvan hij inwoner is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteit tracht, indien het bezwaar hem gegrond
					 voorkomt en indien hij niet zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te
					 komen, de aangelegenheid in onderlinge overeenstemming met de bevoegde
					 autoriteit van de andere Staat te regelen ten einde een belastingheffing die
					 niet in overeenstemming is met deze Overeenkomst, te vermijden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten trachten moeilijkheden
					 of twijfelpunten die mochten rijzen met betrekking tot de uitlegging of de
					 toepassing van deze Overeenkomst in onderlinge overeenstemming op te lossen.
					 Zij kunnen ook met elkaar overleg plegen ten einde dubbele belasting ongedaan
					 te maken in gevallen waarvoor in deze Overeenkomst geen voorziening is
					 getroffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten kunnen zich
					 rechtstreeks met elkaar in verbinding stellen ten einde een overeenstemming als
					 bedoeld in de voorgaande leden te bereiken.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">Uitwisseling van inlichtingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten van de Staten wisselen zodanige
					 inlichtingen uit (zijnde inlichtingen die deze autoriteiten geordend voorhanden
					 hebben) als nodig zijn om uitvoering te geven aan deze Overeenkomst, in het
					 bijzonder om fraude te voorkomen en om uitvoering te geven aan wettelijke
					 voorzieningen tegen wetsontduiking met betrekking tot de belastingen waarop
					 deze Overeenkomst van toepassing is. Elke aldus uitgewisselde inlichting wordt
					 geheim gehouden en niet ter kennis gebracht van andere personen of autoriteiten
					 dan die belast met de vaststelling of invordering van de belastingen die het
					 onderwerp van deze Overeenkomst uitmaken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In geen geval worden de bepalingen van het eerste lid aldus
					 uitgelegd dat zij een van de Staten de verplichting opleggen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>maatregelen te nemen die in strijd zijn met de wetgeving
						  of het gebruik van die of van de andere Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>bijzonderheden te verstrekken die niet verkrijgbaar zijn
						  volgens de wetgeving of in de normale gang van zaken in de administratie van
						  die of van de andere Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>inlichtingen te verstrekken die een handels-, bedrijfs-,
						  nijverheids- of beroepsgeheim of een fabrieks- of handelswerkwijze zouden
						  onthullen, dan wel inlichtingen waarvan het verstrekken in strijd zou zijn met
						  de openbare orde.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Diplomatieke en consulaire ambtenaren</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen van deze Overeenkomst tasten in geen enkel
				  opzicht de fiscale voorrechten aan die diplomatieke of consulaire ambtenaren en
				  beambten ontlenen aan de algemene regelen van het volkenrecht of aan de
				  bepalingen van bijzondere overeenkomsten.</al>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">Uitbreiding tot andere gebieden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze Overeenkomst kan, hetzij in haar geheel, hetzij met de
					 noodzakelijke wijzigingen, worden uitgebreid tot de landen Suriname en de
					 Nederlandse Antillen of tot een van die landen, indien het desbetreffende land
					 belastingen heft die in wezen gelijksoortig zijn aan de belastingen waarop deze
					 Overeenkomst van toepassing is. Zulk een uitbreiding wordt van kracht met
					 ingang van een datum en met inachtneming van wijzigingen en voorwaarden,
					 daaronder begrepen voorwaarden ten aanzien van de be&#xEB;indiging, nader vast te
					 stellen en overeen te komen bij diplomatieke notawisseling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Tenzij anders is overeengekomen, wordt door de be&#xEB;indiging
					 van de Overeenkomst niet tevens de toepasselijkheid van de Overeenkomst op het
					 land waartoe zij ingevolge dit artikel is uitgebreid, be&#xEB;indigd.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de dag waarop de
				  Overeenkomstsluitende Regeringen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld, dat
				  aan de in hun onderscheiden landen vereiste grondwettelijke procedures is
				  voldaan, en de bepalingen ervan vinden toepassing - </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>in Nederland:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <al>voor belastingjaren en -tijdvakken die op of na 1
							 januari 1970 aanvangen;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>in Isra&#xEB;l</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <al>voor belastingjaren en -tijdvakken die op of na 1 april
							 van het jaar 1970 aanvangen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst blijft van kracht totdat zij door een van de
				  Staten is opgezegd. Elk van de Staten kan de Overeenkomst langs diplomatieke
				  weg opzeggen door tenminste zes maanden voor het einde van enig kalenderjaar na
				  het jaar 1976 een kennisgeving van be&#xEB;indiging te zenden. In dat geval houdt de
				  Overeenkomst op van toepassing te zijn - </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>in Nederland:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <al>voor belastingjaren en -tijdvakken, die aanvangen na
							 het einde van het kalenderjaar waarin de kennisgeving is gedaan;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>in Isra&#xEB;l:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <al>voor belastingjaren en -tijdvakken, die aanvangen na 31
							 maart van het kalenderjaar dat volgt op dat waarin de kennisgeving is
							 gedaan.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
            
          </artikel>
          
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
				gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Jeruzalem, op 2 juli 1973, in twee originelen, elk in
				de Nederlandse, Hebreeuwse en Engelse taal, zijnde deze drie teksten
				gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>In geval de Nederlandse en Hebreeuwse tekst verschillend kunnen
				worden uitgelegd, is de Engelse tekst beslissend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der
				Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) W. ROOSDORP</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Staat
				Isra&#xEB;l,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) M. NEUDORFER</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Protocol</label>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Bij de ondertekening van de Overeenkomst tot het vermijden van
				dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking
				tot belastingen naar het inkomen en naar het vermogen, heden tussen de Regering
				van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Staat Isra&#xEB;l gesloten,
				zijn de ondergetekenden, daartoe behoorlijk gemachtigd, overeengekomen, dat de
				volgende bepalingen een integrerend deel van de Overeenkomst vormen.</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <vrije-tekst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">I</nr>
            
          </kop>
          
          
        <al>Het is wel te verstaan dat voor de toepassing van de Overeenkomst
				belastingen naar het vermogen mede omvatten belastingen naar bestanddelen van
				het vermogen ongeacht of deze naar een bruto grondslag of naar een netto
				grondslag worden geheven.</al></divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikel 4</titel>
          </kop>
          <al>Een natuurlijke persoon die aan boord van een schip woont zonder
				een werkelijke woonplaats in een van de Staten te hebben, wordt geacht inwoner
				te zijn van de Staat waar het schip zijn thuishaven heeft.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikelen 11, 12 en 13</titel>
          </kop>
          <al>Verzoeken om teruggaaf van belasting die in strijd met de
				bepalingen van de artikelen 11, 12 en 13 is geheven, moeten bij de bevoegde
				autoriteit van de Staat die de belasting heeft geheven, worden ingediend binnen
				een tijdvak van vijf jaren na het einde van het kalenderjaar waarin de
				belasting is geheven.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikel 11</titel>
          </kop>
          <al>Met betrekking tot artikel 11, tweede lid, van de Overeenkomst
				zijn de beide Regeringen, zich er van bewust zijnde dat het verschil tussen de
				bepalingen van letter a) en die van letter b) van dit lid gegrond is op de
				omstandigheid, dat in Isra&#xEB;l de belastingdruk op Isra&#xEB;lische lichamen voor
				uitgedeelde winst aanzienlijk lager is dan die voor niet uitgedeelde winst,
				overeengekomen dat een herziening van die bepalingen ter hand zal worden
				genomen, teneinde letter b) aan te passen aan letter a), indien de grondslag
				voor het bedoelde verschil niet meer aanwezig is.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikelen 12 en 26</titel>
          </kop>
          <al>De uitdrukking &#x201E;financi&#xEB;le instelling&#x201D; zoals gebezigd in artikel
				12, tweede lid, en in artikel 26, onderdeel A, vierde lid, van de Overeenkomst
				omvat mede een lichaam dat in de normale uitoefening van zijn bedrijf geld op
				deposito ontvangt of leningen verstrekt.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikel 26</titel>
          </kop>
          <al>Na een tijdvak van tien jaren volgende op de inwerkingtreding van
				de Overeenkomst zullen de beide Regeringen met elkaar in onderhandeling treden,
				teneinde in het licht van de dan vigerende omstandigheden herziening te
				overwegen van de bepalingen van artikel 26, letter A, vierde en vijfde lid, van
				de Overeenkomst.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Ad artikel 26</titel>
          </kop>
          <al>Het is wel te verstaan dat, wat de Nederlandse inkomstenbelasting
				of vennootschapsbelasting betreft, de grondslag bedoeld in artikel 26, eerste
				lid, is het onzuivere inkomen of de winst in de zin van de Nederlandse wetten
				op de inkomstenbelasting, onderscheidenlijk de vennootschapsbelasting.</al>
          
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel"> Ad artikel 29</titel>
          </kop>
          <al>De verplichting tot het uitwisselen van inlichtingen strekt zich
				niet uit tot inlichtingen die verkregen zijn van banken of van daarmede
				gelijkgestelde instellingen. De uitdrukking &#x201E;daarmede gelijkgestelde
				instellingen&#x201D; betekent onder andere verzekeringsmaatschappijen.</al>
          
        </divisie>
      </vrije-tekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
				gemachtigd, dit Protocol hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Jeruzalem, op 2 juli 1973, in twee originelen, elk in
				de Nederlandse, Hebreeuwse en Engelse taal, zijnde deze drie teksten
				gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>In geval de Nederlandse en Hebreeuwse tekst verschillend kunnen
				worden uitgelegd, is de Engelse tekst beslissend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der
				Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) W. ROOSDORP</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Staat
				Isra&#xEB;l,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) M. NEUDORFER</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	