<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004528" dtdversie="2.0" id="10000040029" verdragnummer="004515" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement as to transitional rights</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Overeenkomst inzake overgangsrechten</intitule> 
   
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
<verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Agreement as to transitional rights</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland on the one hand, and the Governments of Belgium, the French Republic, the Federal Republic of Germany, Ireland and the Netherlands on the other.</al></preambule> <afkondiging><al>Hereby agree as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>The provisions of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=9" compleet="nee">Article 9 (1) of the Fisheries Convention</extref> opened for signature on 9th March, 1964, shall apply as follows:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Until 31st December, 1965, Belgian, French, German, Irish and Netherlands fishing vessels shall continue to have the right to fish off the coasts of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, up to a limit of three miles measured from the baselines of the territorial sea;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Until 31st December, 1966, Belgian, French, German, Irish and Netherlands fishing vessels shall also continue to have the right to fish up to a limit of three miles measured from the baselines of the territorial sea off those parts of the coasts of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland where straight baselines or bay-closing lines in excess of 10 miles are drawn.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>The provisions of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=4" compleet="nee">Articles 4</extref> and <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=5" compleet="nee">5 of the Fisheries Convention</extref> shall during the transitional periods be applicable in the zones laid down in Article 1.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>The present Agreement shall be open for signature from 9th March, 1964 to 10th April, 1964. It shall enter into force, when it is signed by the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, as between that Government and any other Government which then signs, or has signed, it; in respect of any Government which signs the present Agreement thereafter, the date of entry into force shall be the date of signature by that Government.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have signed the present Agreement.</al><al>DONE at London this ninth day of March, 1964, in the English and French languages, each text being equally authoritative, in a single original which shall be deposited in the archives of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, which shall transmit a certified true copy thereof to each signatory Government.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag> 
<verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Overeenkomst inzake overgangsrechten</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland enerzijds, en de Regeringen van Belgi&#xEB;, Frankrijk, de Bondsrepubliek Duitsland, Ierland en Nederland anderzijds,</al></preambule><afkondiging><al>Zijn hierbij als volgt overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>De bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 (1)</extref> van het op 9 maart 1964 voor ondertekening opengestelde Visserijverdrag worden als volgt toegepast:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Tot 31 december 1965 behouden Belgische, Franse, Duitse, Ierse en Nederlandse vissersschepen het recht bij de kusten van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland te vissen tot aan een grens van 3 mijl gemeten van de basislijnen van de territoriale zee.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Tot 31 december 1966 behouden Belgische, Franse, Duitse, Ierse en Nederlandse vissersschepen eveneens het recht te vissen tot aan een grens van 3 mijl gemeten van de basislijnen van de territoriale zee ter hoogte van die gedeelten van de kusten van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland waar rechte basislijnen of afsluitingslijnen van baaien van meer dan 10 mijl zijn getrokken.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>De bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004526&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van het Visserijverdrag</extref> zijn gedurende de overgangstermijnen van toepassing in de in artikel 1 omschreven zones.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>Deze Overeenkomst staat voor ondertekening open van 9 maart 1964 tot 10 april 1964. Zij treedt in werking wanneer zij is ondertekend door de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland, en wel tussen die Regering en elke andere Regering die haar alsdan ondertekent of ondertekend heeft. Ten aanzien van elke Regering die deze Overeenkomst nadien ondertekent, treedt zij in werking op de datum van ondertekening door die Regering.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Londen de negende maart 1964, in de Engelse en de Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk gezaghebbend, in een enkel origineel, dat zal worden nedergelegd in het archief van de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland, die elke ondertekenende Regering hiervan een gewaarmerkt afschrift zal doen toekomen.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	