<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001644" id="10000001839" verdragnummer="009216" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tot het brengen van eenheid in enige bepalingen inzake het
    internationale luchtvervoer</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Convention for the Unification of Certain Rules for International
          Carriage by Air</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The States Parties to this Convention</al>
          <al>Recognizing the significant contribution of the Convention for the
            Unification of Certain Rules Relating to International Carriage by
            Air signed in Warsaw on 12 October 1929, hereinafter referred to as
            the &#x201C;Warsaw Convention", and other related instruments to the
            harmonization of private international air law;</al>
          <al>Recognizing the need to modernize and consolidate the Warsaw
            Convention and related instruments;</al>
          <al>Recognizing the importance of ensuring protection of the interests
            of consumers in international carriage by air and the need for
            equitable compensation based on the principle of restitution;</al>
          <al>Reaffirming the desirability of an orderly development of
            international air transport operations and the smooth flow of
            passengers, baggage and cargo in accordance with the principles and
            objectives of the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005507" compleet="nee">Convention on International Civil Aviation</extref>, done
            at Chicago on 7 December 1944;</al>
          <al>Convinced that collective State action for further harmonization
            and codification of certain rules governing international carriage
            by air through a new Convention is the most adequate means of
            achieving an equitable balance of interests;</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>I</nr>
          <titel>GENERAL PROVISIONS</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Scope of Application</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> This Convention applies to all international carriage of
                persons, baggage or cargo performed by aircraft for reward. It
                applies equally to gratuitous carriage by aircraft performed by
                an air transport undertaking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> For the purposes of this Convention, the
                expressioninternational carriage means any carriage in which,
                according to the agreement  between the parties, the place of
                departure and the place of destination, whether or not there be
                a break in the carriage of a transhipment, are situated either
                within the territories of two States Parties, or within the
                territory of a single State Party if there is an agreed stopping
                place within the territory of another State, even if that State
                is not a State Party. Carriage between two points within the
                territory of a single State Party without an agreed stopping
                place within the territory of another State is not international
                carriage for the purposes of this Convention.<nadruk type="cur">international carriage</nadruk> means any carriage
                in which, according to the agreement  between the parties, the
                place of departure and the place of destination, whether or not
                there be a break in the carriage of a transhipment, are situated
                either within the territories of two States Parties, or within
                the territory of a single State Party if there is an agreed
                stopping place within the territory of another State, even if
                that State is not a State Party. Carriage between two points
                within the territory of a single State Party without an agreed
                stopping place within the territory of another State is not
                international carriage for the purposes of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Carriage to be performed by several successive carriers is
                deemed, for the purposes of this Convention, to be one undivided
                carriage if it has been regarded by the parties as a single
                operation, whether it had been agreed upon under the form of a
                single contract or of a series of contracts, and it does not
                lose its international character merely because one contract or
                a series of contracts is to be performed entirely within the
                territory of the same State.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> This Convention applies also to carriage as set out in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;hoofdstuk=V">Chapter V</intref>, subject to the terms contained therein.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Carriage Performed by State and Carriage of Postal Items</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> This Convention applies to carriage performed by the State or
                by legally constituted public bodies provided it falls within
                the conditions laid down in Article 1.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In the carriage of postal items, the carriers shall be liable
                only to the relevant postal administration in accordance with
                the rules applicable to the relationship between the carriers
                and the postal administrations.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Except as provided in paragraph 2 of this Article, the
                provisons of this Convention shall not apply to the carriage of
                postal items.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>II</nr>
          <titel>DOCUMENTATION AND DUTIES OF THE PARTIES RELATING TO THE CARRIAGE
              OF PASSENGERS, BAGGAGE AND CARGO</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Passengers and Baggage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In respect of carriage of passengers, an individual or
                collective document of carriage shall be delivered containing: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>an indication of the places of departure and destination;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>if the places of departure and destination are within the
                    territory of a single State Party, one or more agreed
                    stopping places being within the territory of another State,
                    an indication of at least one such stopping place.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any other means which preserves the information indicated in
                paragraph 1 may be substituted for the delivery of the document
                referred to in that paragraph. If any such other means is used,
                the carriers shall offer to deliver to the passenger a written
                statement of the information so preserved.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> The carrier shall deliver to the passenger a baggage
                identification tag for each piece of checked baggage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> The passenger shall be given written notice to the effect
                that where this Convention is applicable it governs and may
                limit the liability of carriers in respect of death or injury
                and for destruction or loss of, or damage to, baggage, and for delay.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Non-compliance with the provisions for the foregoing
                paragraphs shall not affect the existence or the validity of the
                contract of carriage, which shall, nonetheless, be subject to
                the rules of this Convention including those relating to
                limitation of liability.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Cargo</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In respect of the carriage of cargo, an air waybill shall be delivered.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any other means which preserves a record of the carriage to
                be performed may be substituted for the delivery of an air
                waybill. If such other means are used, the carrier shall, if so
                requested by the consignor, deliver to the consignor a cargo
                receipt permitting identification of the consignment and access
                to the information contained in the record preserved by such
                other means.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Contents of Air Waybill or  Cargo Receipt</titel>
            </kop>
            <al>The air waybill or the cargo receipt shall include:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>an indication of the places of departure and destination;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>if the places of departure and destination are within the
                  territory of a single State Party, one or more agreed stopping
                  places being within the territory of another State, an
                  indication of at least one such stopping place; and </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>an indication of the weight of the consignment.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Document Relating to the Nature of the Cargo</titel>
            </kop>
            <al>The consignor may be required, if necessary, to meet the
              formalities of customs, police and similar public authorities to
              deliver a document indicating the nature of the cargo. This
              provision creates for the carrier no duty, obligation or liability
              resulting therefrom.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Description of Air Waybill</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The air waybill shall be made out by the consignor in three
                original parts.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The first part shall be marked &#x201C;for the carrier"; it
                shall be signed by the consignor. The second part shall be
                marked &#x201C;for the consignee"; it shall be signed by the
                consignor and by the carrier. The third part shall be signed by
                the carrier who shall hand it to the consignor after the cargo
                has been accepted.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> The signature of the carrier and that of the consignor may be
                printed or stamped.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> If, at the request of the consignor, the carrier makes out
                the air waybill, the carrier shall be deemed, subject to proof
                to the contrary, to have done so on behalf of the consignor.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Documentation for Multiple Packages</titel>
            </kop>
            <al>When there is more than one package:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the carrier of cargo has the right to require the consignor
                  to make out separate air waybills;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the consignor has the right to require the carrier to
                  deliver separate cargo receipts when the other means referred
                  to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">paragraph 2 of Article 4</intref> are used.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Non-compliance with Documentary Requirements</titel>
            </kop>
            <al>Non-compliance with the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">Articles 4 to 8</intref> shall not
              affect the existence or the validity of the contract of carriage,
              which shall, nonetheless, be subject to the rules of this
              Convention including those relating to limitation of liability. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Responsibility for Particulars of Documentation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The consignor is responsible for the correctness of the
                particulars and statements relating to the cargo inserted by it
                or on its behalf in the air waybill or furnished by it or on its
                behalf to the carrier for insertion in the cargo receipt or for
                insertion in the record preserved by the other means referred to
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">paragraph 2 of Article 4</intref>. The foregoing shall also apply
                where the person acting on behalf of the consignor is also the
                agent of the carrier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The consignor shall indemnify the carrier against all damage
                suffered by it, or by any other person to whom the carrier is
                liable, by reason of the irregularity, incorrectness or
                incompleteness of the particulars and statements furnished by
                the consignor or on its behalf.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Subject to the provisions of paragraphs 1 and 2 of this
                Article, the carrier shall indemnify the consignor against all
                damage suffered by it, or by any other person to whom the
                consignor is liable, by reason of the irregularity,
                incorrectness or incompleteness of the particulars and
                statements inserted by the carrier or on its behalf in the cargo
                receipt or in the record preserved by the other means referred
                to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">paragraph 2 of Article 4</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Evidentiary Value of Documentation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The air waybill or the cargo receipt is prima facie evidence
                of the conclusion of the contract, of the acceptance of the
                cargo and of the conditions of carriage mentioned
                  therein.<nadruk type="cur">prima facie</nadruk> evidence of
                the conclusion of the contract, of the acceptance of the cargo
                and of the conditions of carriage mentioned therein.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any statements in the air waybill or the cargo receipt
                relating to the weight, dimensions and packing of the cargo, as
                well as those relating to the number of packages, are prima
                facie evidence of the facts stated; those relating tot the
                quantity, volume and condition of the cargo do not constitute
                evidence against the carrier except so far as they both have
                been, and are stated in the air waybill or the cargo receipt to
                have been, checked by it in the presence of the consignor, or
                relate to the apparent condition of the cargo.<nadruk type="cur">prima facie</nadruk> evidence of the facts stated;
                those relating tot the quantity, volume and condition of the
                cargo do not constitute evidence against the carrier except so
                far as they both have been, and are stated in the air waybill or
                the cargo receipt to have been, checked by it in the presence of
                the consignor, or relate to the apparent condition of the cargo.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Right of Disposition of Cargo</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Subject to its liability to carry out all its obligations
                under the contract of carriage, the consignor has the right to
                dispose of the cargo by withdrawing it at the airport of
                departure or destination, or by stopping it in the course of the
                journey on any landing, or by calling for it to be delivered at
                the place of destination or in the course of the journey to a
                person other than the consignee originally designated, or by
                requiring it to be returned to the airport of departure. The
                consignor must not exercise this right of disposition in such a
                way as to prejudice the carrier or other consignors and must
                reimburse any expenses occasioned by the exercise of this right.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> If it is impossible to carry out the instructions of the
                consignor, the carrier must so inform the consignor forthwith.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> If the carrier carries out the instructions of the consignor
                for the disposition of the cargo without requiring the
                production of the part of the air waybill or the cargo receipt
                delivered to the latter, the carrier will be liable, without
                prejudice to its right of recovery from the consignor, for any
                damage which may be caused thereby to any person who is lawfully
                in possession of that part of the air waybill or the cargo receipt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> The right conferred on the consignor ceases at the moment
                when that of the consignee begins in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">Article 13</intref>.
                Nevertheless, if the consignee declines to accept the cargo, or
                cannot be communicated with, the consignor resumes its right of disposition.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Delivery of the Cargo</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Except when the consignor has exercised its right under
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">Article 12</intref>, the consignee is entitled, on arrival of the cargo
                at the place of destination, to require the carrier to deliver
                the cargo to it, on payment of the charges due and on complying
                with the conditions of carriage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Unless it is otherwise agreed, it is the duty of the carrier
                to give notice to the consignee as soon as the cargo arrives.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> If the carrier admits the loss of the cargo, or if the cargo
                has not arrived at the expiration of seven days after the date
                on which it ought to have arrived, the consignee is entitled to
                enforce against the carrier the rights which flow from the
                contract of carriage.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Enforcement of the Rights of Consignor and Consignee</titel>
            </kop>
            <al>The consignor and the consignee can respectively enforce all the
              rights given to them by Articles 12 and 13, each in its own name,
              whether it is acting in its own interest or in the interest of
              another, provided that it carries out the obligations imposed by
              the contract of carriage. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Relations of Consignor and Consignee or Mutual Relations of
                Third Parties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">Articles 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">13</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=14">14</intref> do not affect either the relations of
                the consignor and the consignee with each other or the mutual
                relations of third parties whose rights are derived either from
                the consignor or from the consignee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">Articles 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">13</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=14">14</intref> can only be varied
                by express provision in the air waybill or the cargo receipt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Formalities of Customs, Police or Other Public Authorities</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The consignor must furnish such information and such
                documents as are necessary to meet the formalities of customs,
                police and any other public authorities before the cargo can be
                delivered to the consignee. The consignor is liable to the
                carrier for any damage occasioned by the absence, insufficiency
                or irregularity of any such information or documents, unless the
                damage is due to the fault of the carrier, its servants or agents.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The carrier is under no obligation to enquire into the
                correctness or sufficiency of such information or documents.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>III</nr>
          <titel>LIABILITY OF THE CARRIER AND EXTENT OF COMPENSATION FOR DAMAGE</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Death and Injury of Passengers &#x2013; Damage to Baggage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The carrier is liable for damage sustained in case of death
                or bodily injury of a passenger upon condition only that the
                accident which caused the death or injury took place on board
                the aircraft or in the course of any of the operations of
                embarking or disembarking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The carrier is liable for damage sustained in case of
                destruction or loss of, or of damage to, checked baggage upon
                condition only that the event which caused the destruction, loss
                or damage took place on board the aircraft or during any period
                within which the checked baggage was in the charge of the
                carrier. However, the carrier is not liable if and to the extent
                that the damage resulted from the inherent defect, quality or
                vice of the baggage. In the case of unchecked baggage, including
                personal items, the carrier is liable if the damage resulted
                from its fault or that of its servants or agents.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> If the carrier admits the loss of the checked baggage, or if
                the cheked baggage has not arrived at the expiration of
                twenty-one days after the date on which it ought to have
                arrived, the passenger is entitled to enforce against the
                carrier the rights which flow from the contract of carriage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Unless otherwise specified, in this Convention the term
                &#x201C;baggage" means both checked baggage and unchecked baggage.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Damage to Cargo</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The carrier is liable for damage sustained in the event of
                the destruction or loss of, or damage to, cargo upon condition
                only that the event which caused the damage so sustained took
                place during the carriage by air.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> However, the carrier is not liable if and to the extent it
                proves that the destruction, or loss of, or damage to, the cargo
                resulted from one or more of the following:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>inherent defect, quality or vice of that cargo;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>defective packing of that cargo performed by a person
                    other than the carrier or its servants or agents;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>an act of war or an armed conflict;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>an act of public authority carried out in connection with
                    the entry, exit or transit of the cargo.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> The carriage by air within the meaning of paragraph 1 of this
                Article comprises the period during which the cargo is in the
                charge of the carrier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> The period of the carriage by air does not extend to any
                carriage by land, by sea or by inland waterway performed outside
                an airport. If, however, such carriage takes place in the
                performance of a contract for carriage by air, for the purpose
                of loading, delivery or transhipment, any damage is presumed,
                subject to proof to the contrary, to have been the result of an
                event which took place during the carriage by air. If a carrier,
                without the consent of the consignor, substitutes carriage by
                another mode of transport for the whole or part of a carriage
                intended by the agreement between the parties to be carriage by
                air, such carriage by another mode of transport is deemed to be
                within the period of carriage by air. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Delay</titel>
            </kop>
            <al>The carrier is liable for damage occasioned by delay in the
              carriage by air of passengers, baggage or cargo. Nevertheless, the
              carrier shall not be liable for damage occasioned by delay if it
              proves that it and its servants and agents took all measures that
              could reasonably be required to avoid the damage or that it was
              impossible for it or them to take such measures.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Exoneration</titel>
            </kop>
            <al>If the carrier proves that the damage was caused or contributed
              to by the negligence or other wrongful act or omission of the
              person claiming compensation, or the person from whom he or she
              derives his or her rights, the carrier shall be wholly or partly
              exonerated from its liability to the claimant to the extent that
              such negligence or wrongful act or omission caused or contributed
              to the damage. When by reason of death or injury of a passenger
              compensation is claimed by a person other than the passenger, the
              carrier shall likewise be wholly or partly exonerated from its
              liability to the extent that it proves that the damage was caused
              or contributed to by the negligence or other wrongful act or
              omission of that passenger. This Article applies to all the
              liability provisons in this Convention, including <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">paragraph 1 of
              Article 21</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Compensation in Case of Death or Injury of Passengers</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> For damages arising under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=17">paragraph 1 of Article 17</intref> not
                exceeding 113&#xA0;100 Special Drawing Rights for each passenger, the
                carrier shall not be able to exclude or limits its liability.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The carrier shall not be liable for damages arising under
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=17">paragraph 1 of Article 17</intref> to the extent that they exceed for
                each passenger 100&#xA0;000 Special Drawing Rights if the carrier
                proves that:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>such damage was not due to the negligence or other
                    wrongful act or omission of the carrier or its servants or
                    agents; or</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>such damage was solely due to the negligence or other
                  wrongful act or omission of a third party. </al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Limits of Liability in Relation to Delay, Baggage  and Cargo</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In the case of damage caused by delay as specified in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=19">Article
                19</intref> in the carriage of persons, the liability of the carrier for
                each passenger is limited to 4&#xA0;694 Special Drawing Rights.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In the carriage of baggage, the liability of the carrier in
                the case of destruction, loss, damage or delay is limited to
                1&#xA0;131 Special Drawing Rights for each passenger unless the
                passenger has made, at the time when the checked baggage was
                handed over to the carrier, a special declaration of interest in
                delivery at destination and has paid a supplementary sum if the
                case so requires. In that case the carrier will be liable to pay
                a sum not exceeding the declared sum, unless it proves that the
                sum is greater than the passenger's actual interest in
                delivery at destination.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In the carriage of cargo, the liability of the carrier in the
                case of destruction, loss, damage or delay is limited to a sum
                of 19 Special Drawing Rights per kilogramme, unless the
                consignor has made, at the time when the package was handed over
                to the carrier, a special declaration of interest in delivery at
                destination and has paid a supplementary sum if the case so
                requires. In that case the carrier will be liable to pay a sum
                not exceeding the declared sum, unless it proves that the sum is
                greater than the consignor's actual interest in delivery at destination.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> In the case of destruction, loss, damage or delay of part of
                the cargo, or of any object contained therein, the weight to be
                taken into consideration in determining the amount to which the
                carrier's liability is limited shall be only the total
                weight of the package or packages concerned. Nevertheless, when
                the destruction, loss, damage or delay of a part of the cargo,
                or of an object contained therein, affects the value of other
                packages covered by the same air waybill, or the same receipt
                or, if they were not issued, by the same record preserved by the
                other means referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">paragraph 2 of Article 4</intref>, the total
                weight of such package or packages shall also be taken into
                consideration in determining the limit of liability.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> The foregoing provisions of paragraphs 1 and 2 of this
                Article shall not apply if it is proved that the damage resulted
                from an act or omission of the carrier, its servants or agents,
                done with intent to cause damage or recklessly and with
                knowledge that damage would probably result; provided that, in
                the case of such act or omission of a servant or agent, it is
                also proved that such servant or agent was acting within the
                scope of its employment.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> The limits prescribed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">Article 21</intref> and in this Article shall
                not prevent the court from awarding, in accordance with its own
                law, in addition, the whole or part of the court costs and of
                the other expenses of the litigation incurred by the plaintiff,
                including interest. The foregoing provision shall not apply if
                the amount of the damages awarded, excluding court costs and
                other expenses of the litigation, does not exceed the sum which
                the carrier has offered in writing to the plaintiff within a
                period of six months from the date of the occurrence causing the
                damage, or before the commencement of the action, if that is later.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Conversion of Monetary Units</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The sums mentioned in terms of Special Drawing Right in this
                Convention shall be deemed to refer to the Special Drawing Right
                as defined by the International Monetary Fund. Conversion of the
                sums into national currencies shall, in case of judicial
                proceedings, be made according to the value of such currencies
                in terms of the Special Drawing Rights at the date of the
                judgement. The value of a national currency, in terms of the
                Special Drawing Right, of a State Party which is a Member of the
                International Monetary Fund, shall be calculated in accordance
                with the method of valuation applied by teh International
                Monetary Fund, in effect at the date of the judgement, for its
                operations and transactions. The value of a national currency,
                in terms of the Special Drawing Right, of a State Party which is
                not a Member of the International Monetary Fund, shall be
                calculated in a manner determined by that State.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Nevertheless, those States which are not Members of the
                International Monetary Fund and whose law does not permit the
                application of the provisions of paragraph 1 of this Article
                may, at the time of ratification or accession or at any time
                thereafter, declare that the limit of liability of the carrier
                prescribed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">Article 21</intref> is fixed at a sum of 1&#xA0;500&#xA0;000 monetary
                units per passenger in judicial proceedings in their
                territories; 62&#xA0;500 monetary units per passenger with respect to
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">paragraph 1 of Article 22</intref>; 15&#xA0;000 monetary units per passenger
                with respect to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">paragraph 2 of Article 22</intref>; and 250 monetary
                units per kilogramme wiht respect to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">paragraph 3 of Article 22</intref>.
                This monetary unit corresponds to sixty-five and a half
                milligrammes of gold of millesimal fineness nine hundred. These
                sums may be converted into the national currency concerned in
                round figures. The conversion of these sums into national
                currency shall be made according to the law of the State concerned.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> The calcultation mentioned in the last sentence of paragraph
                1 of this Article and the conversion method mentioned in
                paragraph 2 of this Article shall be made in such manner as to
                express in the national currency of the State Party as far as
                possible the same real value for the amounts in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">Articles 21</intref> and
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref> as would result from the application of the first three
                sentences of paragraph 1 of this Article. States Parties shall
                communicate to the depositary the manner of calculation pursuant
                to paragraph 1 of this Article, or the result of the conversion
                in paragraph 2 of this Article as the case may be, when
                depositing an instrument of ratification, acceptance, approval
                of or accession to this Convention and whenever there is a
                change in either.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Review of Limits</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Without prejudice to the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=25">Article 25</intref> of this
                Convention and subject tot paragraph 2 below, the limits of
                liability prescribed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">Articles 	21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">23</intref> shall be reviewed
                by the Depositary at five-year intervals, the first such review
                to take place at the end of the fifth year following the date of
                entry into force of this Convention, or if the Convention does
                not enter into force within five years of the date it is first
                open for signature, whithin the first year of its entry into
                force, by reference to an inflation factor which corresponds to
                the accumulated rate of inflation since the previous revision or
                in the first instance since the date of entry into force of the
                Convention. The measure of the rate of inflation to be used in
                determining the inflation factor shall be the weighted average
                of the annual rates of increase or decrease in the Consumer
                Price Indices of the States whose currencies comprise the
                Special Drawing Right mentioned in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">paragraph 1 of Article 23</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> If the review referred to in the preceding paragraph
                concludes that the inflation factor has exceeded 10 per cent,
                the Depositary shall notify States Parties of a revision of the
                limits of liability. Any such revision shall become effective
                six months after its notification to the States Parties a
                majority of the States Parties register their disapproval, the
                revision shall not become effective and the Depositary shall
                refer the matter to a meeting of the States Parties. The
                Depositary shall immediately notify all States Parties of the
                coming into force of any revision.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Notwithstanding paragraph 1 of this Article, the procedure
                referred to in paragraph 2 of this Article shall be applied at
                any time provided that one-third of the States Parties express a
                desire to that effect and upon condition that the inflation
                factor referred to in paragraph 1 has exceeded 30 per cent since
                the previous revision or since the date of entry into force of
                this Convention if there has been no previous revision.
                Subsequent reviews using the procedure described in paragraph 1
                of this Article will take place at five-year intervals starting
                at the end ofthe fifth year following the date of the reviews
                under the present paragraph.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Stipulation on Limits</titel>
            </kop>
            <al>A carrier may stipulate that the contract of carriage shall be
              subject to higher limits of liability than those provided for in
              this Convention or to no limits of liability whatsoever.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Invalidity of Contractual Provisions</titel>
            </kop>
            <al>Any provision tending to relieve the carrier of liability or to
              fix a lower limit than that which is laid down in this Convention
              shall be null and void, but the nullity of any such provision does
              not involve the nullity of the whole contract, which shall remain
              subject to the provisions of this Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Freedom to Contract</titel>
            </kop>
            <al>Nothing contained in this Convention shall prevent the carrier
              from refusing to enter into any contract of carriage, from waiving
              any defences available under the Convention, or from laying down
              conditions which do not conflict with the provisions of this Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Advance Payments</titel>
            </kop>
            <al>In the case of aircraft accidents resulting in death or injury
              of passengers, the carrier shall, if required by its national law,
              make advance payments without delay to a natural person or persons
              who are entitled to claim compensation in order to meet the
              immediate economic needs of such persons. Such advance payments
              shall not constitute a recognition of liability and may be offset
              against any amounts subsequently paid as damages by the carrier.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Basis of Claims</titel>
            </kop>
            <al>In the carriage of passengers, baggage and cargo, any action for
              damages, however founded, whether under this Convention or in
              contract or in tort or otherwise, can only be brought subject to
              the conditions and such limits of liability as are set out in this
              Convention without prejudice to the question as to who are the
              persons who have the right to bring suit and what are their
              respective rights. In any such action, punitive, exemplary or any
              other non-compensatory damages shall not be recoverable.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Servants, Agents &#x2013; Aggregation of Claims</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> If an action is brought against a servant or agent of the
                carrier arising out of damage to which the Convention relates,
                such servant or agent, if they prove that they acted within the
                scope of their employment, shall be entitled to avail themselves
                of the conditions and limits of liability which the carrier
                itself is entitled to invoke under this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The aggregate of the amounts recoverable from the carrier,
                its servants and agents, in that case, shall not exceed the said limits.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Save in respect of the carriage of cargo, the provisions of
                paragraphs 1 and 2 of this Article shall not apply if it is
                proved that the damage resulted from an act or omission of the
                servant or agent done with intent to cause damage or recklessly
                and with knowledge that damage would probably result.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Timely Notice of Complaints</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Receipt by the person entitled to delivery of checked baggage
                or cargo without complaint is prima facie evidence that the same
                has been delivered in good condition and in accordance with the
                document of carriage or with the record preserved by the other
                means referred to in paragraph 2 of Article 3 and paragraph 2 of
                Article 4.<nadruk type="cur">prima facie</nadruk> evidence that
                the same has been delivered in good condition and in accordance
                with the document of carriage or with the record preserved by
                the other means referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">paragraph 2 of Article 3</intref> and
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">paragraph 2 of Article 4</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In the case of damage, the person entitled to delivery must
                complain to the carrier forthwith after the discovery of the
                damage, and, at the latest, within seven days from the date of
                receipt in the case of checked baggage and fourteen days from
                the date of receipt in the case of cargo. In the case of delay,
                the complaint must be made at the latest within twenty-one days
                from the date on which the baggage or cargo have been placed at
                his or her disposal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Every complaint must be made in writing and given or
                dispatched within the times aforesaid. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> If no complaint is made within the times aforesaid, no action
                shall lie against the carrier, save in the case of fraud on its part.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Death of Person Liable</titel>
            </kop>
            <al>In the case of the death of the person liable, an action for
              damages lies in accordance with the terms of this Convention
              against those legally representing his or her estate.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Jurisdiction</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> An action for damages must be brought, at the option of the
                plaintiff, in the territory of one of the States Parties, either
                before the court of the domicile of the carrier or of its
                principal place of business, or where it has a place of business
                through which the contract has been made or before the court at
                the place of destination.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In respect of damage resulting from the death or injury of a
                passenger, an action may be brought before one of the courts
                mentioned in paragraph 1 of this Article, or in the territory of
                a State Party in which at the time of the accident the passenger
                has his or her principal and permanent residence and to or from
                which the carrier operates services for the carriage of
                passengers by air, either on its own aircraft, or on another
                carrier's aircraft pursuant to a commercial agreement, and
                in which that carrier conducts its business of carriage of
                passengers by air from premises leased or owned by the carrier
                itself or by another carrier with which it has a commercial agreement.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> For the purposes of paragraph 2,</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>&#x201C;commercial agreement" means an agreement, other than
                    an agency agreement, made between carriers and relating to
                    the provision of their joint services for carriage of
                    passengers by air;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>&#x201C;principal and permanent residence" means the one
                    fixed and permanent abode of the passenger at the time of
                    the accident. The nationality of the passenger shall not be
                    the determining factor in this regard.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Questions of procedure shall be governed by the law of the
                court seised of the case.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Arbitration</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Subject to the provisions of this Article, the parties to the
                contract of carriage for cargo may stipulate that any dispute
                relating to the liabil-ity of the carrier under this Convention
                shall be settled by arbitration. Such agreement shall be in writing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The arbitration proceedings shall, at the option of the
                claimant, take place within one of the jurisdictions referred to
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">Article 33</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> The arbitrator or arbitration tribunal shall apply the
                provisions of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> The provisions of paragraphs 2 and 3 of this Article shall be
                deemed to be part of every arbitration clause or agreement, and
                any term of such clause or agreement which is inconsistent
                therewith shall be null and void.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Limitation of Actions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The right to damages shall be extinguished if an action is
                not brought within a period of two years, reckoned from the date
                of arrival at the destination, or from the date on which the
                aircraft ought to have arrived, or from the date on which the
                carriage stopped.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The method of calculating that period shall be determined by
                the law of the court seised of the case.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Successive Carriage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In the case of carriage to be performed by various successive
                carriers and falling within the definition set out in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">paragraph
                3 of Article 1</intref>, each carrier which accepts passengers, baggage
                or cargo is subject to the rules set out in this Convention and
                is deemed to be one of the parties to the contract of carriage
                in so far as the contract deals with that part of the carriage
                which is performed under its supervision.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In the case of carriage of this nature, the passenger or any
                person entitled to compensation in respect of him or her can
                take action only against the carrier which performed the
                carriage during which the accident or the delay occurred, save
                in the case where, by express agreement, the first carrier has
                assumed liability for the whole journey.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> As regards baggage or cargo, the passenger of consignor will
                have a right of action against the first carrier, and the
                passenger or consignee who is entitled to delivery will have a
                right of action against the last carrier, and further, each may
                take action against the carrier which performed the carriage
                during which the destruction, loss, damage or delay took place.
                These carriers will be jointly and severally liable to the
                passenger or to the consignor or consignee. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>37</nr>
              <titel>Right of Recourse against Third Parties</titel>
            </kop>
            <al>Nothing in this Convention shall prejudice the question whether
              a person liable for damage in accordance with its provisions has a
              right of recourse against any other person.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>IV</nr>
          <titel>COMBINED CARRIAGE</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>38</nr>
              <titel>Combined Carriage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In the case of combined carriage performed partly by air and
                partly by any other mode of carriage, the provisions of this
                Convention shall, subject to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=18">paragraph 4 of Article 18</intref>, apply
                only to the carriage by air, provided that the carriage by air
                falls within the terms of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">Article	 1</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Nothing in this Convention shall prevent the parties in the
                case of combined carriage from inserting in the document of air
                carriage conditions relating to other modes of carriage,
                provided that the provisions of this Convention are observed as
                regards the carriage by air.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>V</nr>
          <titel>CARRIAGE BY AIR PERFORMED BY A PERSON OTHER THAN THE CONTRACTING CARRIER</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>39</nr>
              <titel>Contracting Carrier &#x2013; Actual Carrier</titel>
            </kop>
            <al>The provisions of this Chapter apply when a person (herinafter
              referred to as &#x201C;the contracting carrier") as a principal
              makes a contract of carriage governed by this Convention with a
              passenger or consignor or with a person acting on behalf of the
              passenger or consignor, and another person (herinafter referred to
              as &#x201C;the actual carrier") performs, by virtue of authority
              from the contracting carrier, the whole or part of the carriage,
              but is not with respect to such part a successive carrier within
              the meaning of this Convention. Such authority shall be presumed
              in the absence of proof to the contrary.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>40</nr>
              <titel>Respective Liability of Contracting and  Actual Carriers</titel>
            </kop>
            <al>If an actual carrier performs the whole or part of carriage
              which, according to the contract referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=39">Article 39</intref>, is
              governed by this Convention, both the contracting carrier and the
              actual carrier shall, except as otherwise provided in this
              Chapter, be subject to the rules of this Convention, the former
              for the whole of the carriage contemplated in the contract, the
              latter solely for the carriage which it performs.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>41</nr>
              <titel>Mutual Liability</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The acts and omissions of the actual carrier and of its
                servants and agents acting within the scope of ther employment
                shall, in relation to the carriage performed by the actual
                carrier, be deemed to be also those of the contracting carrier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The acts and omissions of the contracting carrier and of its
                servants and agents acting within the scope of their employment
                shall, in relation to the carriage performed by the actual
                carrier, be deemed to be also those of the actual carrier.
                Nevertheless, no such act or omission shall subject the actual
                carrier to liability exceeding the amounts referred to in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">Articles 21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">23</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=24">24</intref>. Any special agreement under which
                the contracting carrier assumes obligations not imposed by this
                Convention or any waiver of rights of defences conferred by this
                Convention or any special declaration of interest in delivery at
                destination contemplated in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">Article 22</intref> shall not affect the
                actual carrier unless agreed to by it.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>42</nr>
              <titel>Addressee of Complaints and Instructions</titel>
            </kop>
            <al>Any complaint to be made or instruction to be given under this
              Convention to the carrier shall have the same effect whether
              addressed to the contracting carrier or to the actual carrier.
              Nevertheless, instructions referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">Article 12</intref> shall only be
              effective if addressed to the contracting carrier.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>43</nr>
              <titel>Servants and Agents</titel>
            </kop>
            <al>In relation to the carriage performed by the actual carrier, any
              servant or agent of that carrier or of the contracting carrier
              shall, if they prove that they acted within the scope of their
              employment, be entitled to avail themselves of the conditions and
              limits of liability which are applicable under this Convention to
              the carrier whose servant or agent they are, unless it is proved
              that they acted in a manner that prevents the limits of liability
              from being invoked in accordance with this Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>44</nr>
              <titel>Aggregation of Damages</titel>
            </kop>
            <al>In relation to the carriage performed by the actual carrier, the
              aggregate of the amounts recoverable from that carrier and the
              contracting carrier, and from their servants and agents acting
              within the scope of their employment, shall not exceed the highest
              amount which could be awarded against either the contracting
              carrier or the actual carrier under this Convention, but none of
              the persons mentioned shall be liable for a sum in excess of the
              limit applicable to that person.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>45</nr>
              <titel>Addressee of Claims</titel>
            </kop>
            <al>In relation to the carriage performed by the actual carrier, an
              action for damages may be brought, at the option of the plaintiff,
              against that carrier or the contracting carrier, or against both
              together or seperately. If the action is brought against only one
              of those carriers, that carrier shall have the right to require
              the other carrier to be joined in the proceedings, the procedure
              and effects being governed by the law of the court seised of the case.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>46</nr>
              <titel>Additional Jurisdiction</titel>
            </kop>
            <al>Any action for damages contemplated in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=45">Article 45</intref> must be
              brought, at the option of the plaintiff, in the territory of one
              of the States Parties, either before a court in which an action
              may be brought against the contracting carrier, as provided in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">Article 33</intref>, or before the court having jurisdiction at the place
              where the actual carrier has its domicile or its principal place
              of business.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>47</nr>
              <titel>Invalidity of Contractual Provisions</titel>
            </kop>
            <al>Any contractual provision tending to relieve the contracting
              carrier or the actual carrier of liability under this Chapter or
              to fix a lower limit than that which is applicable according to
              this Chapter shall be null and void, but the nullity of any such
              provision does not involve the nullity of the whole contract,
              which shall remain subject to the provisions of this Chapter. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>48</nr>
              <titel>Mutual Relations of Contracting and Actual Carriers</titel>
            </kop>
            <al>Except as provided in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=45">Article 45</intref>, nothing in this Chapter shall
              affect the rights and obligations of the carriers between
              themselves, including any right of recourse of indemnification.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>VI</nr>
          <titel>OTHER PROVISIONS</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>49</nr>
              <titel>Mandatory Application</titel>
            </kop>
            <al>Any clause contained in the contract of carriage and all special
              agreements entered into before the damage occurred by which the
              parties purport to infringe the rules laid down by this
              Convention, whether by deciding the law to be applied, or by
              altering the rules as to jurisdiction, shall be null and void.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>50</nr>
              <titel>Insurance</titel>
            </kop>
            <al>States Parties shall require their carriers to maintain adequate
              insurance covering their liability under this Convention. A
              carrier may be required by the State Party into which it operates
              to furnish evidence that it maintains adequate insurance covering
              its liability under this Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>51</nr>
              <titel>Carriage Performed in Extraordinary Circumstances</titel>
            </kop>
            <al>The provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">Articles 3 to 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=7">7</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=8">8</intref> relating to the
              documentation of carriage shall not apply in the case of carriage
              performed in extraordinary circumstances outside the normal scope
              of a carrier's business.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>52</nr>
              <titel>Definition of Days</titel>
            </kop>
            <al>The expression &#x201C;days" when used in this Convention means
              calender days, not working days. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Chapter</label>
            <nr>VII</nr>
          <titel>FINAL CLAUSES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>53</nr>
              <titel>Signature, Rectification and Entry into Force</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> This Convention shall be open for signature in Montreal on 28
                May 1999 by States participating in the International Conference
                on Air Law held at Montreal from 10 to 28 May 1999. After 28 May
                1999, the Convention shall be open to all States for signature
                at the Headquarters of the International Civil Aviation
                Organization in Montreal until it enters into force in
                accordance with paragraph 6 of this Article.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> This Convention shall similarly be open for signature by
                Regional Economic Integration Organisations. For the purpose of
                this Convention, a &#x201C;Regional Economic Integration
                Organisation" means any organisation which is constituted
                by sovereign States of a given region which has competence in
                respect of certain matters governed by this Convention and has
                been duly authorized to sign and to ratify, accept, approve or
                accede to this Convention. A reference to a &#x201C;State Party"
                or &#x201C;States Parties" in this Convention, otherwise than in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">paragraph 2 of Article 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">paragraph 1(b) of Article 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=5">paragraph
                (b) of Article 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">Articles 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">33</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=46">46</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=57">paragraph (b) of
                Article 57</intref>, applies equally to a Regional Economic Integration
                Organisation. For the purpose of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=24">Article 24</intref>, the references to
                &#x201C;a majority of the States Parties" and &#x201C;one-third of the
                States Parties" shall not apply to a Regional Economic
                Integration Organisation.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> This Convention shall be subject to ratification by States
                and by Regional Economic Integration Organisations which have
                signed it.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Any State or Regional Economic Integration Organisation which
                does not sign this Convention may accept, approve or acccede to
                it at any time.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Instruments of ratification, acceptance, approval or
                accession shall be deposited with the International Civil
                Aviation Organization, which is hereby designated the Depositary.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> This Convention shall enter into force on the sixtieth day
                following the date of deposit of the thirtieth instrument of
                ratification, acceptance, approval or acccession with the
                Depositary between the States which have deposited such
                instrument. An instrument deposited by a Regional Economic
                Integration Organisation shall not be counted for the purpose of
                this paragraph.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al> For other States and for other Regional Economic Integration
                Organisations, this Convention shall take effect sixty days
                following the date of deposit of the instrument of ratification,
                acceptance, approval or accession.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al> The Depositary shall promptly notify all signatories and
                States Parties of:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>each signature of this Convention and date thereof;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>each deposit of an instrument of ratification, acceptance,
                    approval or accession and date thereof;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>the date of entry into force of this Convention;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>the date of the coming into force of any revision of the
                    limits of liability established under this Convention;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>any denunciation under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=54">Article 54</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>54</nr>
              <titel>Denunciation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Any State Party may denounce this Convention by written
                notification to the Depositary.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Denunciation shall take effect one hunderd and eighty days
                following the date on which notification is received by the
                Depositary. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
              <titel status="officieel">Relationship with other Warsaw Convention Instruments</titel>
            </kop>
            <al>This Convention shall prevail over any rules which apply to
              international carriage by air:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> between States Parties to this Convention by virtue of those
                States commonly being Party to:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the <nadruk type="cur">Convention for the Unification of
                      Certain Rules Relating to International Carriage by
                    Air</nadruk> Signed at Warsaw on 12 October 1929 (herinafter
                    called the Warsaw Convention);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the <nadruk type="cur">Protocol to Amend the Convention
                      for the Unification of Certain Rules Relating to
                      International Carriage by Air Signed at Warsaw on 12
                      October 1929,</nadruk> Done at The Hague on 28 September
                    1955 (hereinafter called The Hague Protocol);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004679" compleet="nee">Convention, Supplementary to the
                      Warsaw Convention, for the Unification of Certain Rules
                      Relating to International Carriage by Air Performed by a
                      Person Other than the Contracting Carrier</extref>, signed
                    at Guadalajara on 18 September 1961 (hereinafter called the
                    Guadalajara Convention);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>the <nadruk type="cur">Protocol to Amend the Convention
                      for the Unification of Certain Rules Relating to
                      International Carriage by Air Signed at Warsaw on 12
                      October 1929 as Amended by the Protocol Done at The Hague
                      on 28 September 1955 </nadruk>Signed at Guatemala City on
                    8 March 1971 (hereinafter called the Guatemala City
                    Protocol); </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>Additonal Protocol Nos. 1 to 3 and Montreal Protocol No. 4
                    to amend the Warsaw Convention as amended by The Hague
                    Protocol or the Warsaw Convention as amended by both The
                    Hague Protocol and the Guatemala City Protocol Signed at
                    Montreal on 25 September 1975 (thereinafter called the
                    Montreal Protocols); or</al>
                </li>
              </lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> within the territory of any single State Party to this
                Convention by virtue of that State being Party to one or more of
                the instruments referred to in sub-paragraphs (a) to (e) above.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>56</nr>
              <titel>States with more than one System of Law</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> If a State has two or more territorial units in which
                different systems of law are applicable in relation to matters
                dealt with in this Convention, it may at the time of signature,
                ratification, acceptance, approval or accession declare that
                this Convention shall extend to all its territorial units or
                only to one or more of them and may modify this declaration by
                submitting another declaration at any time.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any such declaration shall be notified to the Depositary and
                shall state expressly the territorial units to which the
                Convention applies.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In relation to a State Party which has made such a declaration:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>references in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">Article 23</intref> to &#x201C;national currency" shall
                    be construed as referring to the currency of the relevant
                    territorial unit of that State; and</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the reference in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=28">Article 28</intref> to &#x201C;natiol law" shall be
                    construed as referring to the law of the relevant
                    territorial unit of that State.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>57</nr>
              <titel>Reservations</titel>
            </kop>
            <al>No reservation may be made to this Convention except that a
              State Party may at any time declare by a notification addressed to
              the Depositary that this Convention shall not apply to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>international carriage by air performed and operated
                  directly by that State Party for non-commercial purposes in
                  respect to its functions and duties as a sovereign State; and/or</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the carriage of persons, cargo and baggage for its military
                  authorities on aircraft registered in or leased by that State
                  Party, the whole capacity of which has been reserved by or on
                  behalf of such authorities.</al>
              </li>
            </lijst>
            </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned Plenipotentiaries, having been
            duly authorized, have signed this Convention. </al>
          <al>DONE at Montreal on the 28th day of May of the year one thousand
            nine hundred and ninety-nine in the English, Arabic, Chinese,
            French, Russian and Spanish languages, all texts being equally
            authentic. This Convention shall remain deposited in the archives of
            the International Civil Aviation Organization, and certified copies
            thereof shall be transmitted by the Depositary to all States Parties
            to this Convention, as well as to all States Parties to the Warsaw
            Convention, The Hague Protocol, the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004679" compleet="nee">Guadalajara Convention</extref>, the
            Guatemala City Protocol, and the Montreal Protocols.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tot het brengen van eenheid in enige bepalingen inzake
          het internationale luchtvervoer</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Staten die Partij zijn bij dit Verdrag</al>
          <al>Erkennend de belangrijke bijdrage van het Verdrag tot het brengen
            van eenheid in enige bepalingen inzake het internationale
            luchtvervoer ondertekend te Warschau op 12 oktober 1929, hierna
            aangeduid als het &#x201E;Verdrag van Warschau", en andere
            bijbehorende instrumenten ter harmonisering van het internationale
            privaatrechtelijke luchtrecht;</al>
          <al>Erkennend de noodzaak het Verdrag van Warschau en bijbehorende
            instrumenten te moderniseren en te herzien;</al>
          <al>Erkennend het belang van het waarborgen van bescherming van de
            belangen van consumenten in het internationale luchtvervoer en de
            noodzaak van billijke schadevergoeding gegrond op het beginsel van restitutie;</al>
          <al>Opnieuw bevestigend de wenselijkheid van een ordelijke
            ontwikkeling van de afhandeling van het internationale luchtvervoer
            en de vlotte doorstroom van passagiers, bagage en goederen
            overeenkomstig de beginselen en doelstellingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005507" compleet="nee">Verdrag
            inzake de internationale burgerluchtvaart</extref>, gesloten te Chicago op 7
            december 1944;</al>
          <al>Ervan overtuigd dat een gezamenlijk optreden van de Staten ter
            verdere harmonisatie en codificatie van enige bepalingen tot
            regeling van het internationale luchtvervoer door middel van een
            nieuw Verdrag het beste middel is om een billijk evenwicht van de
            belangen te bereiken;</al>
          <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
          <titel>ALGEMENE BEPALINGEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Toepassingsgebied</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is van toepassing op al het internationale
                vervoer van personen, bagage of goederen dat met luchtvaartuigen
                tegen betaling plaats heeft. Het is eveneens van toepassing op
                kosteloos vervoer per luchtvaartuig door een
                luchtvervoeronderneming verricht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Onder internationaal vervoer in de zin van dit Verdrag wordt
                verstaan alle vervoer waarbij, volgens overeenkomst tussen
                Partijen, de plaats van vertrek en de plaats van bestemming, zij
                er al dan niet onderbreking van het vervoer of overlading, zijn
                gelegen hetzij op het grondgebied van twee Staten die Partij
                zijn bij dit Verdrag, hetzij op het grondgebied van een enkele
                Staat die Partij is bij dit Verdrag indien een tussenlanding
                wordt voorzien binnen het grondgebied van een andere Staat,
                zelfs indien die Staat geen Partij is bij het Verdrag. Het
                vervoer zonder een zodanige tussenlanding tussen twee punten
                binnen het grondgebied van een enkele Staat die Partij is bij
                dit Verdrag wordt niet beschouwd als internationaal in de zin
                van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het vervoer, te verrichten door verschillende opeenvolgende
                luchtvervoerders, wordt voor de toepassing van dit Verdrag
                geacht een enkel vervoer te vormen, wanneer het door de partijen
                als een enkele handeling is beschouwd, of het nu in de vorm van
                een enkele overeenkomst dan wel in de vorm van een reeks van
                overeenkomsten is gesloten, en het verliest zijn internationaal
                karakter niet door de omstandigheid dat een enkele overeenkomst
                of een reeks van overeenkomsten ten volle moet worden uitgevoerd
                binnen het grondgebied van dezelfde Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is tevens van toepassing op het vervoer bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;hoofdstuk=V">Hoofdstuk V</intref>, behoudens de bepalingen van dat hoofdstuk.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Vervoer verricht door de Staat en vervoer van postzendingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is op vervoer verricht door de Staat of door
                andere openbare lichamen van toepassing onder de voorwaarden
                genoemd in artikel 1.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Bij het vervoer van postzendingen is de vervoerder slechts
                aansprakelijk tegenover de betrokken postadministratie
                overeenkomstig de regels die van toepassing zijn op de
                verhouding tussen de vervoerders en de postadministraties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Behoudens het bepaalde in het tweede lid van dit artikel zijn
                de bepalingen van dit Verdrag niet van toepassing op het vervoer
                van postzendingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>II</nr>
          <titel>DOCUMENTEN EN VERPLICHTINGEN VAN DE PARTIJEN BETREFFENDE HET
              VERVOER VAN PASSAGIERS, BAGAGE EN GOEDEREN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Passagiers en bagage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Bij het vervoer van passagiers dient een individueel of
                collectief vervoersdocument te worden afgegeven, bevattende:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>de aanduiding van de plaatsen van vertrek en van bestemming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>indien de plaatsen van vertrek en van bestemming gelegen
                    zijn binnen het grondgebied van eenzelfde Staat die Partij
                    is bij dit Verdrag, terwijl &#xE9;&#xE9;n of meer tussenlandingen
                    worden voorzien binnen het grondgebied van een andere Staat,
                    de aanduiding van &#xE9;&#xE9;n van de plaatsen van tussenlanding.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De afgifte van het in het eerste lid bedoelde
                vervoersdocument kan worden vervangen door het gebruik van ieder
                ander middel waardoor de in dat lid vermelde gegevens worden
                vastgelegd. Indien een dergelijk ander middel wordt gebruikt
                biedt de vervoerder aan, de passagier een schriftelijke
                verklaring te verstrekken van de aldus vastgelegde gegevens. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De vervoerder verstrekt aan de passagier een
                identificatielabel voor elk stuk aangegeven bagage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Aan de passagier wordt een schriftelijke mededeling verstrekt
                vermeldend dat, wanneer dit Verdrag van toepassing is, het de
                aansprakelijkheid van de vervoerders regelt en kan beperken ter
                zake van dood of letsel en in geval van vernieling, verlies of
                beschadiging van de bagage, alsmede in geval van vertraging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Niet-inachtneming van het bepaalde in de voorgaande leden
                doet niet af aan het bestaan of de geldigheid van de
                vervoerovereenkomst, die desondanks onderworpen zal zijn aan de
                regels van dit Verdrag, met inbegrip van die betreffende de
                beperking van de aansprakelijkheid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Goederen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Bij het vervoer van goederen moet een luchtvrachtbrief worden afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De afgifte van een luchtvrachtbrief kan worden vervangen door
                het gebruik van ieder ander middel waardoor de gegevens
                betreffende het te verrichten vervoer worden vastgelegd. Indien
                van zodanig ander middel gebruik wordt gemaakt, verstrekt de
                vervoerder aan de afzender, op diens verzoek, een
                goederenontvangstbewijs dat de identificatie van de zending
                mogelijk maakt en toegang geeft tot de door die andere middelen
                vastgelegde gegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Inhoud van de luchtvrachtbrief of van het goederenontvangstbewijs</titel>
            </kop>
            <al>De luchtvrachtbrief of het goederenontvangstbewijs moet bevatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>de aanduiding van de plaatsen van vertrek en van bestemming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>indien de plaatsen van vertrek en van bestemming zijn
                  gelegen binnen het grondgebied van eenzelfde Staat die Partij
                  is bij dit Verdrag, terwijl &#xE9;&#xE9;n of meer tussenlandingen worden
                  voorzien binnen het grondgebied van een andere Staat, de
                  aanduiding van &#xE9;&#xE9;n van de plaatsen van tussenlanding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>de vermelding van het gewicht van de zending.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Document inzake de aard van de goederen</titel>
            </kop>
            <al>Indien nodig ter vervulling van de formaliteiten van douane,
              politie en andere overheidsinstanties, kan van de afzender worden
              verlangd dat hij een document afgeeft dat de aard van de goederen
              aanduidt. Deze bepaling schept voor de vervoerder geen enkele
              verplichting, verbintenis of aansprakelijkheid. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Beschrijving van de luchtvrachtbrief</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De luchtvrachtbrief wordt door de afzender opgemaakt in drie
                oorspronkelijke exemplaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het eerste exemplaar bevat de vermelding &#x201E;voor de
                vervoerder"; het wordt getekend door de afzender. Het
                tweede exemplaar bevat de vermelding &#x201E;voor de
                geadresseerde"; het wordt getekend door de afzender en de
                vervoerder. Het derde exemplaar wordt getekend door de
                vervoerder en door hem, na ontvangst van de goederen,
                overhandigd aan de afzender.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De handtekening van de vervoerder en die van de afzender
                kunnen worden gedrukt of vervangen door een stempel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Indien, op verzoek van de afzender, de vervoerder de
                luchtvrachtbrief opmaakt, wordt deze laatste, behoudens
                tegenbewijs, geacht te handelen namens de afzender.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Documenten betreffende verscheidene colli</titel>
            </kop>
            <al>Wanneer er verscheidene colli zijn</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>heeft de vervoerder van goederen het recht van de afzender
                  te verlangen dat hij aparte luchtvrachtbrieven opmaakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>heeft de afzender het recht van de vervoerder te verlangen
                  dat hij aparte goederenontvangstbewijzen afgeeft, wanneer
                  gebruik wordt gemaakt van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>,
                  bedoelde andere middelen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Het niet naleven van bepalingen betreffende voorgeschreven  documenten</titel>
            </kop>
            <al>Niet-inachtneming van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
              8</intref> doet niet af aan het bestaan of de geldigheid van de
              vervoerovereenkomst, die desondanks onderworpen zal zijn aan de
              regels van dit Verdrag, met inbegrip van die betreffende de
              beperking van de aansprakelijkheid.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Aansprakelijkheid voor de op de documenten geplaatste  bijzonderheden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De afzender is verantwoordelijk voor de juistheid van de
                bijzonderheden en verklaringen betreffende de goederen die door
                of namens hem in de luchtvrachtbrief zijn opgenomen, of die door
                of namens hem zijn verstrekt aan de vervoerder voor opneming in
                het goederenontvangstbewijs of in de gegevens vastgelegd door de
                andere middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>. Het voorgaande
                is eveneens van toepassing in het geval waarin de namens de
                afzender handelende persoon tevens namens de vervoerder handelt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De afzender is aansprakelijk voor alle schade die door de
                vervoerder of door enige andere persoon jegens wie de vervoerder
                aansprakelijk is, wordt geleden als gevolg van de
                onnauwkeurigheid, onjuistheid of onvolledigheid van de
                bijzonderheden en verklaringen die door of namens de afzender
                zijn verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Behoudens het bepaalde in het eerste en tweede lid van dit
                artikel is de vervoerder aansprakelijk voor alle schade die door
                de afzender of door enige andere persoon jegens wie de afzender
                aansprakelijk is, wordt geleden als gevolg van de
                onnauwkeurigheid, onjuistheid of onvolledigheid van de
                bijzonderheden en verklaringen die door of namens de vervoerder
                zijn opgenomen in het goederenontvangstbewijs of in de gegevens
                vastgelegd door de andere middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Bewijskracht van de documenten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De luchtvrachtbrief en het goederenontvangstbewijs strekken,
                behoudens tegenbewijs, tot bewijs van het sluiten van de
                overeenkomst, van de ontvangst van de goederen en van de
                vervoervoorwaarden die erin worden vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De opgaven in de luchtvrachtbrief en het
                goederenontvangstbewijs betreffende het gewicht, de afmetingen
                en de verpakking van de goederen, alsmede betreffende het aantal
                colli, hebben kracht van bewijs, behoudens tegenbewijs; die
                betreffende de hoeveelheid, de omvang en de toestand van de
                goederen leveren slechts bewijs op jegens de vervoerder
                voorzover zij door hem zijn geverifieerd in tegenwoordigheid van
                de afzender en daarvan melding is gemaakt in de
                luchtvrachtbrief, of indien het opgaven betreft die betrekking
                hebben op de uiterlijke staat van de goederen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Recht om over de goederen te beschikken</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Onder voorwaarde dat hij alle uit de vervoerovereenkomst
                voortvloeiende verplichtingen nakomt, heeft de afzender het
                recht over de goederen te beschikken, hetzij door deze op de
                luchthaven van vertrek of van bestemming terug te nemen, hetzij
                door deze tijdens de reis bij een landing op te houden, hetzij
                door deze te doen afleveren op de plaats van bestemming of
                tijdens de reis aan een ander dan de oorspronkelijk aangewezen
                geadresseerde, hetzij door terugzending te vragen naar de
                luchthaven van vertrek, voor zover de uitoefening van dat recht
                geen nadeel toebrengt aan de vervoerder of aan de andere
                afzenders en met de verplichting de daaruit voortvloeiende
                kosten te vergoeden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien uitvoering van de opdrachten van de afzender
                onmogelijk is, moet de vervoerder hem daarvan onmiddellijk in
                kennis stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien de vervoerder de opdrachten van de afzender
                betreffende de beschikking over de goederen uitvoert, zonder
                overlegging te vorderen van het aan deze afgegeven exemplaar van
                de luchtvrachtbrief of van het goederenontvangsbewijs, is hij,
                behoudens zijn recht van verhaal op de afzender, aansprakelijk
                voor de schade die daardoor veroorzaakt mocht worden aan de
                regelmatige houder van de luchtvrachtbrief of van het goederenontvangstbewijs.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het recht van de afzender eindigt op het moment, waarop dat
                van de geadresseerde begint, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">artikel 13</intref>. Indien
                evenwel de geadresseerde de goederen weigert, of indien hij niet
                bereikt kan worden, herkrijgt de afzender zijn beschikkingsrecht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Aflevering van de goederen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Tenzij de afzender het hem ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">artikel 12</intref> toekomende
                recht heeft uitgeoefend, heeft de geadresseerde het recht om, na
                aankomst van de goederen op de plaats van bestemming, van de
                vervoerder aflevering van de goederen te vorderen tegen betaling
                van de verschuldigde bedragen en onder naleving van de vervoervoorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Tenzij anders is bedongen moet de vervoerder de geadresseerde
                onmiddellijk van de aankomst van de goederen in kennis stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien het verlies van de goederen door de vervoerder wordt
                erkend, of indien de goederen na afloop van een termijn van
                zeven dagen, nadat zij hadden moeten aankomen, niet zijn
                aangekomen, is de geadresseerde gerechtigd de rechten die uit de
                vervoerovereenkomst voortvloeien jegens de vervoerder geldend te maken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Geldend maken van de rechten van de afzender en de geadresseerde</titel>
            </kop>
            <al>De afzender en de geadresseerde kunnen alle rechten doen gelden
              die hun respectievelijk in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">13</intref> zijn toegekend,
              ieder op zijn eigen naam, onverschillig of zij handelen in hun
              eigen belang of in dat van een ander, onder voorwaarde dat zij de
              door de vervoerovereenkomst opgelegde verplichtingen nakomen. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Verhouding tussen de afzender en de geadresseerde of
                verhouding tussen derde partijen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>  De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=14">14</intref> laten onverlet zowel de verhouding
                tussen de afzender en de geadresseerde onderling als de
                verhouding tussen derden die hun rechten ontlenen aan de
                afzender of de geadresseerde.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=14">14</intref> kan alleen worden afgeweken
                door een uitdrukkelijke bepaling in de luchtvrachtbrief of in
                het goederenontvangstbewijs.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Formaliteiten van douane, politie of andere overheidsinstanties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De afzender is verplicht de inlichtingen en de documenten te
                verschaffen die, v&#xF3;&#xF3;r de afgifte van de goederen aan de
                geadresseerde, nodig zijn om aan de formaliteiten inzake douane,
                politie of andere overheidsinstanties te voldoen. De afzender is
                jegens de vervoerder aansprakelijk voor alle schade die het
                gevolg is van het ontbreken, de onvolledigheid of de
                onnauwkeurigheid van die inlichtingen en documenten, behoudens
                in geval van schuld aan de zijde van de vervoerder of van diens hulppersonen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De vervoerder is niet gehouden te onderzoeken of deze
                inlichtingen en documenten juist of voldoende zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>III</nr><titel>AANSPRAKELIJKHEID VAN DE VERVOERDER EN OMVANG VAN DE
              VERGOEDING VAN DE SCHADE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Dood of letsel geleden door de passagier &#x2013; Schade
                toegebracht  aan de bagage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>  De vervoerder is aansprakelijk voor schade die wordt geleden
                in geval van dood of lichamelijk letsel van een passagier, op
                grond van het enkele feit dat het ongeval dat de dood of het
                letsel heeft veroorzaakt, plaats heeft gehad aan boord van het
                luchtvaartuig of tijdens enige handeling verband houdende met
                het aan boord gaan of het verlaten van het luchtvaartuig.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De vervoerder is aansprakelijk voor schade die wordt geleden
                in geval van vernieling, verlies of beschadiging van aangegeven
                bagage, op grond van het enkele feit dat de gebeurtenis die de
                vernieling, het verlies of de beschadiging heeft veroorzaakt,
                plaats heeft gehad aan boord van het luchtvaartuig of gedurend
                enig tijdvak waarin de vervoerder de aangegeven bagage onder
                zijn hoede had. Evenwel is de vervoerder niet aansprakelijk
                indien en voor zover de schade enkel en alleen het gevolg is van
                de aard of een eigen gebrek van de bagage. In het geval van niet
                aangegeven bagage, daaronder begrepen persoonlijke bezittingen,
                is de vervoerder aansprakelijk indien de schade voortvloeit uit
                zijn schuld of die van zijn hulppersonen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien de vervoerder het verlies van aangegeven bagage erkent
                of indien de aangegeven bagage niet op de bestemming is
                aangekomen binnen eenentwintig dagen volgend op de datum waarop
                zij had moeten aankomen, is de passagier gerechtigd tegen de
                vervoerder de rechten te doen gelden die voortvloeien uit de vervoerovereenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Behoudens andersluidende bepalingen wordt in dit Verdrag
                onder &#x201E;bagage" zowel aangegeven als niet aangegeven bagage verstaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Schade toegebracht aan goederen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De vervoerder is aansprakelijk voor schade die wordt geleden
                in geval van vernieling, verlies of beschadiging van goederen,
                op grond van het enkele feit dat de gebeurtenis die de schade
                heeft veroorzaakt, plaats heeft gehad tijdens het luchtvervoer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Evenwel is de vervoerder niet aansprakelijk indien en
                voorzover hij bewijst dat de vernieling, het verlies of de
                beschadiging van de goederen het gevolg is van een of meer van
                de volgende omstandigheden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>de aard of een eigen gebrek van de goederen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>gebrekkige verpakking van de goederen door een ander dan
                    de vervoerder of diens ondergeschikten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>een oorlogshandeling of een gewapend conflict;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>een overheidsdaad verricht in verband met de invoer,
                    uitvoer of doorvoer van de goederen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het luchtvervoer, bedoeld in het eerste lid van dit artikel,
                omvat het tijdvak waarin de goederen zich onder de hoede van de
                vervoerder bevinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het tijdvak van het luchtvervoer omvat geen enkel vervoer
                over land, zee of binnenwateren, verricht buiten een luchthaven.
                Indien dergelijk vervoer evenwel plaatsvindt ter uitvoering van
                een luchtvervoerovereenkomst met het oog op de inlading,
                aflevering of overlading, wordt elke schade, behoudens
                tegenbewijs, geacht het gevolg te zijn van een gebeurtenis die
                tijdens het luchtvervoer plaats heeft gehad. Indien de
                vervoerder, zonder de instemming van de afzender, het vervoer
                dat tussen de partijen is overeengekomen als luchtvervoer geheel
                of gedeeltelijk vervangt door een andere wijze van vervoer,
                wordt deze andere wijze van vervoer geacht deel uit te maken van
                het tijdvak van het luchtvervoer.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Vertraging</titel>
            </kop>
            <al>De vervoerder is aansprakelijk voor de schade voortvloeiend uit
              vertraging in het luchtvervoer van passagiers, bagage of goederen.
              De vervoerder is echter niet aansprakelijk voor de schade
              voortvloeiend uit vertraging indien hij bewijst dat hij en zijn
              hulppersonen alle maatregelen hebben genomen die redelijkerwijs
              gevergd konden worden om de schade te vermijden, of dat het hun
              onmogelijk was dergelijke maatregelen te nemen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Ontheffing van aansprakelijkheid</titel>
            </kop>
            <al>Indien de vervoerder bewijst dat schuld of nalatigheid van de
              persoon die schadevergoeding vordert of van de persoon aan wie
              deze zijn rechten ontleent, de schade heeft veroorzaakt of daartoe
              heeft bijgedragen, is de vervoerder geheel of gedeeltelijk
              ontheven van zijn aansprakelijkheid jegens die persoon, voor zover
              die schuld of nalatigheid de schade heeft veroorzaakt of daartoe
              heeft bijgedragen. Wanneer schadevergoeding wordt gevorderd wegens
              dood of letsel van een passagier door een ander dan de passagier,
              is de vervoerder eveneens geheel of gedeeltelijk ontheven van zijn
              aansprakelijkheid voor zover hij bewijst dat de schuld of
              nalatigheid van die passagier de schade heeft veroorzaakt of
              daartoe heeft bijgedragen. Dit artikel is van toepassing op alle
              bepalingen van dit Verdrag inzake aansprakelijkheid, met inbegrip
              van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Schadevergoeding in geval van dood of van letsel door de
                passagier geleden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Voor schade bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>, die niet de
                113 100 bijzondere trekkingsrechten per passagier te boven gaat,
                kan de vervoerder zijn aansprakelijkheid niet beperken of uitsluiten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De vervoerder is niet aansprakelijk voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=17">artikel 17,
                eerste lid</intref>, bedoelde schade voor zover deze de 100.000
                bijzondere trekkingsrechten per passagier te boven gaat, indien
                hij bewijst dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>de schade niet te wijten was aan de schuld of nalatigheid
                    van hem of van zijn hulppersonen, of </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>de schade uitsluitend te wijten was aan de schuld of
                    nalatigheid van een derde.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Aansprakelijkheidsgrenzen met betrekking tot vertraging,
                bagage en goederen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In geval van schade geleden door passagiers ten gevolge van
                vertraging, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, is de aansprakelijkheid
                van de vervoerder beperkt tot het bedrag van 4 694 bijzondere
                trekkingsrechten per passagier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Bij het vervoer van bagage is de aansprakelijkheid van de
                vervoerder in geval van vernieling, verlies, beschadiging of
                vertraging beperkt tot het bedrag van 1 131 bijzondere
                trekkingsrechten per passagier, behoudens bijzondere verklaring
                omtrent belang bij de aflevering, gedaan door de passagier bij
                de afgifte van de aangegeven bagage aan de vervoerder en tegen
                betaling van een eventueel verhoogd tarief. In dat geval is de
                vervoerder verplicht te betalen tot het bedrag van de opgegeven
                som, tenzij hij bewijst dat deze het werkelijke belang van de
                passagier bij de aflevering te boven gaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Bij het vervoer van goederen is de aansprakelijkheid van de
                vervoerder, in geval van vernieling, verlies, beschadiging of
                vertraging beperkt tot het bedrag van 19 bijzondere
                trekkingsrechten per kilogram, behoudens bijzondere verklaring
                omtrent belang bij de aflevering, gedaan door de afzender bij de
                afgifte van het collo aan de vervoerder en tegen betaling van
                een eventueel verhoogd tarief. In dat geval is de vervoerder
                verplicht te betalen tot het bedrag van de opgegeven som, tenzij
                hij bewijst dat deze het werkelijke belang van de afzender bij
                de aflevering te boven gaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> In geval van vernieling, verlies, beschadiging of vertraging
                van een deel van de goederen, of van enig daarin opgenomen
                voorwerp, wordt ter bepaling van de aansprakelijkheidsgrens van
                de vervoerder alleen het totale gewicht van het betrokken collo
                of van de betrokken colli in aanmerking genomen. Wanneer evenwel
                de vernieling, het verlies, de beschadiging of de vertraging van
                een deel van de goederen of van enig daarin opgenomen voorwerp,
                de waarde beinvloedt van andere colli gedekt door dezelfde
                luchtvrachtbrief of door hetzelfde goederenontvangstbewijs of,
                bij ontbreken van deze documenten, door dezelfde gegevens
                vastgelegd door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, bedoelde andere
                middelen, wordt het totale gewicht van deze colli in aanmerking
                genomen ter bepaling van de aansprakelijkheidsgrens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De bepalingen van het eerste en tweede lid van dit artikel
                zijn niet van toepassing indien wordt bewezen dat de schade het
                gevolg is van een handeling of nalaten van de vervoerder of van
                zijn hulppersonen welke plaats vond hetzij met de bedoeling
                schade te veroorzaken, hetzij roekeloos en met de wetenschap dat
                schade waarschijnlijk het gevolg zou zijn, voor zover, in het
                geval van een handeling of nalaten van hulppersonen, tevens
                wordt bewezen dat zij handelden in de uitoefening van hun dienstbetrekking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 21</intref> en in dit artikel gestelde grenzen beletten
                de rechter niet om volgens zijn wet daarenboven nog het geheel
                of een gedeelte van de gerechtskosten en van de overige
                proceskosten die door de eiser zijn gemaakt, toe te wijzen,
                rente daaronder begrepen. De voorgaande bepaling is niet van
                toepassing indien het bedrag van de toegewezen schadevergoeding,
                hierbij niet inbegrepen de gerechtskosten en andere
                proceskosten, niet het bedrag te boven gaat dat de vervoerder
                schriftelijk aan de eiser heeft aangeboden binnen een termijn
                van zes maanden gerekend vanaf de datum van het voorval, dat de
                schade heeft veroorzaakt, of v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het proces
                indien dit na die termijn aanhangig is gemaakt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Omrekening van munteenheden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De in dit Verdrag in bijzondere trekkingsrechten uitgedrukte
                bedragen worden geacht betrekking te hebben op het bijzondere
                trekkingsrecht zoals dit is omschreven door het Internationale
                Monetaire Fonds. De omrekening van deze bedragen in de nationale
                munteenheden geschiedt, in geval van een gerechtelijke
                procedure, volgens de waarde van die munteenheden, uitgedrukt in
                bijzondere trekkingsrechten op de datum van het vonnis. De
                waarde uitgedrukt in bijzondere trekkingsrechten van de
                nationale munteenheid van een Staat die Partij is bij dit
                Verdrag, die lid is van het Internationale Monetaire Fonds,
                wordt berekend volgens de waarderingsmethode die door het
                Internationale Monetaire Fonds op de datum van het vonnis wordt
                toegepast voor zijn eigen verrichtingen en transacties. De
                waarde uitgedrukt in bijzondere trekkingsrechten van de
                nationale munteenheid van een Staat die Partij is bij dit
                Verdrag, die geen lid is van het Internationale Monetaire Fonds,
                wordt berekend op een door die Staat vastgestelde wijze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Niettemin kunnen de Staten die geen lid zijn van het
                Internationale Monetaire Fonds en waarvan de wet de toepassing
                van de bepalingen van het eerste lid van dit artikel niet
                toelaat, op het tijdstip van bekrachtiging of toetreding, of op
                enig tijdstip nadien, verklaren dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
                voorgeschreven aansprakelijkheidsgrens van de vervoerder in
                gerechtelijke procedures op hun grondgebied wordt vastgesteld op
                een bedrag van 1.500.000 monetaire eenheden per passagier; op
                62.500 monetaire eenheden per passagier wat betreft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">artikel 22,
                eerste lid</intref>; op 15.000 monetaire eenheden per passagier wat
                betreft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>; en op 250 monetaire eenheden per
                kilogram wat betreft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">artikel 22, derde lid</intref>. Deze monetaire
                eenheid komt overeen met vijfenzestig en een half milligram goud
                van een gehalte van negenhonderd duizendste fijn. De bedragen
                kunnen in de betrokken nationale munteenheid worden omgerekend
                in ronde cijfers. De omrekening van deze bedragen in de
                nationale munteenheid geschiedt volgens de wet van de betrokken Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De in de laatste zin van het eerste lid van dit artikel
                genoemde berekening en de in het tweede lid van dit artikel
                genoemde omrekening geschieden op zodanige wijze dat, in de
                nationale munteenheid van de Staat die Partij is bij dit Verdrag
                zoveel mogelijk dezelfde werkelijke waarde tot uitdrukking komt
                voor de bedragen genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">artikelen 21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref>, als zou
                voortvloeien uit de toepassing van de eerste drie zinnen van het
                eerste lid van dit artikel. De Staten die Partij zijn bij dit
                Verdrag delen aan de depositaris hun wijze van berekening
                overeenkomstig het eerste lid van dit artikel mee of, in
                voorkomend geval, het resultaat van de omrekening overeenkomstig
                het tweede lid van dit artikel, bij het nederleggen van hun akte
                van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van dit Verdrag of
                van toetreding hiertoe en telkens wanneer zich een verandering
                voordoet in deze wijze van berekening of in het resultaat van de omrekening.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Herziening van de aansprakelijkheidsgrenzen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=25">artikel 25</intref> van dit Verdrag en
              behoudens het tweede lid van dit artikel worden de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">artikelen
              21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">23</intref> voorgeschreven aansprakelijkheidsgrenzen elke vijf
              jaar door de depositaris herzien, waarbij de eerste herziening
              plaatsvindt aan het einde van het vijfde jaar volgend op de datum
              van inwerkingtreding van dit Verdrag of, indien het Verdrag niet
              in werking treedt binnen vijf jaar na de datum van openstelling
              voor ondertekening, in het eerste jaar van zijn inwerkingtreding,
              door middel van toepassing van een inflatieco&#xEB;ffici&#xEB;nt
              overeenkomend met het cumulatieve inflatiepercentage sedert de
              vorige herziening of, in het geval van een eerste herziening,
              sedert de datum van inwerkingtreding van het Verdrag. De te
              gebruiken maat voor het inflatiepercentage om de
              inflatieco&#xEB;ffici&#xEB;nt te bepalen is het gewogen gemiddelde van het
              jaarlijkse percentage van de stijging of de daling van de indices
              van de consumptieprijzen van de Staten waarvan de munteenheden het
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">artikel 23, eerste lid</intref>, genoemde bijzondere trekkingsrecht vormen.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien de in het vorige lid bedoelde herziening vaststelt dat
                de inflatieco&#xEB;ffici&#xEB;nt de 10% heeft overschreden, geeft de
                depositaris aan de Staten die Partij zijn bij dit Verdrag kennis
                van een herziening van de aansprakelijkheidsgrenzen. Een
                dergerlijke herziening wordt van kracht zes maanden na
                kennisgeving ervan aan de Staten die Partij zijn bij dit
                Verdrag. Indien binnen drie maanden na deze kennisgeving aan de
                Staten die Partij zijn bij dit Verdrag, een meerderheid van die
                Staten kennis geeft van haar afkeuring, wordt de herziening niet
                van kracht en verwijst de depositaris de kwestie naar een
                bijeenkomst van de Staten die Partij zijn bij dit Verdrag. De
                depositaris geeft onverwijld aan alle Staten die Partij zijn bij
                dit Verdrag kennis van het inwerkingtreden van elke herziening.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Ongeacht het eerste lid van dit artikel is de in het tweede
                lid van dit artikel bedoelde procedure te allen tijde van
                toepassing, mits een derde van de Staten die Partij zijn bij dit
                Verdrag de wens daartoe te kennen geeft en mits de in het eerste
                lid bedoelde inflatieco&#xEB;ffici&#xEB;nt hoger is dan 30% sinds de
                vorige herziening of sinds de datum van inwerkingtreding van dit
                Verdrag indien geen eerdere herziening heeft plaatsgevonden.
                Latere herzieningen volgens de in het eerste lid van dit artikel
                beschreven procedure vinden plaats elke vijf jaar vanaf het
                einde van het vijfde jaar volgend op de datum van de herziening
                die heeft plaatsgevonden uit hoofde van dit lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Beding over de aansprakelijkheidsgrenzen</titel>
            </kop>
            <al>Een vervoerder kan bedingen dat de vervoerovereenkomst hogere
              aansprakelijkheidsgrenzen bevat dan die welke zijn bepaald in dit
              Verdrag, of dat zij geen enkele aansprakelijkheidsgrens bevat.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Nietigheid van bepalingen in de overeenkomst</titel>
            </kop>
            <al>Elk beding, strekkende om de vervoerder te ontheffen van zijn
              aansprakelijkheid of om een lagere grens vast te stellen dan die
              welke in dit Verdrag is bepaald, is nietig en van onwaarde, maar
              de nietigheid van dat beding heeft niet de nietigheid ten gevolge
              van de overeenkomst, die onderworpen blijft aan de bepalingen van
              dit Verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Contractvrijheid</titel>
            </kop>
            <al>Niets in dit Verdrag kan de vervoerder beletten het sluiten van
              een vervoerovereenkomst te weigeren, af te zien van de
              verweermiddelen die hem uit hoofde van dit Verdrag zijn gegeven,
              of voorwaarden op te nemen die niet in tegenspraak zijn met de
              bepalingen van dit Verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Voorschotten</titel>
            </kop>
            <al>In geval van een luchtvaartongeval dat leidt tot de dood of
              letsel van passagiers betaalt de vervoerder, indien hij daartoe
              gehouden is door zijn nationale wet, onverwijld voorschotten aan
              de natuurlijke persoon of personen die recht hebben op
              schadevergoeding opdat zij kunnen voorzien in hun onmiddellijke
              economische behoeften. Deze voorschotten vormen geen erkenning van
              aansprakelijkheid en zij kunnen in mindering worden gebracht op de
              later door de vervoerder bij wijze van schadevergoeding te betalen bedragen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Basis voor vorderingen</titel>
            </kop>
            <al>Bij het vervoer van passagiers, bagage en goederen kan elke
              vordering tot schadevergoeding, op welke grond dan ook, hetzij uit
              hoofde van dit Verdrag hetzij op grond van een overeenkomst, een
              onrechtmatige daad of anderszins, slechts worden ingesteld onder
              de voorwaarden en binnen de aansprakelijkheidsgrenzen bedoeld in
              dit Verdrag, zonder dat hiermee iets bepaald is omtrent de
              personen die een vordering kunnen instellen en omtrent hun
              onderscheiden rechten. Bij een dergelijke vordering kan men geen
              schadevergoeding verkrijgen bij wijze van straf of voorbeeld noch
              uit anderen hoofde dan tot herstel van geleden schade.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Hulppersonen &#x2013; Totaal bedrag van de schadevergoeding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Indien een geding wordt aanhangig gemaakt tegen een
                hulppersoon van de vervoerder ter zake van schade als bedoeld in
                dit Verdrag, kan deze hulppersoon, indien hij bewijst dat hij
                heeft gehandeld in de uitoefening van zijn dienstbetrekking,
                zich beroepen op de voorwaarden en de aansprakelijkheidsgrenzen
                die de vervoerder zelf kan inroepen uit hoofde van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het totaalbedrag van de schadevergoeding die in dat geval kan
                worden verkregen van de vervoerder en van zijn hulppersonen, mag
                de genoemde grenzen niet overschrijden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Behoudens voor het vervoer van goederen zijn de bepalingen
                van het eerste en tweede lid van dit artikel niet van toepassing
                indien wordt bewezen dat de schade het gevolg is van een
                handeling of nalaten van de hulppersoon die plaatsvond hetzij
                met de bedoeling schade te veroorzaken, hetzij roekeloos en met
                de wetenschap dat schade waarschijnlijk het gevolg zou zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Termijnen voor protest</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De aanneming door de geadresseerde, zonder protest, van de
                aangegeven bagage of de goederen, vestigt, behoudens
                tegenbewijs, het vermoeden, dat de bagage en de goederen in
                goede staat en in overeenstemming met het vervoersdocument of de
                gegevens vastgelegd door de andere middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">artikel
                3, tweede lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, zijn afgeleverd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In geval van beschadiging moet de geadresseerde protest doen
                aan de vervoerder onmiddellijk na ontdekking van de beschadiging
                en uiterlijk binnen een termijn van zeven dagen voor de
                aangegeven bagage en van veertien dagen voor de goederen, te
                rekenen van de aanneming. In geval van vertraging moet het
                protest worden gedaan uiterlijk binnen eenentwintig dagen, te
                rekenen van de dag waarop de bagage of de goederen te zijner
                beschikking zijn gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Elk protest moet schriftelijk worden ingebracht en
                overhandigd of verzonden binnen de voorgeschreven termijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Bij gebreke van protest binnen de voorgeschreven termijnen is
                elke rechtsvordering tegen de vervoerder niet ontvankelijk,
                tenzij in geval van diens bedrog.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Overlijden van de aansprakelijke persoon</titel>
            </kop>
            <al>In geval van overlijden van de aansprakelijke persoon is een
              rechtsvordering tot schadevergoeding ontvankelijk, overeenkomstig
              de bepalingen van dit Verdrag, tegen hen die wettig zijn of haar
              nalatenschap vertegenwoordigen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Rechterlijke bevoegdheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De rechtsvordering tot schadevergoeding moet ter keuze van de
                eiser worden ingesteld binnen het gebied van een der Staten die
                Partij zijn bij dit Verdrag, hetzij voor de rechter van de
                woonplaats van de vervoerder, of van de hoofdzetel van diens
                onderneming of van de plaats waar hij een vestiging heeft, door
                de zorg waarvan de overeenkomst is gesloten, hetzij voor de
                rechter van de plaats van bestemming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In geval van schade ten gevolge van de dood of lichamelijk
                letsel van een passagier kan de rechtsvordering tot
                schadevergoeding worden ingesteld voor een van de rechters
                genoemd in het eerste lid van dit artikel of op het grondgebied
                van een Staat die Partij is bij dit Verdrag waar de passagier op
                het tijdstip van het ongeval zijn duurzaam hoofdverblijf heeft
                en waarheen of van waaruit de vervoerder luchtvervoerdiensten
                onderhoudt, hetzij met zijn eigen luchtvaartuigen, hetzij met
                luchtvaartuigen van een andere vervoerder uit hoofde van een
                handelsovereenkomst, en waarin deze vervoerder zijn
                luchtvervoeractiviteiten verricht vanuit ruimten die hijzelf of
                een andere vervoerder met wie hij een handelsovereenkomst heeft
                gesloten, huurt of bezit. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van het tweede lid:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>wordt onder &#x201E;handelsovereenkomst" verstaan een
                    overeenkomst, anders dan een agentschapsovereenkomst,
                    gesloten tussen vervoerders en strekkend tot het
                    gemeenschappelijk verrichten van diensten van luchtvervoer
                    van passagiers;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>wordt door &#x201E;duurzaam hoofdverblijf" aangeduid de
                    enige vaste en duurzame verblijfplaats van de passagier op
                    het tijdstip van het ongeval. De nationaliteit van de
                    passagier is in dit opzicht niet de beslissende factor.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De rechtspleging wordt beheerst door de wet van de rechter
                voor wie de zaak is aanhangig gemaakt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Arbitrage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Behoudens de bepalingen van dit artikel kunnen de partijen
                bij de goederenvervoerovereenkomst bedingen dat elk geschil
                inzake de aansprakelijkheid van de vervoerder uit hoofde van dit
                Verdrag wordt beslist door middel van arbitrage. Deze afspraak
                wordt schriftelijk vastgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De arbitrage vindt, naar keuze van de eiser, plaats in een
                van de plaatsen van een bevoegde rechter bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">artikel 33</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De scheidsman of het scheidsgerecht past de bepalingen van
                dit Verdrag toe.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De bepalingen van het tweede en derde lid van dit artikel
                worden geacht deel uit te maken van elk scheidsrechterlijk
                beding of elke scheidsrechterlijke overeenkomst, en elke
                bepaling in een dergelijk beding of in dergelijke overeenkomst
                die daarmee in strijd is, is nietig.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Termijn voor vorderingen tot schadevergoeding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De rechtsvordering tot schadevergoeding moet, op straffe van
                verval, worden ingesteld binnen een termijn van twee jaar te
                rekenen van de aankomst ter bestemming, of van de dag waarop het
                luchtvaartuig had moeten aankomen, of van de onderbreking van
                het vervoer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De wijze van de berekening van de termijn wordt beheerst door
                de wet van de rechter voor wie de vordering is aanhangig gemaakt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Opeenvolgende vervoerders</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In de gevallen waarin het vervoer beheerst wordt door het
                gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, en het verricht moet worden
                achtereenvolgens door verschillende vervoerders, is elke
                vervoerder die passagiers, bagage of goederen aanneemt,
                onderworpen aan de in dit Verdrag gestelde bepalingen, en wordt
                hij geacht een der partijen bij de vervoerovereenkomst te zijn,
                voor zover die overeenkomst betrekking heeft op het deel van het
                vervoer, dat onder zijn toezicht is verricht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In geval van zodanig vervoer hebben de passagier of enige
                andere persoon die een van deze afgeleid recht op
                schadevergoeding heeft enkel verhaal op de vervoerder die het
                vervoer heeft verricht gedurende hetwelk het ongeval of de
                vertraging plaats vond, behalve in het geval, waarin de eerste
                vervoerder bij uitdrukkelijk beding de aansprakelijkheid voor de
                gehele reis op zich heeft genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Indien het bagage of goederen betreft, heeft de passagier of
                de afzender verhaal op de eerste vervoerder, en de passagier of
                de geadresseerde die recht op afgifte heeft, heeft verhaal op de
                laatste vervoerder, en beiden kunnen daarenboven de vervoerder
                aanspreken die het vervoer heeft verricht gedurende hetwelk de
                vernieling, het verlies, de beschadiging of de vertraging plaats
                vond. Deze vervoerders zijn hoofdelijk aansprakelijk jegens de
                passagier, of jegens de afzender of de geadresseerde.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
              <titel>Recht van verhaal tegen derden</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag laat de vraag onverlet of degene die op grond van de
              bepalingen daarvan aansprakelijk is, verhaal heeft op een ander.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>GECOMBINEERD VERVOER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
              <titel>Gecombineerd vervoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In geval van gecombineerd vervoer, dat wordt verricht
                gedeeltelijk door de lucht en gedeeltelijk met enig ander middel
                van vervoer, zijn de bepalingen van dit Verdrag, behoudens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=18">artikel 18, vierde lid</intref>, enkel van toepassing op het luchtvervoer
                en dat slechts indien dit aan de voorwaarden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">artikel 1</intref> beantwoordt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Geen bepaling van dit Verdrag belet partijen om in geval van
                gecombineerd vervoer in het luchtvervoerdocument voorwaarden op
                te nemen betreffende andere wijzen van vervoer, op voorwaarde
                dat de bepalingen van dit Verdrag wat betreft het luchtvervoer
                in acht worden genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>LUCHTVERVOER VERRICHT DOOR EEN ANDERE PERSOON DAN DE
              CONTRACTUELE VERVOERDER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>39</nr>
              <titel>Contractuele vervoerder &#x2013; Feitelijke vervoerder</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing wanneer een
              persoon (hierna genoemd &#x201E;contractueel vervoerder") een door
              dit Verdrag beheerste vervoerovereenkomst sluit met een passagier
              of een afzender of met een persoon die handelt namens de passagier
              of de afzender, en een andere persoon (hierna genoemd &#x201E;feitelijk
              vervoerder"), op grond van een machtiging van de contractuele
              vervoerder, het geheel of een deel van het vervoer verricht maar
              niet een opvolgende vervoerder is in de zin van dit Verdrag.
              Zonder bewijs van het tegendeel wordt het bestaan van een
              dergelijke machtiging aangenomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>40</nr>
              <titel>Onderscheiden aansprakelijkheid van de contractuele
                vervoerder  en de feitelijke vervoerder</titel>
            </kop>
            <al>Indien een feitelijke vervoerder het geheel of een deel van een
              vervoer verricht dat, overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=39">artikel 39</intref> bedoelde
              overeenkomst, wordt beheerst door dit Verdrag, zijn zowel de
              contractuele vervoerder als de feitelijke vervoerder, behalve
              indien in dit hoofdstuk anders is bepaald, onderworpen aan de
              bepalingen van dit Verdrag, de eerste voor het gehele in de
              overeenkomst voorziene vervoer, de tweede slechts voor het vervoer
              dat hij verricht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>41</nr>
              <titel>Wederzijdse toerekening</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De handelingen en nalatigheiden van de feitelijke vervoerder
                of van zijn hulppersonen die handelen in de uitoefening van hun
                dienstbetrekking worden, met betrekking tot het door de
                feitelijke vervoerder verrichte vervoer, tevens geacht die van
                de contractuele vervoerder te zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De handelingen en nalatigheden van de contractuele vervoerder
                of van zijn hulppersonen die handelen in de uitoefening van hun
                dienstbetrekking worden, met betrekking tot het door de
                feitelijke vervoerder verrichte vervoer, tevens geacht die van
                de feitelijke vervoerder te zijn. Niettemin zal geen van deze
                handelingen of nalatigheden de feitelijke vervoerder
                aansprakelijk kunnen maken boven de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=21">artikelen 21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">22</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">23</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=24">24</intref> gestelde grenzen. Geen bijzonder beding op grond waarvan
                de contractuele vervoerder verplichtingen op zich neemt die niet
                door dit Verdrag zijn opgelegd, geen afstand van rechten of
                verweermiddelen die door dit Verdrag worden verleend, en geen
                bijzondere verklaring omtrent het belang bij de aflevering,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=22">artikel 22</intref> van dit Verdrag, zullen van kracht zijn
                ten aanzien van de feitelijke vervoerder, tenzij hij daarin
                heeft toegestemd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42</nr>
              <titel>Degenen aan wie opdrachten en protesten kunnen worden gericht</titel>
            </kop>
            <al>De opdrachten en protesten die op grond van dit Verdrag tot de
              vervoerder worden gericht, hebben hetzelfde gevolg of zij zijn
              gericht tot de contractuele vervoerder dan wel tot de feitelijke
              vervoerder. Niettemin zijn de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde opdrachten
              slechts van kracht indien zij worden gericht tot de contractuele vervoerder.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>43</nr>
              <titel>Hulppersonen</titel>
            </kop>
            <al>Wat het door de feitelijke vervoerder verrichte vervoer betreft,
              kan elke hulppersoon van deze vervoerder of van de contractuele
              vervoerder, indien hij bewijst dat hij heeft gehandeld in de
              uitoefening van zijn dienstbetrekking, zich beroepen op de
              voorwaarden en de aansprakelijkheidsgrenzen die uit hoofde van dit
              Verdrag van toepassing zijn op de vervoerder wiens hulppersoon hij
              is, tenzij wordt bewezen dat hij op zodanige wijze heeft gehandeld
              dat geen beroep kan worden gedaan op de aansprakelijkheidsgrenzen
              overeenkomstig dit Verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>44</nr>
              <titel>Totaal bedrag van schadevergoeding</titel>
            </kop>
            <al>Wat het door de feitelijke vervoerder verrichte vervoer betreft,
              kan het totale bedrag van de schadevergoeding dat kan worden
              verkregen van deze vervoerder, van de contractuele vervoerder en
              van hun hulppersonen wanneer zij hebben gehandeld in de
              uitoefening van hun dienstbetrekking, niet hoger zijn dan het
              hoogste bedrag dat uit hoofde van dit Verdrag ten laste kan worden
              gebracht van hetzij de contractuele vervoerder, hetzij de
              feitelijke vervoerder, met dien verstande dat geen van de in dit
              artikel genoemde personen aansprakelijk zal kunnen zijn boven de
              op die persoon toepasselijke grens.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>45</nr>
              <titel>Degene aan wie vorderingen tot schadevergoeding  kunnen
                worden gericht</titel>
            </kop>
            <al>Elke rechtsvordering tot schadevergoeding met betrekking tot het
              door de feitelijke vervoerder verrichte vervoer moet, naar keuze
              van de eiser, worden ingesteld tegen die vervoerder of de
              contractuele vervoerder dan wel tegen beiden gezamenlijk of
              afzonderlijk. Indien de rechtsvordering wordt ingesteld tegen
              slechts &#xE9;&#xE9;n van deze vervoerders, heeft die vervoerder het recht
              de andere vervoerder in vrijwaring op te roepen, waarbij de
              rechtspleging wordt beheerst door de wet van die rechter voor wie
              de vordering aanhangig is gemaakt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>46</nr>
              <titel>Aanvullende rechtsbevoegdheid</titel>
            </kop>
            <al>Elke in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=45">artikel 45</intref> genoemde rechtsvordering tot schadevergoeding
              moet, naar keuze van de eiser, op het grondgebied van een van de
              Staten die Partij zijn bij dit Verdrag, worden ingesteld hetzij
              voor een van de rechters voor wie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">artikel 33</intref> een
              vordering kan worden ingesteld tegen de contractuele vervoerder,
              hetzij voor de rechter van de woonplaats van de feitelijke
              vervoerder of van de plaats waar de hoofdzetel van diens
              onderneming is gevestigd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>47</nr>
              <titel>Nietigheid van de contractuele bepalingen</titel>
            </kop>
            <al>Elk beding strekkend tot ontheffing van de aansprakelijkheid van
              de contractuele vervoerder of de feitelijke vervoerder uit hoofde
              van dit hoofdstuk of tot vaststelling van een lagere grens dan die
              welke in dit hoofdstuk is vastgesteld is nietig en van onwaarde,
              maar de nietigheid van dit beding brengt niet de nietigheid van de
              overeenkomst mee, die onderworpen blijft aan de bepalingen van dit hoofdstuk.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>48</nr>
              <titel>Onderlinge verhouding tussen de contractuele vervoerder  en
                de feitelijke vervoerder</titel>
            </kop>
            <al>Behoudens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=45">artikel 45</intref> doet geen bepaling van dit hoofdstuk
              afbreuk aan de rechten en verplichtingen van de vervoerders
              onderling, waaronder begrepen elk recht op verhaal of schadevergoeding.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>OVERIGE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>49</nr>
              <titel>Verplichting tot toepassing</titel>
            </kop>
            <al>Nietig en van onwaarde zijn alle bedingen in de
              vervoerovereenkomst en alle bijzondere overeenkomsten, getroffen
              v&#xF3;&#xF3;r het ontstaan van de schade, waarbij de partijen van de
              bepalingen van dit Verdrag zouden afwijken, hetzij door aanwijzing
              van een wet, die zou moeten worden toegepast, hetzij door een
              wijziging van de voorschriften betreffende de rechterlijke bevoegdheid.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>50</nr>
              <titel>Verzekering</titel>
            </kop>
            <al>De Staten die Partij zijn bij dit Verdrag eisen dat hun
              vervoerders voorzien zijn van een toereikende verzekering ter
              dekking van hun aansprakelijkheid uit hoofde van dit Verdrag. Een
              vervoerder kan, door de Staat die Partij is bij dit Verdrag die de
              bestemming is van de door hem uitgevoerde diensten, gehouden
              worden het bewijs te leveren dat hij voorzien is van een
              toereikende verzekering ter dekking van zijn aansprakelijkheid uit
              hoofde van dit Verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>51</nr>
              <titel>Vervoer verricht in bijzondere omstandigheden</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=8">8</intref>
              betreffende de vervoersdocumenten zijn niet van toepassing op
              vervoer dat in bijzondere omstandigheden buiten elke normale
              uitoefening van het luchtvervoerbedrijf plaats heeft.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>52</nr>
              <titel>Omschrijving van de term &#x201E;dag"</titel>
            </kop>
            <al>Wanneer in dit Verdrag sprake is van dagen, worden kalenderdagen
              en niet werkdagen bedoeld.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>53</nr>
              <titel>Ondertekening, bekrachtiging en inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag staat open voor ondertekening te Montreal op 28
                mei 1999 voor de Staten die deelnemen aan de Internationale
                Luchtrechtconferentie, gehouden te Montreal van 10 tot 28 mei
                1999. Na 28 mei 1999 staat het Verdrag open voor ondertekening
                voor alle Staten bij de zetel van de Internationale
                Burgerluchtvaartorganisatie (de ICAO) te Montreal, totdat het
                overeenkomstig het zesde lid van dit artikel in werking treedt. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Dit Verdrag staat eveneens open voor ondertekening voor
                regionale organisaties voor economische integratie. Voor de
                toepassing van dit Verdrag is een &#x201E;regionale organisatie voor
                economische integratie" een organisatie bestaande uit
                soevereine staten van een bepaalde regio, die bevoegdheden heeft
                inzake bepaalde onderwerpen die geregeld worden door dit Verdrag
                en die naar behoren gemachtigd is dit Verdrag te ondertekenen,
                te bekrachtigen, te aanvaarden, goed te keuren dan wel ertoe toe
                te treden. Uitgezonderd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=3">artikel 3,
                eerste lid, onderdeel b)</intref>,in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=5">artikel 5, onderdeel b)</intref>, in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">artikelen 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=33">33</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=46">46</intref> en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=57">artikel 57 onderdeel b)</intref>, is elke
                vermelding van &#x201E;Staat die Partij is bij dit Verdrag" of
                &#x201E;Staten die Partij zijn bij dit Verdrag" tevens van
                toepassing op regionale organisaties voor economische
                integratie. Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=24">artikel 24</intref> zijn de
                vermeldingen van &#x201E;een meerderheid van de Staten die Partij zijn
                bij dit Verdrag" en &#x201E;een derde van de Staten die Partij
                zijn bij dit Verdrag" niet van toepassing op regionale
                organisaties voor economische integratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Dit Verdrag dient te worden bekrachtigd door de Staten en
                door regionale organisaties voor economische integratie die het
                hebben ondertekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Elke Staat of regionale organisatie voor economische
                integratie die dit Verdrag niet ondertekent, kan het te allen
                tijde aanvaarden, goedkeuren of ertoe toetreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
                toetreding dienen te worden nedergelegd bij de Internationale
                Bugerluchtvaartorganisatie, die bij deze wordt aangewezen als depositaris.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> Dit Verdrag treedt in werking op de zestigste dag na de datum
                van nederlegging bij de depositaris van de dertigste akte van
                bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding en tussen
                de Staten die een dergelijke akte hebben nedergelegd. De akten
                nedergelegd door regionale organisaties voor economische
                integratie worden voor de toepassing van dit lid niet meegerekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al> Voor de andere Staten en voor de andere regionale
                organisaties voor economische integratie treedt dit Verdrag in
                werking zestig dagen na de nederlegging van een akte van
                bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al> De depositaris geeft alle ondertekenaars en de Staten die
                Partij zijn bij dit Verdrag onverwijld kennis van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>elke ondertekening van dit Verdrag en de datum daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>elke nederlegging van een akte van bekrachtiging,
                    aanvaarding, goedkeuring of toetreding en de datum daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>de datum van inwerkingtreding van dit Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>de datum van het van kracht worden van elke herziening van
                    de aansprakelijkheidsgrenzen vastgesteld ingevolge dit Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>elke opzegging ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=54">artikel 54</intref>. </al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>54</nr>
              <titel>Opzegging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is bij dit Verdrag kan dit Verdrag
                opzeggen middels een schriftelijke kennisgeving, gericht aan de depositaris.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De opzegging wordt van kracht honderdtachtig dagen na de
                datum waarop de depositaris de kennisgeving heeft ontvangen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
              <titel status="officieel">Verhouding tot de andere instrumenten van het Verdrag van Warschau</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag prevaleert boven alle regels die van toepassing zijn
              op het internationale luchtvervoer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> tussen Staten die Partij zijn bij dit Verdrag aangezien
                  deze Staten gezamenlijk Partij zijn bij de volgende instrumenten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Verdrag tot het brengen van eenheid in enige bepalingen
                  inzake het internationale luchtvervoer, ondertekend te
                  Warschau op 12 oktober 1929 (hierna genoemd Verdrag van Warschau);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Protocol tot wijziging van het te Warschau op 12 oktober
                  1929 ondertekende Verdrag tot het brengen van eenheid in enige
                  bepalingen inzake het internationale luchtvervoer, tot stand
                  gekomen te 's-Gravenhage op 28 september 1955 (hierna
                  genoemd Protocol van 's-Gravenhage);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004679" compleet="nee">Verdrag ter aanvulling van het Verdrag van Warschau tot het
                  brengen van eenheid in enige bepalingen inzake het
                  internationale luchtvervoer verricht door een ander dan de
                  contractuele vervoerder</extref>, ondertekend te Guadalajara op 18
                  september 1961 (hierna genoemd Verdrag van Guadalajara);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Protocol tot wijziging van het Verdrag tot het brengen van
                  eenheid in enige bepalingen inzake het internationale
                  luchtvervoer, ondertekend te Warschau op 12 oktober 1929,
                  zoals gewijzigd bij het te 's-Gravenhage op 28 september
                  1955 tot stand gekomen Protocol, ondertekend te Guatemala op 8
                  maart 1971 (hierna genoemd Protocol van Guatemala);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Aanvullende Protocollen Nos. 1 tot en met 3 en Protocol van
                  Montreal No. 4 tot wijziging van het Verdrag van Warschau,
                  zoals gewijzigd bij het Protocol van 's-Gravenhage of het
                  Verdrag van Warschau, zoals gewijzigd bij zowel het Protocol
                  van 's-Gravenhage als bij het Protocol van Guatemala,
                  ondertekend te Montreal op 25 september 1975 (hierna genoemd
                  Protocollen van Montreal); of</al>
              </li>
            </lijst></li>
            <li><li.nr>2.</li.nr><al> op het grondgebied van elke Staat die Partij is bij dit
                Verdrag aangezien deze Staat Partij is bij een of meer van de
                hierboven onder a) tot en met e) vermelde instrumenten. </al></li></lijst>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>56</nr>
              <titel>Staten met meer dan een rechtsstelsel</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Indien een Staat twee of meer territoriale eenheden omvat
                waarin verschillende rechtsstelsels van toepassing zijn op
                vraagstukken die door dit Verdrag geregeld worden, kan hij, op
                het tijdstip van ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding,
                goedkeuring of toetreding, verklaren dat dit Verdrag van
                toepassing is op al zijn territoriale eenheden of slechts op een
                of meer daarvan en kan hij te allen tijde deze verklaring
                wijzigen door het indienen van een andere.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke verklaring van deze aard wordt meegedeeld aan de
                depositaris en geeft uitdrukkelijk de territoriale eenheden aan
                waarop het Verdrag van toepassing is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In het geval van een Staat die Partij is bij dit Verdrag die
                een dergelijke verklaring heeft afgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>worden de verwijzingen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=23">artikel 23</intref> naar de &#x201E;nationale
                    munteenheid" uitgelegd als betrekking hebbend op de
                    munteenheid van de desbetreffende territoriale eenheid van
                    bedoelde Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001644&amp;artikel=28">artikel 28</intref> de verwijzing naar de &#x201E;nationale
                    wet" uitgelegd als betrekking hebbend op de wet van de
                    desbetreffende territoriale eenheid van bedoelde Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>57</nr>
              <titel>Voorbehouden</titel>
            </kop>
            <al>Geen enkel voorbehoud kan bij dit Verdrag worden gemaakt,
              behalve dat een Staat die Partij is bij dit Verdrag te allen
              tijde, door middel van een aan de depositaris gerichte verklaring,
              kan verklaren dat dit Verdrag niet van toepassing is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>op internationaal luchtvervoer rechtstreeks door die Staat
                  verricht en ge&#xEB;xploiteerd voor niet-commerci&#xEB;le doeleinden in
                  verband met zijn taken en plichten als soevereine Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>op het vervoer van personen, bagage en goederen ten behoeve
                  van zijn militaire autoriteiten aan boord van luchtvaartuigen
                  die zijn ingeschreven in of gehuurd door die Staat en die
                  geheel door of ten behoeve van deze autoriteiten zijn gereserveerd.</al>
              </li>
            </lijst>
            </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de gevolmachtigde ondergetekenden, daartoe naar
            behoren gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Montreal de 28ste dag van de maand mei van het jaar
            negentienhonderdnegenennegentig in de Arabische, de Chinese, de
            Engelse, de Franse, de Spaanse en de Russische taal, zijnde alle
            teksten gelijkelijk authentiek. Dit Verdrag blijft nedergelegd in de
            archieven van de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie en de
            depositaris zendt voor eensluidend gewaarmerkte afschriften toe aan
            alle Staten die Partij zijn bij dit Verdrag alsmede aan alle Staten
            die Partij zijn bij het Verdrag van Warschau, het Protocol van
            's-Gravenhage, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004679" compleet="nee">Verdrag van Guadalajara</extref>, het Protocol van
            Guatemala en de Protocollen van Montreal.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	