<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003546" dtdversie="2.0" id="10000030209" verdragnummer="002099" soort="verdrag"> 
   
   
  <intitule>Briefwisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der
	 Nederlanden en de Europese Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart
	 &#x201C;EUROCONTROL&#x201D; inzake de vestiging van &#x201C;EUROCONTROL&#x201D; te Beek
	 (Limburg)</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">I</nr> 
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <tussenkop kopopmaak="cur">ORGANISATION EUROP&#xC9;ENNE POUR LA</tussenkop>
			 <tussenkop kopopmaak="cur">S&#xC9;CURIT&#xC9; DE LA NAVIGATION A&#xC9;RIENNE</tussenkop>
			 <tussenkop kopopmaak="cur">EUROPEAN ORGANISATION FOR</tussenkop>
			 <tussenkop kopopmaak="cur">THE SAFETY OF AIR NAVIGATION</tussenkop>
			 <tussenkop kopopmaak="cur">AGENCE - EUROCONTROL - AGENCY</tussenkop>
			 <al>Direction g&#xE9;n&#xE9;rale</al>
			 <al>Headquarters</al>
			 <al>Brussel, 10 oktober 1975</al>
			 <al>Ref.: 1S 134</al>
			 <al>Betreft: Zetelovereenkomst EUROCONTROL</al>
			 <al>Beek bij Maastricht</al>
			 <al>Excellentie,</al>
			 <al>Aansluitend op terzake plaats gevonden hebbend overleg tussen de
				Europese Organisatie voor de Veiligheid van de Luchtvaart, hierna te noemen
				&#x201E;EUROCONTROL&#x201D;, en Uw Ministerie, alsmede met verwijzing naar het besluit van de
				Permanente Commissie voor de Veiligheid van de Luchtvaart van 19 oktober 1964
				inzake de oprichting van een centrum te Beek, Limburg, heb ik de eer U namens
				EUROCONTROL voor te stellen dat een Overeenkomst wordt gesloten tussen de
				Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en EUROCONTROL, ter aanvulling van
				het op 13 december 1960 te Brussel tot stand gekomen Internationale Verdrag tot
				samenwerking in het belang van de veiligheid van de luchtvaart &#x201E;EUROCONTROL&#x201D;,
				met Bijlagen en Protocol van ondertekening, alsmede van het op 6 juli 1970 te
				Brussel tot stand gekomen Additioneel Protocol bij voornoemd Verdrag.</al>
			 <al>Deze Overeenkomst zou als volgt kunnen luiden:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>1.</li.nr>
				  <al>EUROCONTROL is vrijgesteld van motorrijtuigenbelasting voor
					 automobielen die bij haar in officieel gebruik zijn;</al>
				</li>
				<li><li.nr>2.</li.nr>
				  <al>In daarvoor in aanmerking komende gevallen kunnen goederen
					 voor officieel gebruik door EUROCONTROL tijdelijk worden uitgevoerd en
					 wederingevoerd met aangifte op certificaat met gedeponeerde handtekening;</al>
				</li>
				<li><li.nr>3.</li.nr>
				  <al>Onder publikaties in de zin van Artikel 22, vierde lid, van
					 het in de eerste alinea dezes genoemde Verdrag worden verstaan alle interne
					 dokumenten met inbegrip van gegevensdragers als magneetbanden, schijf
					 geheugens, ponskaarten, kettingpapier en dergelijke.</al>
				</li>
				<li><li.nr>4.</li.nr>
				  <al>Ten aanzien van niet-Nederlandssprekende, met name
					 Engelssprekende, leerplichtige kinderen van EUROCONTROL-personeel, zal de
					 Regering van het Koninkrijk der Nederlanden zoveel mogelijk bevorderen dat in
					 het zuiden van Limburg wordt voorzien in adequate opvangmogelijkheden;</al>
				  <al>het begrip &#x201E;adequate opvangmogelijkheden&#x201D; omvat in beginsel
					 mede het ontvangen, gedurende enige uren per week, van onderwijs in de taal en
					 geschiedenis van het land van herkomst.</al>
				</li>
			 <li><li.nr>5.</li.nr><al>Het wordt gezinsleden die deel uitmaken van het huishouden
van de functionarissen van EUROCONTROL toegestaan in Nederland betaalde werkzaamheden
te verrichten gedurende het tijdvak waarin de betrokken functionarissen zijn
aangesteld.</al>
                     <al>De volgende personen zijn gezinsleden die deel uitmaken van het huishouden
in de zin van deze bepaling:</al>
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de echtgenoten of geregistreerde partners
van de functionarissen van EUROCONTROL</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>kinderen van de functionarissen van EUROCONTROL
die jonger zijn dan 18;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>kinderen van de functionarissen van EUROCONTROL
die ouder zijn dan 18 maar jonger dan 27, mits zij voorafgaand aan hun eerste
binnenkomst in Nederland deel uitmaakten van het huishouden van de functionaris
en daarvan nog steeds deel uitmaken en ongehuwd zijn, financieel afhankelijk
zijn van de betrokken functionaris van EUROCONTROL en een opleiding volgen
in Nederland.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                     <al>De gezinsleden die deel uitmaken van het huishouden en betaald werk vinden,
genieten geen immuniteit ten aanzien van de strafrechtelijke, burgerlijkrechtelijke
of bestuursrechtelijke rechtsmacht wat betreft aangelegenheden die ontstaan
in de loop van of verband houden met deze werkzaamheden, mits maatregelen
tot tenuitvoerlegging worden genomen zonder inbreuk te maken op de onschendbaarheid
van hun persoon of hun woning, indien zij recht hebben op een dergelijke onschendbaarheid.</al>
                     <al>Bij insolventie van een persoon jonger dan 18 jaar in verband met een
vordering die voortvloeit uit betaalde werkzaamheden van die persoon op wie
dit artikel van toepassing is, doet EUROCONTROL ten behoeve van schikking
van de vordering, afstand van de onschendbaarheid van de functionaris van
wier gezin de betrokkene lid is, in overeenstemming met de bepalingen van
het toepasselijke internationale juridische instrument inzake afstand.</al>
                     <al>De in dit artikel bedoelde werkzaamheden dienen in overeenstemming te
zijn met de Nederlandse wetgeving, met inbegrip van de wetgeving inzake belastingen
en sociale zekerheid, tenzij anders bepaald door een ander toepasselijk internationaal
juridisch instrument.</al></li></lijst>
			 <al>Indien dit voorstel aanvaardbaar is voor de Regering van het
				Koninkrijk der Nederlanden, moge ik U namens EUROCONTROL tevens voorstellen dat
				deze nota en Uw bevestigende antwoordnota tezamen een Overeenkomst vormen
				tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en EUROCONTROL, die in
				werking zal treden op de dag waarop genoemde Regering schriftelijk mededeling
				doet aan EUROCONTROL dat aan de grondwettelijke vereisten in het Koninkrijk is
				voldaan.</al>
			 <al>De Overeenkomst zal terugwerkende kracht hebben tot 1 januari
				1974 voor wat betreft het gestelde onder 1, 2 en 3. De Overeenkomst zal van
				kracht blijven zolang de vestiging van EUROCONTROL te Beek, Limburg, blijft
				voortbestaan en zolang niet het Koninkrijk ophoudt Partij te zijn bij het in de
				eerste alinea van deze Nota genoemde Verdrag.</al>
			 <al>Wat het Koninkrijk betreft, zal deze Overeenkomst slechts gelden
				voor het Rijk in Europa.</al>
			 <al>Gelief, Excellentie, de verzekering van mijn zeer bijzondere
				hoogachting wel te willen aanvaarden.</al>
			 <al>(w.g.) R. BULIN</al>
			 <al>R. BULIN</al>
			 <al><nadruk type="cur">Directeur-generaal</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Mr. M. van der Stoel</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Plein 23</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Nl - 's-Gravenhage</nadruk></al> 
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">II</nr> 
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed"> 
  <tussenkop kopopmaak="cur">MINISTERIE VAN BUITENLANDSE ZAKEN</tussenkop> 
  <al>Directie Verdragen</al> 
  <al>DVE/VV-256639</al> 
  <al>'s-Gravenhage, 31 oktober 1975</al> 
  <al>Mijnheer de Direkteur-Generaal,</al> 
  <al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van Uw Nota no. 1S 134 van 10
	 oktober 1975, welke als volgt luidt:</al> 
  <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al> 
  <al>Ik heb de eer U mede te delen dat de Regering van het Koninkrijk der
	 Nederlanden instemt met het in Uw Nota vervatte voorstel en te bevestigen dat
	 Uw Nota en deze Nota tezamen een Overeenkomst vormen tussen de Regering van het
	 Koninkrijk der Nederlanden en EUROCONTROL, die in werking zal treden op de dag
	 waarop genoemde Regering schriftelijk mededeling doet aan EUROCONTROL dat aan
	 de grondwettelijke vereisten in het Koninkrijk is voldaan.</al> 
  <al>De Overeenkomst zal terugwerkende kracht hebben tot 1 januari 1974 voor
	 wat betreft het gestelde onder 1, 2 en 3. De Overeenkomst zal van kracht
	 blijven zolang de vestiging van EUROCONTROL te Beek, Limburg, blijft
	 voortbestaan en zolang niet het Koninkrijk ophoudt Partij te zijn bij het in de
	 eerste alinea van Uw Nota genoemde Verdrag.</al> 
  <al>Wat het Koninkrijk betreft, zal deze Overeenkomst slechts gelden voor het
	 Rijk in Europa.</al> 
  <al>Gelief, Mijnheer de Direkteur-Generaal, de verzekering van mijn zeer
	 bijzondere hoogachting wel te willen aanvaarden.</al> 
  <al><nadruk type="cur">De Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur"> van het</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur"> Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al> 
  <al>(w.g.) M. VAN DER STOEL</al> 
  <al><nadruk type="cur">Aan de Direkteur-Generaal</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur">van EUROCONTROL,</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur">Wetstraat 72,</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur">1040-Brussel.</nadruk></al> 
  <al><nadruk type="cur">Belgi&#xEB;</nadruk></al> 
</tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	