<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001205" id="10000002719" verdragnummer="006029" soort="verdrag">
  <intitule>Briefwisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden
    en de Regering van Venezuela houdende een verdrag inzake de tewerkstelling
    van gezinsleden van diplomaten</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr>I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed"><al>Caracas, 1 februari 1995 </al>
          <al>Excellentie,</al>
          <al>Ik heb de eer mij tot Uwe Excellentie te richten en te refereren
            aan onlangs gehouden besprekingen tussen vertegenwoordigers van de
            Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de
            Republiek Venezuela aangaande een verdrag inzake betaalde beroeps-
            of commerci&#xEB;le werkzaamheden van gezinsleden van personeel van
            diplomatieke vertegenwoordigingen, consulaire posten en permanente
            vertegenwoordigingen in beide landen.</al>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden stelt het volgende voor:</al></tekst><artikel status="goed"><kop><nr>1</nr><titel>Toestemming om beroeps- of commerci&#xEB;le
              werkzaamheden te verrichten</titel></kop><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
            de Republiek Venezuela komen overeen gezinsleden van diplomaten, van
            beroepsconsulaire ambtenaren en van leden van het administratief,
            technisch en bedienend personeel, werkzaam bij diplomatieke
            vertegenwoordigingen, consulaire posten en permanente
            vertegenwoordigingen van de Republiek Venezuela in het Koninkrijk
            der Nederlanden en van het Koninkrijk der Nederlanden in de
            Republiek Venezuela wederzijds toe te staan beroeps- of commerci&#xEB;le
            werkzaamheden te verrichten in de ontvangende staat, zulks met
            inachtneming van de volgende bepalingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>2</nr><titel>Begripsomschrijving</titel></kop><al>Voor de toepassing van dit verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>&#x201E;Verdrag inzake diplomatiek verkeer": het Verdrag van
                Wenen inzake diplomatiek verkeer van 18 april 1961;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>&#x201E;Verdrag inzake consulaire betrekkingen": Het Verdrag van
                Wenen inzake consulaire betrekkingen van 24 april 1963;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>&#x201E;gezinsleden": leden van het gezin die deel uitmaken van
                het huishouden van een diplomaat, beroepsconsulair ambtenaar of
                lid van het administratief, technisch of bedienend personeel van
                de zendstaat, die als zodanig zijn opgegeven door de zendstaat
                en die als zodanig zijn aanvaard door de ontvangende staat.</al>
            </li>
          </lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>3</nr><titel>Procedures</titel></kop><al>De Ambassade van de zendstaat dient het Ministerie van
            Buitenlandse Zaken van de ontvangende staat officieel te verzoeken
            om toestemming voor gezinsleden om beroeps- of commerci&#xEB;le
            werkzaamheden te mogen verrichten. Het Ministerie van Buitenlandse
            Zaken van de ontvangende staat stelt de Ambassade van de zendstaat
            er terstond van in kennis dat het gezinslid toestemming heeft
            beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden te verrichten. Eventuele eisen
            verband houdende met werkvergunningen en andere vergelijkbare
            formaliteiten zullen welwillend worden toegepast.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>4</nr><titel>Immuniteit ten aanzien van de rechtsmacht in strafzaken</titel></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>Indien een gezinslid dat beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden
                heeft verricht in overeenstemming met de bepalingen van dit
                verdrag, in het kader van die arbeid wordt beschuldigd van het
                begaan van een strafbaar feit, gelden de bepalingen inzake
                immuniteit ten aanzien van de rechtsmacht in strafzaken van het
                Verdrag inzake diplomatiek verkeer, het Verdrag inzake
                consulaire betrekkingen, dan wel enige andere van toepassing
                zijnde overeenkomst, met inachtneming van de volgende bepalingen.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>In de in letter a) bedoelde gevallen doet de zendstaat, indien
                de ontvangende staat daarom verzoekt, afstand van de immuniteit
                van het betrokken gezinslid ten aanzien van de rechtsmacht in
                strafzaken van de ontvangende staat, behoudens in bijzondere
                gevallen, wanneer de zendstaat van oordeel is dat bedoelde
                afstand in strijd is met zijn belangen.</al></lid><lid><lidnr>c</lidnr><al>Het doen van afstand van immuniteit van strafrechtelijke
                procedures mag niet worden geacht mede betrekking te hebben op
                de immuniteit ten aanzien van de tenuitvoerlegging van het
                vonnis, waarvan uitdrukkelijk afstand moet worden gedaan; in
                dergelijke gevallen neemt de zendstaat het doen van afstand van
                laatstbedoelde immuniteit ernstig in overweging.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>5</nr><titel>Immuniteit ten aanzien van de rechtsmacht in
              civiel- en administratiefrechtelijke zaken</titel></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>Indien een gezinslid beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden
                heeft verricht in overeenstemming met de bepalingen van dit
                verdrag en zijn rechtspositie is geregeld in het Verdrag inzake
                diplomatiek verkeer of het Verdrag inzake consulaire
                betrekkingen, zijn de bepalingen van die laatste Verdragen van
                toepassing ten aanzien van de werkzaamheden van dat gezinslid,
                hetgeen inhoudt dat betrokkene deze immuniteit niet geniet met
                betrekking tot andere uit zijn beroeps- of commerci&#xEB;le
                werkzaamheden voortvloeiende zaken.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>Indien een gezinslid immuniteit geniet ten aanzien van de
                rechtsmacht van de ontvangende staat in civiel- en
                administratiefrechtelijke zaken krachtens een ander van
                toepassing zijnd verdrag, wordt door de zendstaat afstand gedaan
                van die immuniteit met betrekking tot alle uit beroeps- of
                commerci&#xEB;le werkzaamheden van het gezinslid voortvloeiende zaken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>6</nr><titel>Belasting en sociale zekerheid</titel></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>Een gezinslid dat beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden
                verricht in overeenstemming met de bepalingen van dit verdrag,
                blijft vrijgesteld van belastingen, met uitzondering van de
                belastingen geheven op inkomsten uit die beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>Een gezinslid dat beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden
                verricht in overeenstemming met de bepalingen van dit verdrag,
                is onderworpen aan de wetgeving inzake sociale zekerheid van de
                ontvangende staat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>7</nr><titel>Niet van toepassing zijn van nationale wetten</titel></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>De wettelijke bepalingen van het Koninkrijk der Nederlanden en
                de Republiek Venezuela inzake de beroeps- of commerci&#xEB;le
                werkzaamheden van vreemdelingen zijn niet van toepassing op
                gezinsleden die toestemming hebben beroeps- of commerci&#xEB;le
                werkzaamheden te verrichten in het Koninkrijk der Nederlanden of
                in de Republiek Venezuela in overeenstemming met dit verdrag.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>De wettelijke bepalingen van het Koninkrijk der Nederlanden en
                de Republiek Venezuela inzake de toelating en het verblijf van
                vreemdelingen zijn niet van toepassing op gezinsleden die in het
                Koninkrijk der Nederlanden of de Republiek Venezuela beroeps- of
                commerci&#xEB;le werkzaamheden verrichten in overeenstemming met
                dit verdrag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>8</nr><titel>Einde van de beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden</titel></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>De toestemming van een gezinslid om beroeps- of commerci&#xEB;le
                werkzaamheden te verrichten of voort te zetten vervalt aan het
                einde van de plaatsing van het personeelslid van de diplomatieke
                vertegenwoordiging, consulaire post of permanente vertegenwoordiging.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>Een gezinslid dat beroeps- of commerci&#xEB;le werkzaamheden
                verricht in overeenstemming met de bepalingen van dit verdrag is
                op grond daarvan niet gerechtigd nog te verblijven in de
                ontvangende staat of die werkzaamheden te blijven verrichten of
                andere werkzaamheden te starten, nadat de toestemming is
                vervallen in overeenstemming met het in letter a) van dit
                artikel bepaalde.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>9</nr><titel>Territoriale toepassing</titel></kop><al>De toepassing van dit verdrag kan worden uitgebreid tot de
            Nederlandse Antillen en/of Aruba door middel van een kennisgeving
            van de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden aan de Regering
            van de Republiek Venezuela.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>10</nr><titel>Inwerkingtreding en be&#xEB;indiging</titel></kop><al>Elk van beide Verdragsluitende Partijen kan dit verdrag te allen
            tijde be&#xEB;indigen door middel van een schriftelijke kennisgeving,
            waarna het verdrag niet langer van kracht is vanaf de eerste dag van
            de zevende maand na de dag waarop de kennisgeving werd gedaan.</al></artikel><tekst status="goed"><al>Indien de bovenstaande bepalingen aanvaardbaar zijn voor de
            Regering van de Republiek Venezuela, stel ik voor dat deze brief,
            tezamen met het antwoord van dezelfde strekking, een verdrag tussen
            het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Venezuela zal vormen,
            dat in werking treedt op de eerste dag van de tweede maand na de dag
            waarop Partijen elkaar schriftelijk er van in kennis hebben gesteld
            dat aan hun wettige en constitutionele vereisten terzake is voldaan.</al><al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik om aan Uwe Excellentie
            opnieuw mijn zeer hoge achting kenbaar te maken.</al>
          <al>Hoogachtend,</al>
          <al>(w.g.) C. M. M. H. R. VAN HANSWIJCK DE JONGE</al>
          <al>C. M. M. H. R. van Hanswijck de Jonge</al>
          <al>Hr. Ms. Ambassadeur te Caracas</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Zijne Excellentie  </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Dr. Miguel Angel Burelli Rivas  </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister van Buitenlandse Zaken  </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Caracas.</nadruk>
          </al></tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst xml:lang="es"><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>REPUBLICA DE VENEZUELA</tussenkop>
          <tussenkop>MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES</tussenkop>
          <al>00202</al>
          <al>Caracas, 8 de febrero de 1995 </al>
          <al>Honorable Embajador:</al>
          <al>Tengo el agrado de dirigirme a usted en la oportunidad de dar
            respuesta a su atenta <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001205&amp;verdragtekst=I">Nota de fecha 1&#xB0; de febrero de 1995</intref>, en la
            cual propone en nombre de su Gobierno el Acuerdo siguiente:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Spaanse tekst Nr. I)</redactie></al>
          <al>Me complazco en confirmarle que el Gobierno de la Rep&#xFA;blica de
            Venezuela est&#xE1; de acuerdo con el contenido de su Nota, la cual junto
            con la presente comunicaci&#xF3;n constituyen un Acuerdo entre el
            Gobierno de la Rep&#xFA;blica de Venezuela y el Gobierno del Reino de los
            Pa&#xED;ses Bajos.</al>
          <al>Hago propicia la ocasi&#xF3;n para renovarle las seguridades de mi m&#xE1;s
            alta consideraci&#xF3;n.</al>
          <al>(fdo.) M. A. BURELLI RIVAS</al>
          <al>Miguel Angel Burelli Rivas </al>
          <al>Ministro de Relaciones Exteriores</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Al Honorable Se&#xF1;or  </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">C. M. M. H. R. van Hanswijck de Jonge </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Embajador Extraordinario y Plenipotenciario  </nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">del Reino de los Paises Bajos </nadruk>
          </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	