<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001254" id="10000004129" verdragnummer="006581" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Verenigde Staten
    van Amerika inzake de bevordering van de veiligheid van de luchtvaart</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Agreement between the Government of the Kingdom of the
          Netherlands and the Government of the United States of America for
          Promotion of Aviation Safety</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Government of the Kingdom of the Netherlands and the
            Government of the United States of America, hereinafter referred to
            as the States,</al>
          <al>Recalling each State's obligations under the Convention on
            International Civil Aviation signed at Chicago on 7 December 1944,</al>
          <al>Desiring to promote aviation safety and environmental quality,</al>
          <al>Noting common concerns for the safe operation of civil aircraft,</al>
          <al>Recognizing the emerging trend toward multinational design,
            production, and interchange of civil aeronautical products,</al>
          <al>Desiring to enhance cooperation and increase efficiency in matters
            relating to civil aviation safety,</al>
          <al>Considering the possible reduction of the economic burden imposed
            on the aviation industry and operators by redundant technical
            inspections, evaluations, and testing,</al>
          <al>Recognizing the mutual benefit of improved procedures for the
            reciprocal acceptance of airworthiness approvals, environmental
            testing, and development of reciprocal recognition procedures for
            approval and monitoring of flight simulators, aircraft maintenance
            facilities, maintenance personnel, airmen, and flight operations,</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Definitions</titel>
          </kop>
          <al>For the purposes of this Agreement:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>&#x201C;airworthiness approval&#x201D; means a finding that the design
                or change to a design of a civil aeronautical product meets
                standards established by the civil aviation authority of either
                State or that a product conforms to a design that has been found
                to meet those standards, and is in a condition for safe operation.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>&#x201C;civil aeronautical product&#x201D; means any civil aircraft,
                aircraft engine, or propeller or subassembly, appliance,
                material, part, or component to be installed thereon.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>&#x201C;alterations or modifications&#x201D; means making a change to
                the construction, configuration, performance, environmental
                characteristics, or operating limitations of the affected civil
                aeronautical product.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>&#x201C;environmental approval&#x201D; means the process by which a
                civil aeronautical product is evaluated for compliance with a
                State's laws, regulations, standards, and requirements
                concerning noise and exhaust emissions.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>E.</li.nr>
              <al>&#x201C;maintenance&#x201D; means the performance of inspection,
                overhaul, repair, preservation, and the replacement of parts,
                materials, appliances, or components of a product to assure the
                continued airworthiness of that product, but excludes
                alterations or modifications.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>F.</li.nr>
              <al>&#x201C;flight simulator qualification evaluations&#x201D; means the
                qualification process by which a flight simulator is assessed by
                comparison to the aircraft it simulates in accordance with
                performance standards specified by either State's civil
                aviation authority.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>G.</li.nr>
              <al>&#x201C;approval of flight operations&#x201D; means the process by
                which technical inspections and evaluations are conducted by the
                civil aviation authority of a State of entities providing
                commercial air transportation of passengers and cargo.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>H.</li.nr>
              <al>&#x201C;monitoring&#x201D; means the periodic surveillance by a
                State's civil aviation authority to determine continuing
                compliance with the appropriate standards.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>Purposes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>A</lidnr>
            <al>The purposes of this Agreement are:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> to facilitate acceptance by each State of the other State's</al>
              <lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>airworthiness approvals and environmental testing and approval
              of civil aeronautical products, and</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>qualification evaluations of flight simulators;</al></li></lijst></li>
            <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> to facilitate acceptance by the States of the approvals and
                  monitoring of maintenance facilities and alteration or
                  modification facilities, maintenance personnel, airmen,
                  aviation training establishments, and flight operations of the
                  other State;</al>
              </li><li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> to provide for cooperation in sustaining an equivalent
                  level of safety and environmental objectives with respect to
                  aviation safety.</al>
              </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            
            
            <lidnr>B</lidnr>
            <al>Each State shall designate its own civil aviation authority as
              the executive agent to implement this Agreement. For the United
              States of America, the executive agent shall be the Federal
              Aviation Administration (FAA) of the Department of Transportation.
              For the Kingdom of the Netherlands, the executive agent shall be
              the Directorate General of Civil Aviation of the Ministry of
              Transport, Public Works and Water Management.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>Scope</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>A</lidnr>
            <al>The States' civil aviation authorities shall conduct
              technical assessments and work cooperatively to develop an
              understanding of each other's standards and systems in the
              following areas:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> airworthiness approvals of civil aeronautical products;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> environmental approval of civil aeronautical products, with
                  regard to noise and exhaust emissions standards and testing procedures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> approval of maintenance facilities and alteration or
                  modification facilities, maintenance personnel, and airmen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> approval of flight operations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> evaluation and qualification of flight simulators; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> approval of aviation training establishments.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>B</lidnr>
            <al>When the civil aviation authorities of the States agree that the
              standards, rules, practices, procedures, and systems of both
              States in one of the technical specialties listed in paragraph A.
              of this Article are sufficiently equivalent or compatible to
              permit acceptance of findings of compliance made by one State for
              the other State to the agreed-upon standards, the civil aviation
              authorities shall execute written Implementation Procedures
              describing the methods by which such reciprocal acceptance shall
              be made with respect to that technical speciality.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>C</lidnr>
            <al>The Implementation Procedures shall include at a minimum:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> definitions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> a description of the scope of the particular area of civil
                  aviation to be addressed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> provisions for reciprocal acceptance of civil aviation
                  authority actions such as test witnessing, inspections,
                  qualifications, approvals and certifications;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> accountability;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> provisions for mutual cooperation and technical assistance;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> provisions for periodic evaluations; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr>
                <al> provisions for amendments to or termination of the
                  Implementation Procedures.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>Settlement of Disputes</titel>
          </kop>
          <al>Any disagreement regarding the interpretation or application of
            this Agreement or its Implementation Procedures shall be resolved
            between the States or their civil aviation authorities,
            respectively, by consultation or any other mutually agreed-upon means.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>Entry into Force, Amendment and Termination</titel>
          </kop>
          <al>This Agreement shall enter into force on the first day of the
            second month following the date on which the States have informed
            each other in writing that the formalities constitutionally required
            therefore in their respective countries have been complied with and
            shall remain in force until terminated by either State. Such
            termination shall be effected by sixty days' written
            notification to the other State. Such termination will also act to
            terminate all existing Implementation Procedures executed in
            accordance with this Agreement. This Agreement may be amended by the
            written agreement of the States. Individual Implementation
            Procedures may be terminated or amended by the civil aviation
            authorities in accordance with the provisions developed pursuant to
            Article III C.7.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>Applicability</titel>
          </kop>
          <al>As far as the Kingdom of the Netherlands is concerned, this
            Agreement shall apply to its territory in Europe. Its applicability
            may be extended by written agreement of the States either in its
            entirety or with any necessary modifications to the Netherlands
            Antilles and/or Aruba.</al>
          <al>In the case of an extension of the applicability of this Agreement
            to the Netherlands Antilles and/or Aruba, either State shall be
            entitled to terminate the application of this Agreement in respect
            of any of the separate parts of the Kingdom in accordance with the
            termination procedures of Article V.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>Other Agreements</titel>
          </kop>
          <al>If, after entry into force of the Agreement, the provisions of
            another agreement that addresses matters covered by this Agreement
            become applicable to the States, the States shall consult to
            determine the extent to which this Agreement should be revised to
            take into account the other agreement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>Termination of 1974 Agreement</titel>
          </kop>
          <al>The Agreement Relating to the Reciprocal Acceptance or
            Airworthiness Certificates, effected by exchange of notes at The
            Hague on 16 January 1974, shall remain in force until terminated by
            an exchange of notes following completion by the States' civil
            aviation authorities of the technical assessments and Implementation
            Procedures concerning airworthiness certification, as described in
            Article III. Prior to the termination of the 1974 Agreement, the
            States shall consult in the event of any inconsistency between the
            Agreement of 16 January 1974 and this present Agreement.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorized by
            their respective Governments, have signed this Agreement.</al>
          <al>DONE at The Hague in duplicate, this 13th day of September 1995,
            in the English language.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the Netherlands:</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Government of the United States of America:</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) K. TERRY DORNBUSH</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Verenigde Staten van Amerika inzake de bevordering
          van de veiligheid van de luchtvaart</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
            de Verenigde Staten van Amerika, hierna te noemen de Staten,</al>
          <al>Herinnerend aan de verplichtingen van elke Staat uit hoofde van
            het op 7 december 1944 te Chicago ondertekende Verdrag inzake de
            internationale burgerluchtvaart,</al>
          <al>Geleid door de wens de veiligheid van de luchtvaart en het
            milieubeheer te bevorderen,</al>
          <al>Nota nemend van de gemeenschappelijke zorg voor de veilige
            exploitatie van burgerluchtvaartuigen,</al>
          <al>Erkennende dat het ontwerp, de produktie en de uitwisseling van
            burgerluchtvaartprodukten in toenemende mate in multinationaal
            verband plaatsvinden,</al>
          <al>Geleid door de wens om in aangelegenheden die de veiligheid van de
            burgerluchtvaart betreffen tot bredere samenwerking en grotere
            effici&#xEB;ntie te komen,</al>
          <al>Gelet op de mogelijke verlichting van de economische last die op
            de luchtvaartindustrie en de exploitanten rust vanwege de overvloed
            van technische inspecties, beoordelingen en proeven,</al>
          <al>Erkennende dat er een gemeenschappelijk voordeel bestaat in de
            verbetering van de procedures voor de wederzijdse erkenning van
            luchtwaardigheidscertificeringen en milieuproeven, en de
            ontwikkeling van procedures voor wederzijdse erkenning van de
            certificering van en het toezicht op vluchtnabootsers,
            onderhoudsfaciliteiten voor luchtvaartuigen, onderhoudspersoneel,
            vliegtuigbemanning en vliegdiensten,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>&#x201E;luchtwaardigheidscertificering&#x201D;, een onderzoek waaruit
                blijkt dat een ontwerp of een wijziging op een ontwerp van een
                burgerluchtvaartprodukt voldoet aan de normen die daarvoor door
                de burgerluchtvaartautoriteit van &#xE9;&#xE9;n van de Staten zijn
                vastgesteld, of dat een produkt conform een ontwerp is waarvan
                is vastgesteld dat het aan deze normen voldoet, en zich in een
                staat bevindt dat dit produkt veilig kan worden gebruikt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>&#x201E;burgerluchtvaartprodukt&#x201D;, elk burgerluchtvaartuig, elke
                vliegtuigmotor, luchtschroef, elk assemblagedeel,
                uitrustingsdeel, materieel, onderdeel of elk daarop te
                installeren component.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>&#x201E;aanpassingen of veranderingen&#x201D;, het aanbrengen van
                wijzigingen aan de constructie, configuratie, prestaties,
                milieu-eigenschappen of gebruiksgrenzen van het desbetreffende burgerluchtvaartprodukt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>&#x201E;milieugoedkeuring&#x201D;, de procedure waarbij wordt
                beoordeeld of een burgerluchtvaartprodukt in overeenstemming is
                met de wetten, voorschriften, normen en eisen van een Staat met
                betrekking tot geluid- en uitlaatemissies.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>E.</li.nr>
              <al>&#x201E;onderhoud&#x201D;, het uitvoeren van inspecties, revisies,
                reparaties en handelingen gericht op behoud alsmede het
                vervangen van onderdelen, materialen of componenten van een
                produkt ter waarborging van de voortdurende luchtwaardigheid van
                dit produkt; met uitzondering van aanpassingen of veranderingen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>F.</li.nr>
              <al>&#x201E;vluchtnabootser-geschiktheidsbeoordeling&#x201D;, de procedure
                waarbij een vluchtnabootser wordt beoordeeld door vergelijking
                met het vliegtuig dat erdoor wordt nagebootst, in
                overeenstemming met de door de burgerluchtvaartautoriteit van
                elk van beide Staten opgestelde prestatie-normen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>G.</li.nr>
              <al>&#x201E;goedkeuring van vliegdiensten&#x201D;, de procedure waarbij
                door de burgerluchtvaartautoriteit van een Staat technische
                inspecties en beoordelingen worden verricht betreffende
                maatschappijen die op commerci&#xEB;le basis passagiers en vracht
                door de lucht vervoeren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>H.</li.nr>
              <al>&#x201E;toezicht&#x201D;, een door de burgerluchtvaartautoriteit van
                een Staat periodiek verricht onderzoek om vast te stellen of de
                desbetreffende normen bij voortduring in acht worden genomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>Doelstellingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>A</lidnr>
            <al>De doelstellingen van dit Verdrag zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> het vereenvoudigen van de wederzijdse erkenning door elke
                  Staat van:</al>
              <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>luchtwaardigheidscertificeringen, milieuproeven en de
              certificering van burgerluchtvaartprodukten, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>geschiktheidsbeoordelingen van vluchtnabootsers;</al></li></lijst></li>
            <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> het vereenvoudigen van de erkenning door de Staten van de
                  certificering van en het toezicht op onderhoudsfaciliteiten en
                  faciliteiten voor het aanbrengen van aanpassingen of
                  veranderingen, van onderhoudspersoneel, vliegtuigbemanning,
                  luchtvaartopleidingscentra en van vliegdiensten;</al>
              </li><li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> het voorzien in samenwerking bij het handhaven van een
                  gelijkwaardig niveau van veiligheids- en milieudoelstellingen
                  met betrekking tot de veiligheid van de luchtvaart.</al>
              </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            
            <lidnr>B</lidnr>
            <al>Elke Staat wijst zijn eigen burgerluchtvaartautoriteit aan als
              uitvoerend orgaan voor de toepassing van dit Verdrag. Voor de
              Verenigde Staten van Amerika treedt de Federal Aviation
              Administration (FAA) van het Ministerie van Transport als
              uitvoerend orgaan op. Voor de Regering van het Koninkrijk der
              Nederlanden treedt het Directoraat-Generaal Rijksluchtvaartdienst
              van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat als uitvoerend orgaan op.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>A</lidnr>
            <al>De burgerluchtvaartautoriteiten van de Staten voeren technische
              beoordelingen uit en werken samen om inzicht te verschaffen in
              elkaars normen en systemen op de volgende gebieden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> luchtwaardigheidscertificeringen van burgerluchtvaartprodukten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> milieugoedkeuring van burgerluchtvaartprodukten, met
                  betrekking tot de normen en testprocedures voor geluid- en uitlaatemissies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> certificering van onderhoudsfaciliteiten, van faciliteiten
                  voor het aanbrengen van aanpassingen of veranderingen, van
                  onderhoudspersoneel en van vliegtuigbemanning;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> certificering van vliegdiensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> het beoordelen en geschikt bevinden van vluchtnabootsers; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> certificering van luchtvaartopleidingscentra.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>B</lidnr>
            <al>Wanneer de burgerluchtvaartautoriteiten van de Staten
              overeenkomen dat de normen, regels, gebruiken, procedures en
              systemen van beide Staten op &#xE9;&#xE9;n van de in letter A van dit
              artikel genoemde vakgebieden in voldoende mate gelijkwaardig of
              met elkaar in overeenstemming zijn om de erkenning mogelijk te
              maken van een door de ene Staat ten behoeve van de andere Staat
              verricht onderzoek betreffende de conformiteit met de
              overeengekomen normen, voeren de burgerluchtvaartautoriteiten
              schriftelijke Uitvoeringsprocedures uit waarin is omschreven op
              welke wijze deze wederzijdse erkenning met betrekking tot het
              desbetreffende vakgebied geschiedt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>C</lidnr>
            <al>De Uitvoeringsprocedures moeten ten minste de volgende elementen bevatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> begripsomschrijvingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> een afbakening van de reikwijdte van het specifieke gebied
                  van de burgerluchtvaart dat wordt bestreken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> bepalingen voor de wederzijdse erkenning van het optreden
                  van burgerluchtvaartautoriteiten, zoals verslagen van proeven,
                  inspecties, geschiktheidsproeven, goedkeuringen en certificeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> verantwoording;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> bepalingen voor onderlinge samenwerking en technische ondersteuning;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> bepalingen voor periodieke beoordelingen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr>
                <al> bepalingen voor wijziging of be&#xEB;indiging van de Uitvoeringsprocedures.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>Elk geschil betreffende de interpretatie of de toepassing van dit
            Verdrag of de Uitvoeringsprocedures wordt uit hoofde daarvan
            respectievelijk door de Staten of hun burgerluchtvaartautoriteiten
            onderling beslecht door middel van overleg of op enige andere
            gezamenlijk overeengekomen wijze.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>Inwerkingtreding, wijziging en be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand
            volgend op de datum waarop de Staten elkaar schriftelijk hebben
            medegedeeld dat de daarvoor in hun respectieve landen
            constitutioneel vereiste formaliteiten zijn vervuld en blijft van
            kracht totdat het door &#xE9;&#xE9;n van beide Staten wordt be&#xEB;indigd.
            Be&#xEB;indiging geschiedt door middel van een schriftelijke kennisgeving
            aan de andere Staat, met inachtneming van een opzegtermijn van
            zestig dagen. Met de be&#xEB;indiging worden tevens alle bestaande
            Uitvoeringsprocedures die overeenkomstig dit Verdrag worden
            uitgevoerd, be&#xEB;indigd. Dit Verdrag kan met schriftelijke instemming
            van de Staten worden gewijzigd. Afzonderlijke Uitvoeringsprocedures
            kunnen, in overeenstemming met de krachtens Artikel III C.7
            opgestelde bepalingen, door de burgerluchtvaartautoriteiten worden
            be&#xEB;indigd of gewijzigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>Toepassingsgebied</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag van
            toepassing op zijn grondgebied in Europa. Het toepassingsgebied kan
            met schriftelijke instemming van de Staten, hetzij in het geheel,
            hetzij met de nodige aanpassingen, worden uitgebreid tot de
            Nederlandse Antillen en/of Aruba.</al>
          <al>In geval van een uitbreiding van het toepassingsgebied van dit
            Verdrag tot de Nederlandse Antillen en/of Aruba, is elk van beide
            Staten gerechtigd de toepassing van dit Verdrag ten aanzien van elk
            van de afzonderlijke delen van het Koninkrijk te be&#xEB;indigen, in
            overeenstemming met de be&#xEB;indigingsprocedures genoemd in Artikel V.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>Andere Verdragen</titel>
          </kop>
          <al>Indien, na inwerkingtreding van dit Verdrag, de bepalingen van een
            ander verdrag ter zake van aangelegenheden die in dit Verdrag zijn
            geregeld van toepassing worden op de Staten, plegen de Staten
            overleg om te bepalen in hoeverre dit Verdrag dient te worden
            gewijzigd om rekening te houden met dat andere verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging van de Overeenkomst van 1974</titel>
          </kop>
          <al>De Overeenkomst inzake de wederzijdse aanvaarding van bewijzen van
            luchtwaardigheid, tot stand gekomen via een notawisseling d.d.  16
            januari 1974 te 's-Gravenhage, blijft van kracht totdat deze
            wordt be&#xEB;indigd door middel van een notawisseling na afronding door
            de burgerluchtvaartautoriteiten van de Staten van de technische
            beoordelingen en Uitvoeringsprocedures inzake de
            luchtwaardigheidscertificeringen, zoals omschreven in Artikel III.
            Voorafgaand aan de be&#xEB;indiging van de Overeenkomst van 1974 plegen
            de Staten overleg ingeval er tegenstrijdigheden tussen de
            Overeenkomst van 1974 en het onderhavige Verdrag bestaan.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd door hun respectieve Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend,</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te 's-Gravenhage op 13 september 1995, in
            de Engelse taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Verenigde Staten van Amerika:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) K. TERRY DORNBUSH</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	