<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001528" id="10000004569" verdragnummer="007389" soort="verdrag">
  <intitule>Protocol, opgesteld op grond van artikel K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie,  bij de Overeenkomst aangaande de bescherming van de
    financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Protocol, opgesteld op grond van artikel K.3 van het Verdrag
          betreffende de Europese Unie, bij de Overeenkomst aangaande de
          bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Hoge Verdragsluitende Partijen bij dit Protocol, Lid-Staten van
            de Europese Unie,</al>
          <al>Onder verwijzing naar de akte van de Raad van de Europese Unie van
            de zevenentwintigste september negentienhonderd zesennegentig,</al>
          <al>Wensend ervoor te zorgen dat hun strafwetgeving doeltreffend
            bijdraagt tot de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de
            Europese Gemeenschappen,</al>
          <al>Erkennend het belang dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst van 26 juli 1995
            aangaande de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de Europese
            Gemeenschappen</extref> heeft met het oog op de bestrijding van fraude met
            betrekking tot de communautaire ontvangsten en uitgaven,</al>
          <al>Zich ervan bewust dat de financi&#xEB;le belangen van de Europese
            Gemeenschappen geschaad of bedreigd kunnen worden door andere
            strafbare feiten, met name daden van omkoping welke begaan kunnen
            worden tegen of door nationale zowel als communautaire ambtenaren,
            die belast zijn met de inning, het beheer of de besteding van
            communautaire middelen waarop zij controle uitoefenen,</al>
          <al>Overwegende dat bij dergelijke daden van omkoping personen van
            verschillende nationaliteit en in dienst van verschillende openbare
            instanties of instellingen betrokken kunnen zijn en dat het, ter
            wille van een doeltreffend optreden tegen dergelijke internationaal
            vertakte operaties, van belang is dat het laakbare karakter ervan in
            het strafrecht van de Lid-Staten volgens vergelijkbare maatstaven
            wordt beoordeeld,</al>
          <al>Constaterend dat in verscheidene Lid-Staten de strafwetgeving
            inzake ambtsdelicten in het algemeen en omkoping in het bijzonder
            alleen betrekking heeft op handelingen die door of tegen hun
            nationale ambtenaren worden verricht, en niet of slechts in
            uitzonderlijke gevallen ook op gedragingen waarbij communautaire
            ambtenaren of ambtenaren van andere Lid-Staten betrokken zijn,</al>
          <al>Ervan overtuigd dat de nationale wetgevingen moeten worden
            aangepast voor zover zij daden van omkoping waardoor de financi&#xEB;le
            belangen van de Europese Gemeenschappen worden of kunnen worden
            geschaad en waarbij communautaire ambtenaren of ambtenaren van
            andere Lid-Staten betrokken zijn, niet strafbaar stellen,</al>
          <al>Ervan overtuigd dat deze aanpassing van de nationale wetgevingen
            ten aanzien van communautaire ambtenaren voorts niet beperkt mag
            blijven tot daden van actieve of passieve omkoping, maar ook moet
            gelden voor andere strafbare feiten die ten koste gaan of kunnen
            gaan van de ontvangsten of uitgaven van de Europese Gemeenschappen,
            met inbegrip van feiten gepleegd door of tegen personen die met de
            hoogste verantwoordelijkheden zijn bekleed,</al>
          <al>Overwegende voorts dat inzake bevoegdheden en onderlinge
            samenwerking moet worden voorzien in passende regels, waaronder
            eventueel opheffing van immuniteit, onverminderd de juridische
            voorwaarden voor de concrete toepassing ervan,</al>
          <al>Overwegende tenslotte dat de relevante bepalingen van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst van 26 juli 1995 aangaande de bescherming van de
            financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen</extref> toepasselijk
            moeten worden gemaakt op de in dit Protocol bedoelde strafbare feiten,</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>Hebben overeenstemming bereikt omtrent de volgende bepalingen:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Protocol bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst aangaande
            de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen</extref>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wordt onder &#x201E;ambtenaar&#x201D; verstaan, een
                &#x201E;communautair&#x201D; of een &#x201E;nationaal&#x201D; ambtenaar, met
                inbegrip van elke nationale ambtenaar van een andere Lid-Staat;</al></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wordt onder &#x201E;communautair ambtenaar&#x201D; verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> eenieder die bij overeenkomst is aangesteld in de
                hoedanigheid van ambtenaar of ander personeelslid in de zin van
                het Statuut van de ambtenaren van de Europese Gemeenschappen of
                van de regeling welke van toepassing is op de andere
                personeelsleden van de Europese Gemeenschappen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> eenieder die door de Lid-Staten of door een overheids- of
                particuliere instelling ter beschikking van de Europese
                Gemeenschappen is gesteld om daar functies uit te oefenen die
                overeenstemmen met de functies die worden uitgeoefend door
                ambtenaren of andere personeelsleden van de Europese Gemeenschappen;</al>
            </li>
          </lijst><al>Met ambtenaren van de Europese Gemeenschappen worden gelijkgesteld
            de leden van de organen die overeenkomstig de Verdragen tot
            oprichting van de Europese Gemeenschappen in het leven zijn
            geroepen, alsook de personeelsleden van deze organen, voor zover het
            Statuut van de ambtenaren van de Europese Gemeenschappen of de
            regeling welke van toepassing is op de andere personeelsleden van de
            Europese Gemeenschappen niet voor hen geldt;</al></li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wordt de term &#x201E;nationaal ambtenaar&#x201D; uitgelegd
                overeenkomstig de definitie van &#x201E;ambtenaar&#x201D; of
                &#x201E;overheidspersoon&#x201D; in de zin van het nationale recht van de
                Lid-Staat waar de betrokkene die hoedanigheid heeft voor de
                toepassing van het strafrecht van die Lid-Staat.</al>
            </li></lijst>
            <al>Wanneer een Lid-Staat echter strafvervolging instelt tegen een
            ambtenaar van een andere Lid-Staat, behoeft deze de definitie van
            &#x201E;nationaal ambtenaar&#x201D; alleen toe te passen voor zover dat
            verenigbaar is met zijn nationale recht;</al></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> wordt onder &#x201E;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst</extref>&#x201D; verstaan: de Overeenkomst die
                op 26 juli 1995 is vastgesteld op grond van artikel K.3 van het
                Verdrag betreffende de Europese Unie, aangaande de bescherming
                van de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen.<noot type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr>
                  <noot.al>PBEG nr. C 316 van 27.11.1995, blz. 49.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </li></lijst>
          
          
          
          
            
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Passieve corruptie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Protocol bestaat passieve corruptie
              in het feit dat een ambtenaar opzettelijk, onmiddellijk of
              middellijk, voordelen, ongeacht de aard daarvan, voor zichzelf of
              voor een ander aanneemt of vraagt, dan wel ingaat op een
              desbetreffende toezegging ten einde in strijd met zijn
              ambtsplicht, een ambtshandeling of een handeling in de uitoefening
              van zijn ambt te verrichten of na te laten, waardoor de financi&#xEB;le
              belangen van de Europese Gemeenschappen worden of kunnen worden geschaad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om ervoor te zorgen
              dat de in lid 1 bedoelde gedragingen strafbaar worden gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Actieve corruptie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Protocol bestaat actieve omkoping in
              het feit dat iemand opzettelijk een ambtenaar onmiddellijk of
              middellijk een voordeel, ongeacht de aard daarvan, voor hemzelf of
              voor een ander belooft of verstrekt, om in strijd met zijn
              ambtsplicht een ambtshandeling of een handeling in de uitoefening
              van zijn ambt te verrichten of na te laten, waardoor de financi&#xEB;le
              belangen van de Europese Gemeenschappen worden of kunnen worden geschaad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om ervoor te zorgen
              dat de in lid 1 bedoelde gedragingen strafbaar worden gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Assimilatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om ervoor te zorgen
              dat in zijn strafrecht de omschrijving van de overtredingen die
              een van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Overeenkomst</extref> bedoelde gedragingen
              uitmaken en die worden begaan door zijn nationale ambtenaren in de
              uitoefening van hun ambt, ook van toepassing is in gevallen waarin
              de feiten worden begaan door communautaire ambtenaren in de
              uitoefening van hun ambt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om ervoor te zorgen
              dat in zijn strafrecht de in lid 1 en de artikelen 2 en 3 bedoelde
              omschrijvingen van overtredingen die door of tegen ministers van
              zijn Regering, verkozen leden van zijn Parlement, leden van zijn
              hoogste rechterlijke instanties of van de Rekenkamer in de
              uitoefening van hun ambt worden gepleegd, ook van toepassing zijn
              in gevallen waarin de feiten worden gepleegd door of tegen leden
              van respectievelijk de Commissie van de Europese Gemeenschappen,
              het Europees Parlement, het Hof van Justitie en de Rekenkamer van
              de Europese Gemeenschappen in de uitoefening van hun ambt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Wanneer in een Lid-Staat speciale wetgeving is uitgevaardigd
              met betrekking tot handelen of nalaten waarvoor ministers van zijn
              regering verantwoordelijk zijn op grond van hun bijzondere
              politieke positie in die Lid-Staat, is het bepaalde in lid 2, niet
              noodzakelijk van toepassing op die wetgeving, op voorwaarde dat de
              Lid-Staat ervoor zorgt dat leden van de Commissie van de Europese
              Gemeenschappen vallen onder de strafwetgeving ter uitvoering van
              de artikelen 2, 3 en 4, lid 1.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De vorige leden laten de in elke Lid-Staat van toepassing
              zijnde bepalingen inzake de strafrechtelijke procedure en de
              vaststelling van de bevoegde gerechten, onverlet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Dit Protocol is van toepassing onverminderd de bepalingen van
              de Verdragen tot oprichting van de Europese Gemeenschappen, van
              het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001507&amp;verdragtekst=" compleet="nee">Protocol betreffende de voorrechten en immuniteiten van de
              Europese Gemeenschappen</extref>, van de Statuten van het Hof van Justitie,
              en van de teksten ter uitvoering daarvan, betreffende de opheffing
              van de immuniteiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Sancties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om ervoor te zorgen
              dat de in de artikelen 2 en 3 bedoelde gedragingen alsmede
              medeplichtigheid aan en uitlokking van die gedragingen, worden
              gestraft met doeltreffende, evenredige en afschrikkende straffen,
              waaronder, ten minste in ernstige gevallen, vrijheidsstraffen die
              aanleiding kunnen geven tot uitlevering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Lid 1 geldt onverminderd de uitoefening van disciplinaire
              bevoegdheden tegen nationale of communautaire ambtenaren door de
              bevoegde instanties. De nationale rechterlijke instanties kunnen
              bij de straftoemeting op grond van de beginselen van hun nationale
              recht rekening houden met eventuele disciplinaire straffen die
              dezelfde persoon voor dezelfde gedragingen reeds zijn opgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Rechtsmacht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat treft de nodige maatregelen om zijn rechtsmacht
              te vestigen ten aanzien van de overeenkomstig de artikelen 2, 3 en
              4 strafbaar gestelde feiten in de volgende gevallen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het strafbare feit wordt geheel of gedeeltelijk op zijn
                  grondgebied gepleegd,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de dader van het strafbare feit is een onderdaan of een
                  ambtenaar van de betrokken Lid-Staat,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het strafbare feit is gepleegd tegen een van de in artikel 1
                  genoemde personen, of tegen een lid van de in artikel 4, lid
                  2, bedoelde instellingen, die onderdaan is van de betrokken Lid-Staat,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de dader van het strafbare feit is communautair ambtenaar in
                  dienst van een Instelling van de Europese Gemeenschappen of
                  van een overeenkomstig de Verdragen tot oprichting van de
                  Europese Gemeenschappen ingesteld orgaan dat zijn zetel in de
                  betrokken Lid-Staat heeft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Lid-Staat kan bij de in artikel  9, lid  2, bedoelde
              kennisgeving verklaren dat hij een of meer van de in lid  1, onder
              b, c, en d, genoemde regels niet of alleen in bepaalde gevallen of
              onder bepaalde voorwaarden toepast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Verband met de Overeenkomst</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=3" compleet="nee"> Artikel 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, de leden 1, 2 en  4</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de
              Overeenkomst</extref> zijn ook van toepassing alsof naar de in de artikelen
              2, 3 en 4 van dit Protocol bedoelde gedragingen verwezen was.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Op dit Protocol zijn tevens de volgende bepalingen van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst</extref> van toepassing:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=7" compleet="nee"> artikel 7</extref>, met dien verstande dat verklaringen in de zin
                  van artikel  7, lid  2, van de Overeenkomst ook voor dit
                  Protocol gelden, tenzij bij de in artikel  9, lid  2, bedoelde
                  kennisgeving anders wordt bepaald,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=9" compleet="nee"> artikel 9</extref>,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Hof van Justitie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Geschillen tussen de Lid-Staten over de uitlegging of de
              toepassing van dit Protocol worden, met het oog op een oplossing,
              in een eerste fase in de Raad besproken volgens de procedure van
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001507&amp;titeldeel=VI" compleet="nee">titel VI van het Verdrag betreffende de Europese Unie</extref>.</al>
          <al>Indien binnen zes maanden geen oplossing is gevonden, kan de zaak
            door een bij het geschil betrokken partij aan het Hof van Justitie
            van de Europese Gemeenschappen worden voorgelegd.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Ieder geschil tussen een of meer Lid-Staten en de Commissie van
              de Europese Gemeenschappen betreffende artikel  1, met
              uitzondering van punt  1, onder c, en betreffende de artikelen 2,
              3 en 4 en artikel  7, lid  2, derde streepje, van dit Protocol,
              dat niet door onderhandelingen kon worden opgelost, kan aan het
              Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen worden voorgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Protocol wordt de Lid-Staten ter aanneming volgens hun
              onderscheiden grondwettelijke bepalingen voorgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Lid-Staten stellen de Secretaris-Generaal van de Raad van de
              Europese Unie in kennis van de voltooiing van de overeenkomstig
              hun grondwettelijke bepalingen voor de aanneming van dit Protocol
              vereiste procedures.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Dit Protocol treedt in werking negentig dagen na de in lid 2
              bedoelde kennisgeving door de Lid-Staat van de Europese Unie die
              als laatste daartoe overgaat. Indien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001473" compleet="nee">Overeenkomst </extref>evenwel op
              die datum nog niet in werking is getreden, treedt het Protocol in
              werking op de datum van inwerkingtreding van de Overeenkomst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Toetreding van nieuwe Lid-Staten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Staat die lid wordt van de Europese Unie, kan tot dit
              Protocol toetreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De door de Raad van de Europese Unie vastgestelde tekst van dit
              Protocol in de taal van de toetredende Staat, is authentiek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De akten van toetreding worden neergelegd bij de depositaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Dit Protocol treedt ten aanzien van elke toetredende Staat in
              werking negentig dagen nadat diens akte van toetreding is
              neergelegd, of op de datum van zijn inwerkingtreding indien dit
              Protocol bij het verstrijken van de genoemde periode van negentig
              dagen nog niet in werking is getreden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Voorbehouden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Behoudens in het in artikel 6, lid 2, genoemde geval, kunnen er
              geen voorbehouden worden gemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Lid-Staten die een voorbehoud hebben gemaakt, kunnen dat te
              allen tijde geheel of gedeeltelijk intrekken door middel van een
              kennisgeving aan de depositaris. De intrekking wordt van kracht op
              de datum waarop de depositaris de kennisgeving ontvangt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Secretaris-Generaal van de Raad van de Europese Unie is
              depositaris van dit Protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De depositaris maakt in het Publikatieblad van de Europese
              Gemeenschappen de stand van de aannemingen en toetredingen,
              alsmede de verklaringen, voorbehouden en andere kennisgevingen met
              betrekking tot dit Protocol bekend.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden hun
            handtekening onder dit Protocol hebben gezet.</al>
          <al>GEDAAN te Dublin, de zevenentwintigste september negentienhonderd
            zesennegentig, opgesteld in een exemplaar in de Deense, de Duitse,
            de Engelse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Ierse, de
            Italiaanse, de Nederlandse, de Portugese, de Spaanse en de Zweedse
            taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek, dat wordt
            nedergelegd in het archief van het Secretariaat-Generaal van de Raad
            van de Europese Unie.</al>
          </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	