<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003191" dtdversie="2.0" id="10000026659" soort="verdrag">
  
  
  <intitule>Overeenkomst tussen het Nederlandse Waterschap Rijn en IJssel (het voormalige Polderdistrict Oude Rijn) en het Duitse Wasserverband Netterdenscher Kanal, inzake de streefpeilen op de Oude Rijn</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Overeenkomst
tussen het Nederlandse Waterschap Rijn en IJssel (het voormalige
Polderdistrict Oude Rijn) en het Duitse Wasserverband Netterdenscher
Kanal, inzake de streefpeilen op de Oude
Rijn</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
Polderdistrict Oude Rijn (nu Waterschap Rijn en IJssel) en het
Wasserverband Netterdenscher Kanal hebben op 3 december 1971 een
overeenkomst volgens artikel 59 van het Grensverdrag tussen de
Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden van 8 april
1960 afgesloten. Volgens artikel 2.2 van deze overeenkomst moeten de
aan te houden waterstanden in onderlinge overeenstemming worden
vastgelegd. Tot op heden is dit, zonder dat het tot misverstanden heeft
geleid, niet gebeurd.</al>
          <al>In de periode 2005-2007 is door
Waterschap Rijn en IJssel het &#x201E;Gewenste Grond- en
Oppervlaktewaterregime&#x201D; (GGOR) voor het Rijnstrangengebied
vastgesteld. Hierbij is intensief samengewerkt met het Wasserverband
Netterdenscher Kanal en de Deichschau H&#xFC;thum-Elten.</al>
          <al>De
streefpeilen uit het GGOR zijn vastgelegd in een peilbesluit. De Oude
Rijn staat in principe in open verbinding met het Pannerdensch Kanaal,
behalve bij laag- en hoogwatersituaties. Op grond van het peilbesluit
worden de minimum- en maximumpeilen die invloed hebben op Duits
grondgebied als volgt
beheerd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Bovenstrooms
van de bestaande drempel bij Erfkamelingschap wijzigt het minimumpeil
niet. Deze wordt gerealiseerd door middel van een vaste overlaat met
een kruinhoogte op +10,60 m NAP;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Bovenstrooms van de Eendenpoelse
Buitenpolder (&#x201E;kortsluiting Grondstein&#x201D;) wordt een
minimumpeil ingesteld van +10,20 m NAP. Deze wordt gerealiseerd door
middel van een nog te bouwen kunstwerk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>In de periode van 1 oktober &#x2013; 15
maart worden op de Oude Rijn, ter plaatse van het gemaal Kandia, pieken
toegestaan van +10,70 m NAP;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>In de periode van 15 maart &#x2013; 1
oktober worden op de Oude Rijn, ter plaatse van het gemaal Kandia,
pieken toegestaan van +10,40 m NAP.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>Aldus in
viervoud opgemaakt, elk in de Nederlandse en de Duitse taal,
ondertekend te Doetinchem op 22 mei 2008 en te Emmerich-H&#xFC;thum op
21 mei 2008.</al>
          <al><nadruk type="cur">De
dijkgraaf,</nadruk></al>
          <al>H. VAN
BRINK</al>
          <al>Waterschap Rijn en
IJssel</al>
          <al><nadruk type="cur">De
voorzitter,</nadruk></al>
          <al>C. ALBERS</al>
          <al>Wasserverband
Netterdenscher Kanal</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	