<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003652" dtdversie="2.0" id="10000031269" verdragnummer="007232" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Revised text of the International Plant Protection Convention</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Internationaal Verdrag voor de bescherming van planten</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <titel status="officieel">International Plant Protection Convention</titel> 
		   
		</kop> 
		<aanhef> 
		  <preambule> 
			 <al>Preamble</al><al>The contracting parties,</al>
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>recognizing the necessity for international cooperation in controlling
pests of plants and plant products and in preventing their international spread,
and especially their introduction into endangered areas;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>recognizing that phytosanitary measures should be technically
justified, transparent and should not be applied in such a way as to constitute
either a means of arbitrary or unjustified discrimination or a disguised restriction,
particularly on international trade;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>desiring to ensure close coordination of measures directed to
these ends;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>desiring to provide a framework for the development and application
of harmonized phytosanitary measures and the elaboration of international
standards to that effect; </al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>taking into account internationally approved principles governing
the protection of plant, human and animal health, and the environment; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>noting the agreements concluded as a result of the Uruguay Round
of Multilateral Trade Negotiations, including the Agreement on the Application
of Sanitary and Phytosanitary Measures;</al>
                        </li>
                     </lijst> 
		  </preambule> 
		<afkondiging><al>have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef> 
		<wettekst> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">I</nr> 
				<titel>Purpose and responsibility</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> With the purpose of securing common and effective action to prevent
the spread and introduction of pests of plants and plant products, and to
promote appropriate measures for their control, the contracting parties undertake
to adopt the legislative, technical and administrative measures specified
in this Convention and in supplementary agreements pursuant to Article XVI.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Each contracting party shall assume responsibility, without prejudice
to obligations assumed under other international agreements, for the fulfilment
within its territories of all requirements under this Convention.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> The division of responsibilities for the fulfilment of the requirements
of this Convention between member organizations of FAO and their member states
that are contracting parties shall be in accordance with their respective
competencies.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> Where appropriate, the provisions of this Convention may be deemed
by contracting parties to extend, in addition to plants and plant products,
to storage places, packaging, conveyances, containers, soil and any other
organism, object or material capable of harbouring or spreading plant pests,
particularly where international transportation is involved.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">II</nr> 
				<titel>Use of terms</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> For the purpose of this Convention, the following terms shall have
the meanings hereunder assigned to them:</al>
                     <lijst><li><al>&#x201C;Area of low pest prevalence&#x201D; &#x2013; an area, whether all of a country,
part of a country, or all or parts of several countries, as identified by
the competent authorities, in which a specific pest occurs at low levels and
which is subject to effective surveillance, control or eradication measures;</al></li><li><al>&#x201C;Commission&#x201D; &#x2013; the Commission on Phytosanitary Measures established
under Article XI;</al></li><li><al>&#x201C;Endangered area&#x201D; &#x2013; an area where ecological factors favour the
establishment of a pest whose presence in the area will result in economically
important loss;</al></li><li><al>&#x201C;Establishment&#x201D; &#x2013; perpetuation, for the foreseeable future, of
a pest within an area after entry;</al></li><li><al>&#x201C;Harmonized phytosanitary measures&#x201D; &#x2013; phytosanitary measures established
by contracting parties based on international standards;</al></li><li><al>&#x201C;International standards&#x201D; &#x2013; international standards established
in accordance with Article X, paragraphs 1 and 2;</al></li><li><al>&#x201C;Introduction&#x201D; &#x2013; the entry of a pest resulting in its establishment;</al></li><li><al>&#x201C;Pest&#x201D; &#x2013; any species, strain or biotype of plant, animal or pathogenic
agent injurious to plants or plant products;</al></li><li><al>&#x201C;Pest risk analysis&#x201D; &#x2013; the process of evaluating biological or
other scientific and economic evidence to determine whether a pest should
be regulated and the strength of any phytosanitary measures to be taken against
it;</al></li><li><al>&#x201C;Phytosanitary measure&#x201D; &#x2013; any legislation, regulation or official
procedure having the purpose to prevent the introduction and/or spread of
pests;</al></li><li><al>&#x201C;Plant products&#x201D; &#x2013; unmanufactured material of plant origin (including
grain) and those manufactured products that, by their nature or that of their
processing, may create a risk for the introduction and spread of pests;</al></li><li><al>&#x201C;Plants&#x201D; &#x2013; living plants and parts thereof, including seeds and
germplasm;</al></li><li><al>&#x201C;Quarantine pest&#x201D; &#x2013; a pest of potential economic importance to
the area endangered thereby and not yet present there, or present but not
widely distributed and being officially controlled;</al></li><li><al>&#x201C;Regional standards&#x201D; &#x2013; standards established by a regional plant
protection organization for the guidance of the members of that organization;</al></li><li><al>&#x201C;Regulated article&#x201D; &#x2013; any plant, plant product, storage place,
packaging, conveyance, container, soil and any other organism, object or material
capable of harbouring or spreading pests, deemed to require phytosanitary
measures, particularly where international transportation is involved;</al></li><li><al>&#x201C;Regulated non-quarantine pest&#x201D; &#x2013; a non-quarantine pest whose presence
in plants for planting affects the intended use of those plants with an economically
unacceptable impact and which is therefore regulated within the territory
of the importing contracting party;</al></li><li><al>&#x201C;Regulated pest&#x201D; &#x2013; a quarantine pest or a regulated non-quarantine
pest;</al></li><li><al>&#x201C;Secretary&#x201D; &#x2013; Secretary of the Commission appointed pursuant to
Article XII;</al></li><li><al>&#x201C;Technically justified&#x201D; &#x2013; justified on the basis of conclusions
reached by using an appropriate pest risk analysis or, where applicable, another
comparable examination and evaluation of available scientific information.</al></li></lijst></lid>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> The definitions set forth in this Article, being limited to the application
of this Convention, shall not be deemed to affect definitions established
under domestic laws or regulations of contracting parties.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">III</nr> 
				<titel>Relationship with other international agreements</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Nothing in this Convention shall affect the rights and obligations of
the contracting parties under relevant international agreements.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">IV</nr> 
				<titel>General provisions relating to the organizational arrangements for
national plant protection</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall make provision, to the best of its ability,
for an official national plant protection organization with the main responsibilities
set out in this Article.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>The responsibilities of an official national plant protection organization
shall include the following:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>the issuance of certificates relating to
the phytosanitary regulations of the importing contracting party for consignments
of plants, plant products and other regulated articles;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>the surveillance of growing plants, including
both areas under cultivation (inter alia fields, plantations, nurseries, gardens,
greenhouses and laboratories) and wild flora, and of plants and plant products
in storage or in transportation, particularly with the object of reporting
the occurrence, outbreak and spread of pests, and of controlling those pests,
including the reporting referred to under Article VIII paragraph 1(a);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>the inspection of consignments of plants
and plant products moving in international traffic and, where appropriate,
the inspection of other regulated articles, particularly with the object of
preventing the introduction and/or spread of pests;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>the disinfestation or disinfection of consignments
of plants, plant products and other regulated articles moving in international
traffic, to meet phytosanitary requirements;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>the protection of endangered areas and the
designation, maintenance and surveillance of pest free areas and areas of
low pest prevalence;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>the conduct of pest risk analyses;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>to ensure through appropriate procedures
that the phytosanitary security of consignments after certification regarding
composition, substitution and reinfestation is maintained prior to export;
and </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>training and development of staff.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall make provision, to the best of its ability,
for the following:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>the distribution of information within the
territory of the contracting party regarding regulated pests and the means
of their prevention and control;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>research and investigation in the field
of plant protection;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>the issuance of phytosanitary regulations;
and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>the performance of such other functions
as may be required for the implementation of this Convention.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall submit a description of its official national
plant protection organization and of changes in such organization to the Secretary.
A contracting party shall provide a description of its organizational arrangements
for plant protection to another contracting party, upon request.</al>
                     </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">V</nr> 
				<titel>Phytosanitary certification</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall make arrangements for phytosanitary certification,
with the objective of ensuring that exported plants, plant products and other
regulated articles and consignments thereof are in conformity with the certifying
statement to be made pursuant to paragraph 2(b) of this Article.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall make arrangements for the issuance of
phytosanitary certificates in conformity with the following provisions:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Inspection and other related activities
leading to issuance of phytosanitary certificates shall be carried out only
by or under the authority of the official national plant protection organization.
The issuance of phytosanitary certificates shall be carried out by public
officers who are technically qualified and duly authorized by the official
national plant protection organization to act on its behalf and under its
control with such knowledge and information available to those officers that
the authorities of importing contracting parties may accept the phytosanitary
certificates with confidence as dependable documents.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Phytosanitary certificates, or their electronic
equivalent where accepted by the importing contracting party concerned, shall
be as worded in the models set out in the Annex to this Convention. These
certificates should be completed and issued taking into account relevant international
standards.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Uncertified alterations or erasures shall
invalidate the certificates.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Each contracting party undertakes not to require consignments of plants
or plant products or other regulated articles imported into its territories
to be accompanied by phytosanitary certificates inconsistent with the models
set out in the Annex to this Convention. Any requirements for additional declarations
shall be limited to those technically justified.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">VI</nr> 
				<titel>Regulated pests</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Contracting parties may require phytosanitary measures for quarantine
pests and regulated non-quarantine pests, provided that such measures are:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>no more stringent than measures applied
to the same pests, if present within the territory of the importing contracting
party; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>limited to what is necessary to protect
plant health and/or safeguard the intended use and can be technically justified
by the contracting party concerned.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Contracting parties shall not require phytosanitary measures for non-regulated
pests.</al>
                     </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">VII</nr> 
				<titel>Requirements in relation to imports</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>With the aim of preventing the introduction and/or spread of regulated
pests into their territories, contracting parties shall have sovereign authority
to regulate, in accordance with applicable international agreements, the entry
of plants and plant products and other regulated articles and, to this end,
may:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>prescribe and adopt phytosanitary measures
concerning the importation of plants, plant products and other regulated articles,
including, for example, inspection, prohibition on importation, and treatment;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>refuse entry or detain, or require treatment,
destruction or removal from the territory of the contracting party, of plants,
plant products and other regulated articles or consignments thereof that do
not comply with the phytosanitary measures prescribed or adopted under subparagraph
(a);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>prohibit or restrict the movement of regulated
pests into their territories;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>prohibit or restrict the movement of biological
control agents and other organisms of phytosanitary concern claimed to be
beneficial into their territories.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>In order to minimize interference with international trade, each contracting
party, in exercising its authority under paragraph 1 of this Article, undertakes
to act in conformity with the following:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall not, under their
phytosanitary legislation, take any of the measures specified in paragraph
1 of this Article unless such measures are made necessary by phytosanitary
considerations and are technically justified.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall, immediately upon
their adoption, publish and transmit phytosanitary requirements, restrictions
and prohibitions to any contracting party or parties that they believe may
be directly affected by such measures. </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall, on request, make
available to any contracting party the rationale for phytosanitary requirements,
restrictions and prohibitions.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>If a contracting party requires consignments
of particular plants or plant products to be imported only through specified
points of entry, such points shall be so selected as not to unnecessarily
impede international trade. The contracting party shall publish a list of
such points of entry and communicate it to the Secretary, any regional plant
protection organization of which the contracting party is a member, all contracting
parties which the contracting party believes to be directly affected, and
other contracting parties upon request. Such restrictions on points of entry
shall not be made unless the plants, plant products or other regulated articles
concerned are required to be accompanied by phytosanitary certificates or
to be submitted to inspection or treatment.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>Any inspection or other phytosanitary procedure
required by the plant protection organization of a contracting party for a
consignment of plants, plant products or other regulated articles offered
for importation, shall take place as promptly as possible with due regard
to their perishability.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>Importing contracting parties shall, as
soon as possible, inform the exporting contracting party concerned or, where
appropriate, the re-exporting contracting party concerned, of significant
instances of non-compliance with phytosanitary certification. The exporting
contracting party or, where appropriate, the re-exporting contracting party
concerned, should investigate and, on request, report the result of its investigation
to the importing contracting party concerned.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall institute only
phytosanitary measures that are technically justified, consistent with the
pest risk involved and represent the least restrictive measures available,
and result in the minimum impediment to the international movement of people,
commodities and conveyances.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall, as conditions
change, and as new facts become available, ensure that phytosanitary measures
are promptly modified or removed if found to be unnecessary.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall, to the best of
their ability, establish and update lists of regulated pests, using scientific
names, and make such lists available to the Secretary, to regional plant protection
organizations of which they are members and, on request, to other contracting
parties.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>Contracting parties shall, to the best of
their ability, conduct surveillance for pests and develop and maintain adequate
information on pest status in order to support categorization of pests, and
for the development of appropriate phytosanitary measures. This information
shall be made available to contracting parties, on request.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>A contracting party may apply measures specified in this Article to
pests which may not be capable of establishment in its territories but, if
they gained entry, cause economic damage. Measures taken against these pests
must be technically justified.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Contracting parties may apply measures specified in this Article to
consignments in transit through their territories only where such measures
are technically justified and necessary to prevent the introduction and/or
spread of pests.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Nothing in this Article shall prevent importing contracting parties
from making special provision, subject to adequate safeguards, for the importation,
for the purpose of scientific research, education, or other specific use,
of plants and plant products and other regulated articles, and of plant pests.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>Nothing in this Article shall prevent any contracting party from taking
appropriate emergency action on the detection of a pest posing a potential
threat to its territories or the report of such a detection. Any such action
shall be evaluated as soon as possible to ensure that its continuance is justified.
The action taken shall be immediately reported to contracting parties concerned,
the Secretary, and any regional plant protection organization of which the
contracting party is a member.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">VIII</nr> 
				<titel>International cooperation</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The contracting parties shall cooperate with one another to the fullest
practicable extent in achieving the aims of this Convention, and shall in
particular:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>cooperate in the exchange of information
on plant pests, particularly the reporting of the occurrence, outbreak or
spread of pests that may be of immediate or potential danger, in accordance
with such procedures as may be established by the Commission;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>participate, in so far as is practicable,
in any special campaigns for combatting pests that may seriously threaten
crop production and need international action to meet the emergencies; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>cooperate, to the extent practicable, in
providing technical and biological information necessary for pest risk analysis.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Each contracting party shall designate a contact point for the exchange
of information connected with the implementation of this Convention.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">IX</nr> 
				<titel>Regional plant protection organizations</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The contracting parties undertake to cooperate with one another in
establishing regional plant protection organizations in appropriate areas. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>The regional plant protection organizations shall function as the coordinating
bodies in the areas covered, shall participate in various activities to achieve
the objectives of this Convention and, where appropriate, shall gather and
disseminate information.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>The regional plant protection organizations shall cooperate with the
Secretary in achieving the objectives of the Convention and, where appropriate,
cooperate with the Secretary and the Commission in developing international
standards.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>The Secretary will convene regular Technical Consultations of representatives
of regional plant protection organizations to:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>promote the development and use of relevant
international standards for phytosanitary measures; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>encourage inter-regional cooperation in
promoting harmonized phytosanitary measures for controlling pests and in preventing
their spread and/or introduction.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">X</nr> 
				<titel>Standards</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The contracting parties agree to cooperate in the development of international
standards in accordance with the procedures adopted by the Commission.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>International standards shall be adopted by the Commission.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Regional standards should be consistent with the principles of this
Convention; such standards may be deposited with the Commission for consideration
as candidates for international standards for phytosanitary measures if more
broadly applicable.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Contracting parties should take into account, as appropriate, international
standards when undertaking activities related to this Convention.</al>
                     </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">XI</nr> 
				<titel status="officieel">Commission on Phytosanitary Measures</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Contracting parties agree to establish the Commission on Phytosanitary
Measures within the framework of the Food and Agriculture Organization of
the United Nations (FAO).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>The functions of the Commission shall be to promote the full implementation
of the objectives of the Convention and, in particular, to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>review the state of plant protection in
the world and the need for action to control the international spread of pests
and their introduction into endangered areas; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>establish and keep under review the necessary
institutional arrangements and procedures for the development and adoption
of international standards, and to adopt international standards;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>establish rules and procedures for the resolution
of disputes in accordance with Article XIII;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>establish such subsidiary bodies of the
Commission as may be necessary for the proper implementation of its functions;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>adopt guidelines regarding the recognition
of regional plant protection organizations;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>establish cooperation with other relevant
international organizations on matters covered by this Convention;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>adopt such recommendations for the implementation
of the Convention as necessary; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>perform such other functions as may be necessary
to the fulfilment of the objectives of this Convention.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Membership in the Commission shall be open to all contracting parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Each contracting party may be represented at sessions of the Commission
by a single delegate who may be accompanied by an alternate, and by experts
and advisers. Alternates, experts and advisers may take part in the proceedings
of the Commission but may not vote, except in the case of an alternate who
is duly authorized to substitute for the delegate.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>The contracting parties shall make every effort to reach agreement
on all matters by consensus. If all efforts to reach consensus have been exhausted
and no agreement is reached, the decision shall, as a last resort, be taken
by a two-thirds majority of the contracting parties present and voting.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>A member organization of FAO that is a contracting party and the member
states of that member organization that are contracting parties shall exercise
their membership rights and fulfil their membership obligations in accordance,
mutatis mutandis, with the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179" compleet="nee">Constitution</extref> and General Rules of FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>The Commission may adopt and amend, as required, its own Rules of Procedure,
which shall not be inconsistent with this Convention or with the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179" compleet="nee">Constitution
of FAO</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>The Chairperson of the Commission shall convene an annual regular session
of the Commission.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Special sessions of the Commission shall be convened by the Chairperson
of the Commission at the request of at least one-third of its members.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>The Commission shall elect its Chairperson and no more than two Vice-Chairpersons,
each of whom shall serve for a term of two years. </al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">XII</nr> 
				<titel>Secretariat</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The Secretary of the Commission shall be appointed by the Director-General
of FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>The Secretary shall be assisted by such secretariat staff as may be
required.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>The Secretary shall be responsible for implementing the policies and
activities of the Commission and carrying out such other functions as may
be assigned to the Secretary by this Convention and shall report thereon to
the Commission.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>The Secretary shall disseminate:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>international standards to all contracting
parties within sixty days of adoption;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>to all contracting parties, lists of points
of entry under Article VII paragraph 2(d) communicated by contracting parties;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>lists of regulated pests whose entry is
prohibited or referred to in Article VII paragraph 2(i) to all contracting
parties and regional plant protection organizations;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>information received from contracting parties
on phytosanitary requirements, restrictions and prohibitions referred to in
Article VII paragraph 2(b), and descriptions of official national plant protection
organizations referred to in Article IV paragraph 4.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>The Secretary shall provide translations in the official languages
of FAO of documentation for meetings of the Commission and international standards.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>The Secretary shall cooperate with regional plant protection organizations
in achieving the aims of the Convention.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">XIII</nr> 
				<titel>Settlement of disputes</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>If there is any dispute regarding the interpretation or application
of this Convention, or if a contracting party considers that any action by
another contracting party is in conflict with the obligations of the latter
under Articles V and VII of this Convention, especially regarding the basis
of prohibiting or restricting the imports of plants, plant products or other
regulated articles coming from its territories, the contracting parties concerned
shall consult among themselves as soon as possible with a view to resolving
the dispute.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>If the dispute cannot be resolved by the means referred to in paragraph
1, the contracting party or parties concerned may request the Director-General
of FAO to appoint a committee of experts to consider the question in dispute,
in accordance with rules and procedures that may be established by the Commission. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>This Committee shall include representatives designated by each contracting
party concerned. The Committee shall consider the question in dispute, taking
into account all documents and other forms of evidence submitted by the contracting
parties concerned. The Committee shall prepare a report on the technical aspects
of the dispute for the purpose of seeking its resolution. The preparation
of the report and its approval shall be according to rules and procedures
established by the Commission, and it shall be transmitted by the Director-General
to the contracting parties concerned. The report may also be submitted, upon
its request, to the competent body of the international organization responsible
for resolving trade disputes.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>The contracting parties agree that the recommendations of such a committee,
while not binding in character, will become the basis for renewed consideration
by the contracting parties concerned of the matter out of which the disagreement
arose.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>The contracting parties concerned shall share the expenses of the experts.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>The provisions of this Article shall be complementary to and not in
derogation of the dispute settlement procedures provided for in other international
agreements dealing with trade matters.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">XIV</nr> 
				<titel>Substitution of prior agreements</titel> 
			 </kop> 
			 <al>This Convention shall terminate and replace, between contracting parties,
the International Convention respecting measures to be taken against the Phylloxera
vastatrix of 3 November 1881, the additional Convention signed at Berne on
15 April 1889 and the International Convention for the Protection of Plants
signed at Rome on 16 April 1929.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Article</label> 
				<nr status="officieel">XV</nr> 
				<titel>Territorial application</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Any contracting party may at the time of ratification or adherence
or at any time thereafter communicate to the Director-General of FAO a declaration
that this Convention shall extend to all or any of the territories for the
international relations of which it is responsible, and this Convention shall
be applicable to all territories specified in the declaration as from the
thirtieth day after the receipt of the declaration by the Director-General.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Any contracting party which has communicated to the Director-General
of FAO a declaration in accordance with paragraph 1 of this Article may at
any time communicate a further declaration modifying the scope of any former
declaration or terminating the application of the provisions of the present
Convention in respect of any territory. Such modification or termination shall
take effect as from the thirtieth day after the receipt of the declaration
by the Director-General.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>The Director-General of FAO shall inform all contracting parties of
any declaration received under this Article.</al>
                     </lid></artikel> 
		<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XVI</nr>
                        <titel>Supplementary agreements</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The contracting parties may, for the purpose of meeting special problems
of plant protection which need particular attention or action, enter into
supplementary agreements. Such agreements may be applicable to specific regions,
to specific pests, to specific plants and plant products, to specific methods
of international transportation of plants and plant products, or otherwise
supplement the provisions of this Convention.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Any such supplementary agreements shall come into force for each contracting
party concerned after acceptance in accordance with the provisions of the
supplementary agreements concerned.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Supplementary agreements shall promote the intent of this Convention
and shall conform to the principles and provisions of this Convention, as
well as to the principles of transparency, non-discrimination and the avoidance
of disguised restrictions, particularly on international trade.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">XVII</nr>
                        <titel status="officieel">Ratification and adherence</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>This Convention shall be open for signature by all states until 1 May
1952 and shall be ratified at the earliest possible date. The instruments
of ratification shall be deposited with the Director-General of FAO, who shall
give notice of the date of deposit to each of the signatory states.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>As soon as this Convention has come into force in accordance with Article
XXII it shall be open for adherence by non-signatory states and member organizations
of FAO. Adherence shall be effected by the deposit of an instrument of adherence
with the Director-General of FAO, who shall notify all contracting parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>When a member organization of FAO becomes a contracting party to this
Convention, the member organization shall, in accordance with the provisions
of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179&amp;artikel=II" compleet="nee">Article II paragraph 7 of the FAO Constitution</extref>, as appropriate, notify
at the time of its adherence such modifications or clarifications to its declaration
of competence submitted under Article II paragraph 5 of the FAO Constitution
as may be necessary in light of its acceptance of this Convention. Any contracting
party to this Convention may, at any time, request a member organization of
FAO that is a contracting party to this Convention to provide information
as to which, as between the member organization and its member states, is
responsible for the implementation of any particular matter covered by this
Convention. The member organization shall provide this information within
a reasonable time.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XVIII</nr>
                        <titel>Non-contracting parties</titel>
                     </kop>
                     <al>The contracting parties shall encourage any state or member organization
of FAO, not a party to this Convention, to accept this Convention, and shall
encourage any non-contracting party to apply phytosanitary measures consistent
with the provisions of this Convention and any international standards adopted
hereunder.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XIX</nr>
                        <titel>Languages</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>The authentic languages of this Convention shall be all official languages
of FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Nothing in this Convention shall be construed as requiring contracting
parties to provide and to publish documents or to provide copies of them other
than in the language(s) of the contracting party, except as stated in paragraph
3 below.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>The following documents shall be in at least one of the official languages
of FAO:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>information provided according to Article
IV paragraph 4;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>cover notes giving bibliographical data
on documents transmitted according to Article VII paragraph 2(b);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>information provided according to Article
VII paragraph 2(b), (d), (i) and (j);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>notes giving bibliographical data and a
short summary of relevant documents on information provided according to Article
VIII paragraph 1(a);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>requests for information from contact points
as well as replies to such requests, but not including any attached documents;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>any document made available by contracting
parties for meetings of the Commission. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XX</nr>
                        <titel>Technical assistance</titel>
                     </kop>
                     <al>The contracting parties agree to promote the provision of technical assistance
to contracting parties, especially those that are developing contracting parties,
either bilaterally or through the appropriate international organizations,
with the objective of facilitating the implementation of this Convention.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XXI</nr>
                        <titel>Amendment</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Any proposal by a contracting party for the amendment of this Convention
shall be communicated to the Director-General of FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Any proposed amendment of this Convention received by the Director-General
of FAO from a contracting party shall be presented to a regular or special
session of the Commission for approval and, if the amendment involves important
technical changes or imposes additional obligations on the contracting parties,
it shall be considered by an advisory committee of specialists convened by
FAO prior to the Commission.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Notice of any proposed amendment of this Convention, other than amendments
to the Annex, shall be transmitted to the contracting parties by the Director-General
of FAO not later than the time when the agenda of the session of the Commission
at which the matter is to be considered is dispatched.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Any such proposed amendment of this Convention shall require the approval
of the Commission and shall come into force as from the thirtieth day after
acceptance by two-thirds of the contracting parties. For the purpose of this
Article, an instrument deposited by a member organization of FAO shall not
be counted as additional to those deposited by member states of such an organization.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Amendments involving new obligations for contracting parties, however,
shall come into force in respect of each contracting party only on acceptance
by it and as from the thirtieth day after such acceptance. The instruments
of acceptance of amendments involving new obligations shall be deposited with
the Director-General of FAO, who shall inform all contracting parties of the
receipt of acceptance and the entry into force of amendments.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>Proposals for amendments to the model phytosanitary certificates set
out in the Annex to this Convention shall be sent to the Secretary and shall
be considered for approval by the Commission. Approved amendments to the model
phytosanitary certificates set out in the Annex to this Convention shall become
effective ninety days after their notification to the contracting parties
by the Secretary.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al>For a period of not more than twelve months from an amendment to the
model phytosanitary certificates set out in the Annex to this Convention becoming
effective, the previous version of the phytosanitary certificates shall also
be legally valid for the purpose of this Convention.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XXII</nr>
                        <titel>Entry into force</titel>
                     </kop>
                     <al>As soon as this Convention has been ratified by three signatory states
it shall come into force among them. It shall come into force for each state
or member organization of FAO ratifying or adhering thereafter from the date
of deposit of its instrument of ratification or adherence.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr>XXIII</nr>
                        <titel>Denunciation</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Any contracting party may at any time give notice of denunciation of
this Convention by notification addressed to the Director-General of FAO.
The Director-General shall at once inform all contracting parties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Denunciation shall take effect one year from the date of receipt of
the notification by the Director-General of FAO.</al>
                     </lid>
                  </artikel></wettekst> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop><label>Annex</label> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed">
                     <tussenkop kopopmaak="vet">Model Phytosanitary Certificate</tussenkop><al>No. &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; </al>
                     <al> Plant Protection Organization of  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> TO: Plant Protection Organization(s) of &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                  <tussenkop kopopmaak="vet">I. Description of Consignment</tussenkop><al> Name and address of exporter:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Declared name and address of consignee: &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Number and description of packages:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Distinguishing marks:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Place of origin:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Declared means of conveyance:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Declared point of entry:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Name of produce and quantity declared:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Botanical name of plants:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>This is to certify that the plants, plant products or other regulated
articles described herein have been inspected and/or tested according to appropriate
official procedures and are considered to be free from the quarantine pests
specified by the importing contracting party and to conform with the current
phytosanitary requirements of the importing contracting party, including those
for regulated non-quarantine pests.</al>
                     <al>They are deemed to be practically free from other pests.<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>Optional clause.</noot.al></noot></al>
                  <tussenkop kopopmaak="vet">II. Additional Declaration</tussenkop><tussenkop kopopmaak="vet">III. Disinfestation and/or Disinfection Treatment</tussenkop><al> Date &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; Treatment &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
Chemical (active ingredient) &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Duration and temperature  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Concentration  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Additional information  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Place of issue  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> (Stamp of Organization) Name of authorized officer  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <table><tgroup cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row><entry colname="col1"><al> Date &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al></entry><entry colname="col2"><al>&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;  </al><al>(Signature) </al></entry></row></tbody></tgroup></table>
                     
                     <al>No financial liability with respect to this certificate shall attach to &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(name of Plant Protection Organization) or to any of its officers or representatives.<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>Optional clause.</noot.al></noot>)</al><tussenkop kopopmaak="vet">Model Phytosanitary Certificate for Re-Export </tussenkop><al>No. &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Plant Protection Organization</al><al>of   &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;  (contracting party of re-export)</al>
                     <al> TO: Plant Protection Organization(s)</al>
                     <al> of   &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;  (contracting party(ies) of import)</al><tussenkop kopopmaak="vet">I. Description of Consignment</tussenkop><al> Name and address of exporter:  </al>
                     <al> Declared name and address of consignee: </al>
                     <al> Number and description of packages:  </al>
                     <al> Distinguishing marks:  </al>
                     <al> Place of origin:  </al>
                     <al> Declared means of conveyance:  </al>
                     <al> Declared point of entry:  </al>
                     <al> Name of produce and quantity declared:  </al>
                     <al> Botanical name of plants:  </al>
                     <al>This is to certify that the plants, plant products or other regulated
articles described above   were imported into  (contracting party of re-export)
  from  (contracting party of origin) covered by Phytosanitary  Certificate
No. &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;, <noot><noot.nr>**</noot.nr><noot.al>Insert tick in appropriate &#x25A1; boxes.</noot.al></noot> original &#x25A1; certified true copy &#x25A1; of which is attached to
this certificate; that they are packed &#x25A1; repacked &#x25A1; in original &#x25A1; <noot><noot.nr>**</noot.nr><noot.al>Insert tick in appropriate &#x25A1; boxes.</noot.al></noot> new &#x25A1; containers, that based on the original phytosanitary certificate &#x25A1;
and additional inspection  &#x25A1;, they are considered to conform with the
current phytosanitary requirements of the importing contracting party, and
that during storage in &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(contracting party of re-export), the consignment has not been subjected to
the risk of infestation or infection. </al><tussenkop kopopmaak="vet">II. Additional Declaration</tussenkop><tussenkop kopopmaak="vet">III. Disinfestation and/or Disinfection Treatment</tussenkop><al> Date &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; Treatment &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
Chemical (active ingredient)  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Duration and temperature  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Concentration  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Additional information  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> Place of issue  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al> (Stamp of Organization) Name of authorized officer  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     
                     <table><tgroup cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row><entry colname="col1"><al> Date &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;  </al></entry><entry colname="col2"><al>&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al><al>(Signature) </al></entry></row></tbody></tgroup></table>
                     <al>No financial liability with respect to this certificate shall attach to &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(name of Plant Protection Organization) or to any of its officers or representatives.<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>Optional clause.</noot.al></noot></al>
                     </tekst> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
	  
  </verdrag> 
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <titel status="officieel">Internationaal Verdrag voor de bescherming van planten</titel> 
		   
		</kop> 
		<aanhef> 
		  <preambule> 
			 <al>Preambule</al><al>De Verdragsluitende Partijen,</al>
                     <al>Erkennende de noodzaak van internationale samenwerking bij het bestrijden
van ziekten en plagen van planten en plantaardige producten en bij het voorkomen
van de internationale verspreiding daarvan en vooral van het binnendringen
daarvan in kwetsbare gebieden;</al>
                     <al>Erkennende dat fytosanitaire maatregelen technisch gerechtvaardigd en
doorzichtig moeten zijn en niet zodanig mogen worden toegepast dat deze hetzij
een middel worden voor willekeurige of ongerechtvaardigde discriminatie, hetzij
een verkapte beperking, met name ten aanzien van de internationale handel; </al>
                     <al>Geleid door de wens zorg te dragen voor een nauwe co&#xF6;rdinatie van
de hierop gerichte maatregelen;</al>
                     <al>Geleid door de wens een kader te verschaffen voor de ontwikkeling en toepassing
van geharmoniseerde fytosanitaire maatregelen en voor de opstelling van internationale
standaarden hiervoor;</al>
                     <al>Rekening houdend met de internationaal aanvaarde beginselen die gelden
voor de bescherming van de gezondheid van planten, mensen en dieren, alsmede
voor de bescherming van het milieu; en</al>
                     <al>Zich bewust van de overeenkomsten gesloten naar aanleiding van de Uruguay
Ronde van multilaterale handelsbesprekingen, met inbegrip van de Overeenkomst
inzake sanitaire en fytosanitaire maatregelen;</al> 
		  </preambule> 
		<afkondiging><al>zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef> 
		<wettekst> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">I</nr><titel>Doelstelling en verantwoordelijkheid</titel> 
  </kop> 
  <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Met het doel te komen tot een gemeenschappelijk en doeltreffend optreden
ter voorkoming van het verspreiden en binnendringen van ziekten en plagen
van planten en plantaardige producten en ter bevordering van het nemen van
passende maatregelen ter bestrijding daarvan, verbinden de Verdragsluitende
Partijen zich ertoe de wettelijke, technische en administratieve maatregelen
te treffen die in dit Verdrag en in aanvullende overeenkomsten ingevolge het
bepaalde in artikel XVI zijn neergelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Elke Verdragsluitende Partij aanvaardt, onverminderd de ingevolge andere
internationale overeenkomsten aangegane verplichtingen, de verantwoordelijkheid
voor het voldoen, binnen haar grondgebieden, aan alle in dit Verdrag gestelde
vereisten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> De verdeling van de verantwoordelijkheden voor het voldoen aan de in
dit Verdrag gestelde vereisten tussen organisaties die Lid zijn van de Voedsel-
en Landbouworganisatie (FAO) en hun lidstaten die Verdragsluitende Partijen
zijn, geschiedt in overeenstemming met hun respectieve bevoegdheden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> Zover van toepassing, kunnen de bepalingen van dit Verdrag door de
Verdragsluitende Partijen worden geacht, naast op planten en plantaardige
producten, eveneens betrekking te hebben op opslagplaatsen, verpakkingen,
transportmiddelen, containers, grond en elk ander organisme, voorwerp of materiaal
waarin zich ziekten en plagen van planten kunnen bevinden of die deze kunnen
verspreiden, vooral in het internationale vervoer. </al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">II</nr><titel>Gebruik van termen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt aan de onderstaande termen
de volgende betekenis gegeven:</al>
                     <lijst><li><al>&#x201C;Gebied met een lage ziekte- of plaagprevalentie&#x201D;: een gebied, dat een
land in zijn geheel of gedeeltelijk kan beslaan, of verschillende landen in
hun geheel of gedeeltelijk kan beslaan, zoals vastgesteld door de bevoegde
autoriteiten, waarin een bepaalde ziekte of plaag in lichte mate voorkomt
en waarin effective maatregelen worden toegepast op het vlak van toezicht,
bestrijding of uitroeiing;</al></li><li><al>&#x201C;Commissie&#x201D;: de ingevolge artikel XI ingestelde Commissie inzake fytosanitaire
maatregelen;</al></li><li><al>&#x201C;Kwetsbaar gebied&#x201D;: een gebied waarin ecologische factoren gunstig zijn
voor de vestiging van een ziekte of plaag waarvan de aanwezigheid in het gebied
zal leiden tot aanzienlijke economische schade;</al></li><li><al>&#x201C;Vestiging&#x201D;: duurzame aanwezigheid, in de nabije toekomst, van een ziekte
of plaag in een gebied, nadat de ziekte of plaag in dat gebied is binnengekomen;</al></li><li><al>&#x201C;Geharmoniseerde fytosanitaire maatregelen&#x201D;: door de Verdragsluitende
Partijen op basis van internationale standaarden vastgelegde fytosanitaire
maatregelen;</al></li><li><al>&#x201C;Internationale standaarden&#x201D;: de in overeenstemming met artikel X, eerste
en tweede lid, vastgestelde internationale standaarden;</al></li><li><al>&#x201C;Binnendringen&#x201D;: het binnenkomen van een ziekte of plaag, resulterend
in vestiging van deze ziekte of plaag ;</al></li><li><al>&#x201C;Ziekte of plaag&#x201D;: elke soort, elke stam en elk biotype van plantaardige
of dierlijke vorm of ieder ziekteverwekkend agens die respectievelijk schadelijk
is voor planten of plantaardige producten;</al></li><li><al>&#x201C;Risicoanalyse van de ziekte of plaag&#x201D;: het proces van het evalueren
van biologisch of ander wetenschappelijk en economisch bewijs teneinde vast
te stellen of een ziekte of plaag dient te worden gereguleerd en teneinde
de zwaarte van de te nemen fytosanitaire maatregelen tegen deze ziekte of
plaag te bepalen;</al></li><li><al>&#x201C;Fytosanitaire maatregel&#x201D;: alle wetgeving, regelgeving of offici&#xEB;le
procedures die ten doel hebben het binnendringen en/of de verspreiding van
ziekten en plagen te voorkomen;</al></li><li><al>&#x201C;Plantaardige producten&#x201D;: onbewerkte grondstoffen van plantaardige oorsprong
(met inbegrip van graan) alsmede de bewerkte producten die door hun aard of
de aard van hun bewerking een risico kunnen vormen voor het binnendringen
en de verspreiding van ziekten en plagen;</al></li><li><al>&#x201C;Planten&#x201D;: levende planten en delen daarvan, met inbegrip van zaden en
genetisch materiaal;</al></li><li><al>&#x201C;Quarantaineziekte&#x201D;: een ziekte of plaag die mogelijk van economische
betekenis kan zijn voor het gebied dat daardoor wordt bedreigd enwaar deze
ziekte &#xF2;f nog niet voorkomt &#xF2;f wel voorkomt, maar niet wijdverspreid
is en officieel wordt bestreden;</al></li><li><al>&#x201C;Regionale standaarden&#x201D;: standaarden vastgesteld door een regionale organisatie
voor de bescherming van planten als richtsnoer voor de leden van die organisatie;</al></li><li><al>&#x201C;Gereguleerd artikel&#x201D;: elke plant, plantaardig product, opslagplaats,
verpakking, transportmiddel, container, grond en elk ander organisme, voorwerp
of materiaal waarin zich ziekten of plagen van planten kunnen bevinden of
die deze kunnen verspreiden, die geacht kunnen worden fytosanitaire maatregelen
te behoeven, vooral in het internationale vervoer;</al></li><li><al>&#x201C;Gereguleerde niet-quarantaineziekte&#x201D;: een niet-quarantaineziekte waarvan
de aanwezigheid in planten bestemd voor wederuitplant onaanvaardbare economische
consequenties heeft voor het beoogde gebruik van deze planten en derhalve
gereguleerd is op het grondgebied van de importerende Verdragsluitende Partij;</al></li><li><al>&#x201C;Gereguleerde ziekte of plaag&#x201D;: een quarantaineziekte of een gereguleerde
niet-quarantaineziekte;</al></li><li><al>&#x201C;Secretaris&#x201D;: de Secretaris van de Commissie benoemd ingevolge artikel
XII;</al></li><li><al>&#x201C;Technisch gerechtvaardigd&#x201D;: gerechtvaardigd op basis van conclusies
op grond van een relevante risicoanalyse van de ziekte of plaag of, indien
van toepassing, een andere vergelijkbare beoordeling en evaluatie van beschikbare
wetenschappelijke gegevens.</al></li></lijst></lid>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> De begripsomschrijvingen in dit artikel worden, daar zij beperkt zijn
tot de toepassing van dit Verdrag, geacht de ingevolge de nationale wetten
of voorschriften van de Verdragsluitende Partijen vastgestelde begripsomschrijvingen
onverlet te laten.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">III</nr><titel>Verhouding tot andere internationale overeenkomsten</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Niets in dit Verdrag doet afbreuk aan de rechten en verplichtingen van
de Verdragsluitende Partijen ingevolge relevante internationale overeenkomsten.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">IV</nr><titel>Algemene bepalingen betreffende de organisatorische regelingen voor
 de nationale bescherming van planten</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Elke Verdragsluitende Partij treft zo goed mogelijk voorzieningen voor
het instellen van een offici&#xEB;le nationale organisatie ter bescherming
van planten met de in dit artikel genoemde voornaamste verantwoordelijkheden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> De verantwoordelijkheden van een offici&#xEB;le nationale organisatie
ter bescherming van planten zijn de volgende: </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>het afgeven van certificaten betrekking
hebbende op de fytosanitaire voorschriften van de importerende Verdragsluitende
Partij voor zendingen planten, plantaardige producten en andere gereguleerde
artikelen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>het toezicht houden op planten te velde,
van zowel cultuurgrond (onder andere velden, aanplantingen, kwekerijen, tuinen,
kassen en laboratoria) als van wilde flora, en van planten en plantaardige
producten in opslag en in transit, speciaal met het doel het voorkomen, het
uitbreken en het verspreiden van ziekten te melden en deze te bestrijden,
met inbegrip van de meldingen bedoeld in artikel VIII, eerste lid, onder a;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>het onderzoeken van zendingen planten en
plantaardige producten die in het internationale verkeer worden gebracht en,
voor zover van toepassing, het onderzoeken van andere gereguleerde artikelen,
in het bijzonder om te voorkomen dat ziekten en plagen binnendringen en/of
zich verspreiden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>het toepassen van bestrijdingsmaatregelen
of ontsmetten van zendingen planten, plantaardige producten en andere gereguleerde
artikelen die in het internationale verkeer worden gebracht, teneinde aan
de fytosanitaire eisen te voldoen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>het beschermen van kwetsbare gebieden en
het aanwijzen en in stand houden van en toezicht houden op ziekte- of plaagvrije
gebieden en gebieden met een lage ziekte- of plaagprevalentie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>het uitvoeren van risicoanalyses van ziekten
of plagen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>ervoor zorgdragen, door middel van geschikte
procedures, dat de fytosanitaire veiligheid van zendingen na certificering,
ten aanzien van samenstelling, vervanging en herbesmetting voorafgaand aan
de export gehandhaafd blijft; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>opleiding en ontwikkeling van het personeel.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Elke Verdragsluitende Partij treft zo goed mogelijk voorzieningen voor
het volgende:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>het verspreiden van informatie binnen het
grondgebied van de Verdragsluitende Partij betreffende gereguleerde ziekten
en plagen en de middelen ter voorkoming en bestrijding daarvan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>wetenschappelijk en ander onderzoek op het
gebied van de bescherming van planten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>het uitvaardigen van fytosanitaire voorschriften;
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>het verrichten van alle overige taken die
voor de uitvoering van dit Verdrag vereist kunnen zijn.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Iedere Verdragsluitende Partij zal aan de Secretaris een beschrijving
geven van haar offici&#xEB;le nationale organisatie voor de bescherming van
planten en van eventuele veranderingen in deze organisatie. Op verzoek daartoe
doet een Verdragsluitende Partij een beschrijving van haar organisatorische
regelingen voor de bescherming van planten toekomen aan een andere Verdragsluitende
Partij. </al>
                     </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">V</nr><titel>Fytosanitaire certificering</titel>
				
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Iedere Verdragsluitende Partij treft regelingen voor fytosanitaire
certificering, teneinde te waarborgen dat ge&#xEB;xporteerde planten, plantaardige
producten en andere gereguleerde artikelen en zendingen daarvan in overeenstemming
zijn met de certificeringsverklaring die ingevolge het tweede lid, onder b,
van dit artikel, dient te worden afgegeven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Iedere Verdragsluitende Partij treft regelingen voor de afgifte van
fytosanitaire certificaten overeenkomstig de volgende bepalingen:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>Onderzoek en andere activiteiten die leiden
tot de afgifte van fytosanitaire certificaten zullen uitsluitend worden uitgevoerd
door of op gezag van de offici&#xEB;le nationale organisatie voor de bescherming
van planten. De afgifte van fytosanitaire certificaten geschiedt door technisch
bekwame en naar behoren door de offici&#xEB;le nationale organisatie voor
de bescherming van planten gemachtigde ambtenaren die bevoegd zijn om namens
haar en onder haar toezicht op te treden, waarbij deze ambtenaren beschikken
over zodanige kennis en gegevens dat de desbetreffende instanties in de importerende
Verdragsluitende Partijen deze certificaten met vertrouwen kunnen aanvaarden
als betrouwbare documenten.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>De fytosanitaire certificaten, of het elektronische
equivalent hiervan wanneer dit wordt aanvaard door de betrokken importerende
Verdragsluitende Partij, dienen c.q. dient gesteld te zijn in de bewoordingen
als aangegeven in de modellen in de Bijlage bij dit Verdrag. Deze certificaten
dienen volledig te worden ingevuld en afgegeven in overeenstemming met de
desbetreffende internationale standaarden.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>Niet-gewaarmerkte wijzigingen en doorhalingen
maken de certificaten ongeldig.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Elke Verdragsluitende Partij verbindt zich om ten aanzien van zendingen
planten of plantaardige producten of andere gereguleerde artikelen niet te
zullen eisen dat deze zendingen bij invoer in haar grondgebied vergezeld moeten
zijn van gezondheidscertificaten die niet overeenstemmen met de modellen die
zijn opgenomen in de Bijlage van dit Verdrag. Eisen met betrekking tot aanvullende
verklaringen dienen te worden beperkt tot die welke technisch gerechtvaardigd
zijn.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VI</nr><titel>Gereguleerde ziekten en plagen</titel> 
  </kop> 
  <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen kunnen ten aanzien van quarantaineziekten
en gereguleerde niet-quarantaineziekten fytosanitaire maatregelen eisen, mits
deze maatregelen:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>niet strenger zijn dan die welke gelden
voor dezelfde ziekten en plagen indien deze aanwezig zijn binnen het grondgebied
van de importerende Verdragsluitende Partij; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>zich beperken tot hetgeen noodzakelijk is
ter bescherming van de gezondheid van de plant en/of het beoogde gebruik waarborgen
en technisch gerechtvaardigd kunnen worden door de betrokken Verdragsluitende
Partij.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen eisen geen fytosanitaire maatregelen ten
aanzien van niet-gereguleerde ziekten en plagen.</al>
                     </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VII</nr><titel>Vereisten met betrekking tot invoer</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Met het doel het binnendringen en/of de verspreiding van gereguleerde
ziekten binnen hun grondgebieden te voorkomen, hebben de Verdragsluitende
Partijen het soevereine recht het binnenlaten van planten, plantaardige producten
en andere gereguleerde artikelen, in overeenstemming met de van toepassing
zijnde internationale overeenkomsten, aan bepaalde regelingen te onderwerpen
en mogen derhalve:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>fytosanitaire maatregelen voorschrijven
en aannemen met betrekking tot de invoer van planten, plantaardige producten
en andere gereguleerde artikelen, met inbegrip van, bijvoorbeeld, onderzoek,
het verbieden van de invoer, en behandeling;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>planten, plantaardige producten en andere
gereguleerde artikelen of zendingen daarvan die niet voldoen aan de onder
a) voorgeschreven of aangenomen fytosanitaire maatregelen, weigeren binnen
te laten, vasthouden, of eisen dat deze worden behandeld, vernietigd of van
het grondgebied van de Verdragsluitende Partij worden verwijderd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>het verkeer van gereguleerde ziekten en
plagen op hun grondgebied verbieden of beperken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>het verkeer van biologische bestrijdingsagentia
en andere organismen van fytosanitair belang waarvan men beweert dat deze
nuttig zijn, op hun grondgebied verbieden of beperken.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Teneinde ingrijpen in de internationale handel zo veel mogelijk te
beperken, verbindt iedere Verdragsluitende Partij zich ertoe, bij de uitoefening
van haar recht ingevolge het eerste lid, te handelen in overeenstemming met
het volgende:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>De Verdragsluitende Partijen mogen, krachtens
hun fytosanitaire wetgeving, geen van de maatregelen nemen bedoeld in het
eerste lid van dit artikel, tenzij zulke maatregelen noodzakelijk zijn geworden
uit fytosanitaire overwegingen en technisch gerechtvaardigd zijn.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>Indien een Verdragsluitende Partij fytosanitaire
eisen, beperkingen of verboden aanneemt, dient zij deze onmiddellijk bekend
te maken en te doen toekomen aan alle Verdragsluitende Partijen die naar haar
mening rechtstreeks betrokken kunnen zijn bij deze maatregelen.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>Op verzoek daartoe doen de Verdragsluitende
Partijen aan elke Verdragsluitende Partij opgave van reden van de fytosanitaire
eisen, beperkingen en verboden. </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>Indien een Verdragsluitende Partij eist
dat zendingen bepaalde planten of plantaardige producten slechts via bepaalde
plaatsen van binnenkomst mogen worden ingevoerd, dienen zulke plaatsen zo
te worden gekozen dat zij de internationale handel niet onnodig bemoeilijken.
De Verdragsluitende Partij dient een lijst van zulke plaatsen van binnenkomst
bekend te maken en deze mede te delen aan de Secretaris, de regionale organisatie
ter bescherming van planten waarvan de Verdragsluitende Partij lid is en alle
andere Verdragsluitende Partijen die naar de mening van de Verdragsluitende
Partij rechtstreeks betrokken zijn, en, op verzoek daartoe, aan andere Verdragsluitende
Partijen. Dergelijke beperkingen ten aanzien van plaatsen van binnenkomst
mogen niet worden opgelegd, tenzij de desbetreffende planten, plantaardige
producten of andere gereguleerde artikelen vergezeld moeten gaan van fytosanitaire
certificaten of aan onderzoek of behandeling dienen te worden onderworpen.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>Elk onderzoek of elke andere fytosanitaire
procedure die wordt verlangd door de organisatie voor de bescherming van planten
van een Verdragsluitende Partij ten aanzien van zendingen planten, plantaardige
producten of andere gereguleerde artikelen die voor invoer worden aangeboden,
moet zo snel mogelijk plaatsvinden, waarbij rekening dient te worden gehouden
met hun bederfelijkheid.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>Importerende Verdragsluitende Partijen brengen
de betrokken exporterende Verdragsluitende Partij of, indien van toepassing,
de betrokken re-exporterende Verdragsluitende Partij zo snel mogelijk op de
hoogte van opmerkelijke gevallen van niet-naleving van de fytosanitaire certificering.
De betrokken exporterende Verdragsluitende Partij of, indien van toepassing
de betrokken re-exporterende Verdragsluitende Partij dient een onderzoek in
te stellen en, op verzoek, van de uitslag van haar onderzoek verslag uit te
brengen aan de betrokken importerende Verdragsluitende Partij.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>De Verdragsluitende Partijen stellen uitsluitend
fytosanitaire maatregelen in die technisch gerechtvaardigd zijn en in overeenstemming
zijn met het ziekte- of plaagrisico, en die de minst beperkende maatregelen
zijn die beschikbaar zijn en die zo min mogelijk het internationale verkeer
van mensen, goederen en vervoermiddelen belemmeren.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>De Verdragsluitende Partijen dragen er zorg
voor dat, bij veranderende omstandigheden en nieuwe feiten, de fytosanitaire
maatregelen onmiddellijk worden gewijzigd of ingetrokken indien deze onnodig
worden bevonden.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i)</li.nr>
                              <al>De Verdragsluitende Partijen dragen er zo
goed mogelijk zorg voor dat zij lijsten van gereguleerde ziekten en plagen
opstellen en bijhouden, met gebruikmaking van de wetenschappelijke namen,
en deze ter beschikking stellen aan de Secretaris, de regionale organisaties
voor de bescherming van planten waarvan zij lid zijn en, op verzoek, aan andere
Verdragsluitende Partijen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j)</li.nr>
                              <al>De Verdragsluitende Partijen zullen zo goed
mogelijk toezicht houden op ziekten en plagen en adequate gegevens verzamelen
en bijhouden over de ontwikkeling van de ziekte of plaag teneinde de onderverdeling
van ziekten in categorie&#xEB;n te ondersteunen, en voor de ontwikkeling van
passende fytosanitaire maatregelen. Deze gegevens worden op verzoek aan de
Verdragsluitende Partijen ter beschikking gesteld.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Een Verdragsluitende Partij kan de in dit artikel bedoelde maatregelen
toepassen op ziekten die mogelijk niet in staat zijn zich te vestigen op haar
grondgebied, maar, indien zij haar grondgebied zouden binnenkomen, economische
schade zouden veroorzaken. De tegen deze ziekten en plagen getroffen maatregelen
moeten technisch gerechtvaardigd zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen kunnen de in dit artikel bedoelde maatregelen
alleen op transito-goederen door hun grondgebied toepassen wanneer deze maatregelen
technisch gerechtvaardigd zijn en noodzakelijk zijn voor de voorkoming van
het binnendringen en/of de verspreiding van ziekten en plagen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Niets in dit artikel weerhoudt importerende Verdragsluitende Partijen
ervan speciale voorzieningen op te stellen, met inachtneming van gepaste waarborgen,
ten aanzien van de invoer, ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek, onderwijs
of andere specifieke doeleinden, van planten, plantaardige producten en andere
gereguleerde artikelen en van plantenziekten en -plagen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>Niets in dit artikel weerhoudt een Verdragsluitende Partij ervan de
passende noodmaatregelen te nemen naar aanleiding van het ontdekken van een
ziekte of plaag die een potenti&#xEB;le bedreiging voor haar grondgebied betekent,
of de melding van een dergelijke ontdekking. Deze maatregelen worden zo snel
mogelijk ge&#xEB;valueerd teneinde ervoor zorg te dragen dat de voortzetting
hiervan wordt gerechtvaardigd. De genomen maatregelen worden onmiddellijk
gemeld aan de betrokken Verdragsluitende Partijen, aan de Secretaris en aan
alle regionale organisaties voor de bescherming van planten waarvan de Verdragsluitende
Partij lid is.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VIII</nr><titel>Internationale samenwerking</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen werken zo veel als praktisch uitvoerbaar
is samen om de doeleinden van dit Verdrag te bereiken, in het bijzonder door:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>samen te werken bij de uitwisseling van
informatie over plantenziekten en -plagen, met name de melding van het voorkomen,
het uitbreken of het verspreiden van ziekten en plagen die een direct of potentieel
gevaar kunnen vormen, in overeenstemming met eventueel door de Commissie op
te stellen procedures;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>deel te nemen, voor zover praktisch uitvoerbaar,
aan speciale campagnes ter bestrijding van ziekten en plagen die een ernstige
bedreiging kunnen vormen voor de teelt van gewassen en internationaal optreden
noodzakelijk maken om de noodtoestand het hoofd te bieden; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>samen te werken, voor zover praktisch uitvoerbaar,
bij het verschaffen van technische en biologische informatie benodigd voor
risicoanalyses van ziekten en plagen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Elke Verdragsluitende Partij wijst een contactpunt aan voor de uitwisseling
van informatie die verband houdt met de uitvoering van dit Verdrag.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">IX</nr><titel>Regionale organisaties ter bescherming van planten</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen verbinden zich ertoe samen te werken bij
de oprichting van regionale organisaties ter bescherming van planten in daarvoor
in aanmerking komende gebieden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>De regionale organisaties ter bescherming van planten treden op als
co&#xF6;rdinerende lichamen in de door die organisaties bestreken gebieden,
nemen deel aan de verschillende werkzaamheden om de doelstellingen van dit
Verdrag te bereiken, en, wanneer dienstig, verzamelen en verspreiden informatie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>De regionale organisaties voor de bescherming van planten werken samen
met de Secretaris bij het nastreven van de doelstellingen van het Verdrag
en, indien van toepassing, met de Secretaris en de Commissie bij de ontwikkeling
van internationale standaarden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Secretaris roept regelmatig Technisch Overleg van de vertegenwoordigers
van de regionale organisaties voor de bescherming van planten bijeen, teneinde:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>de ontwikkeling en het gebruik van de desbetreffende
internationale standaarden voor fytosanitaire maatregelen te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>interregionale samenwerking te bevorderen
door het aanmoedigen van geharmoniseerde fytosanitaire maatregelen voor de
bestrijding van ziekten en plagen en ter voorkoming van de verspreiding en/of
het binnendringen hiervan.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">X</nr><titel>Standaarden</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen komen overeen samen te werken bij de ontwikkeling
van internationale standaarden, in overeenstemming met de door de Commissie
aangenomen procedures.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Door de Commissie worden internationale standaarden aangenomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Regionale standaarden moeten in overeenstemming zijn met de beginselen
van dit Verdrag; deze standaarden kunnen ter bestudering bij de Commissie
worden neergelegd als voorstellen voor internationale standaarden voor fytosanitaire
maatregelen indien zij breder toepasbaar zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen dienen bij het ondernemen van activiteiten
die verband houden met dit Verdrag, naar gelang van het geval rekening te
houden met de internationale standaarden.</al>
                     </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XI</nr><titel status="officieel">De Commissie inzake fytosanitaire maatregelen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen komen overeen de Commissie inzake fytosanitaire
maatregelen in te stellen binnen het kader van de Voedsel- en Landbouworganisatie
van de Verenigde Naties (FAO).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De Commissie heeft als taak het bevorderen van de volledige uitvoering
van de doelstellingen van dit Verdrag en met name:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>het evalueren van de stand van zaken met
betrekking tot de bescherming van planten wereldwijd en van de behoefte aan
optreden ter beheersing van de internationale verspreiding van ziekten en
plagen en het binnendringen daarvan in kwetsbare gebieden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>het opzetten en actueel houden van de nodige
institutionele regelingen en procedures voor de ontwikkeling en aanneming
van internationale standaarden, en het aannemen van internationale standaarden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>het opstellen van regels en procedures voor
de oplossing van geschillen in overeenstemming met artikel XIII;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>het instellen van hulporganen van de Commissie
al naar gelang van de behoefte hiertoe voor de goede uitvoering van haar taken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>het aannemen van richtlijnen met betrekking
tot de erkenning van regionale organisaties voor de bescherming van planten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>het aangaan van samenwerking met andere
relevante internationale organisaties met betrekking tot aangelegenheden die
in dit Verdrag worden geregeld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>het aannemen van de nodige aanbevelingen
voor de uitvoering van dit Verdrag; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>het verrichten van andere taken die nodig
kunnen zijn voor de realisatie van de doelstellingen van dit Verdrag.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het lidmaatschap van de Commissie staat open voor alle Verdragsluitende
Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Elke Verdragsluitende Partij kan bij vergaderingen van de Commissie
worden vertegenwoordigd door een enkele afgevaardigde, die kan worden vergezeld
door een plaatsvervanger, en door deskundigen en adviseurs. Plaatsvervangers,
deskundigen en adviseurs kunnen deelnemen aan de werkzaamheden van de Commissie,
maar kunnen niet stemmen, behoudens in de gevallen waarin een plaatsvervanger
naar behoren gemachtigd is in de plaats van de afgevaardigde op te treden. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen stellen alles in het werk om in alle aangelegenheden
tot overeenstemming te komen bij consensus. Indien alle mogelijkheden om consensus
te bereiken zijn uitgeput en geen overeenstemming is bereikt, wordt het besluit,
in laatste instantie, genomen bij een meerderheid van twee derde van de Verdragsluitende
Partijen die aanwezig zijn en hun stem uitbrengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Een Lidorganisatie van de FAO die een Verdragsluitende Partij is en
de Lidstaten van deze Lidorganisatie die Verdragsluitende Partijen zijn, oefenen
hun lidmaatschapsrechten uit en komen hun lidmaatschapsverplichtingen na in
overeenstemming, mutatis mutandis, met het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179" compleet="nee">Statuut</extref> en de Algemene Regels van
de FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De Commissie kan haar eigen Reglement van Orde aannemen en indien nodig
wijzigen; dit Reglement mag niet in strijd zijn met dit Verdrag of met het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179" compleet="nee">Statuut van de FAO</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De Voorzitter van de Commissie roept jaarlijks een gewone vergadering
van de Commissie bijeen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Buitengewone vergaderingen van de Commissie worden door de Voorzitter
van de Commissie belegd op verzoek van ten minste een derde van haar leden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>De Commissie kiest haar Voorzitter en ten hoogste twee Vice-Voorzitters,
die elk gedurende een termijn van twee jaar hun taak verrichten.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XII</nr><titel>Het Secretariaat</titel> 
  </kop> 
  <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Secretaris van de Commissie wordt benoemd door de Directeur-Generaal
van de FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>De Secretaris wordt bijgestaan door het nodige secretariaatspersoneel.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>De Secretaris is verantwoordelijk voor de uitvoering van het beleid
en de activiteiten van de Commissie en voor de uitoefening van de andere taken
die ingevolge dit Verdrag aan de Secretaris kunnen worden opgedragen en brengt
hiervan verslag uit aan de Commissie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Secretaris draagt zorg voor de verspreiding:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>van internationale standaarden aan alle
Verdragsluitende Partijen, binnen zestig dagen na aanneming;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>aan alle Verdragsluitende Partijen, van
lijsten van plaatsen van binnenkomst ingevolge artikel VII, tweede lid, onder
d, die door de Verdragsluitende Partijen zijn medegedeeld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>van lijsten van gereguleerde ziekten en
plagen waarvan de binnenkomst verboden is of waarnaar wordt verwezen in artikel
VII, tweede lid, onder i, aan alle Verdragsluitende Partijen en regionale
organisaties voor de bescherming van planten; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>van door de Verdragsluitende Partijen ontvangen
informatie betreffende de fytosanitaire eisen, beperkingen en verboden bedoeld
in artikel VII, tweede lid, onder b, en beschrijvingen van de in artikel IV,
vierde lid, bedoelde offici&#xEB;le nationale organisaties voor de bescherming
van planten.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>De Secretaris verschaft vertalingen in de offici&#xEB;le talen van
de FAO van documenten voor de vergaderingen van de Commissie en van internationale
standaarden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>De Secretaris werkt samen met de regionale organisaties voor de bescherming
van planten bij het realiseren van de streefdoelen van het Verdrag.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XIII</nr><titel>Beslechting van geschillen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Indien er een geschil bestaat betreffende de uitlegging of toepassing
van dit Verdrag, of indien een Verdragsluitende Partij van mening is dat een
handeling van een andere Verdragsluitende Partij in strijd is met de verplichtingen
van die Partij krachtens de artikelen V en VII van dit Verdrag, vooral met
betrekking tot de gronden voor het verbieden of beperken van de invoer van
planten, plantaardige producten of andere gereguleerde artikelen die uit haar
grondgebieden komen, treden de betrokken Verdragsluitende Partijen zo snel
mogelijk in onderling overleg teneinde tot een oplossing voor het geschil
te komen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Indien het geschil niet kan worden opgelost met de in het eerste lid
bedoelde middelen, kan de betrokken Verdragsluitende Partij of kunnen de betrokken
Verdragsluitende Partijen de Directeur-Generaal van de FAO verzoeken een commissie
van deskundigen te benoemen om het geschil te onderzoeken, in overeenstemming
met de regels en procedures die door de Commissie kunnen worden opgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>In de commissie van deskundigen nemen vertegenwoordigers zitting die
door elk van de betrokken Verdragsluitende Partijen worden aangewezen. De
commissie van deskundigen onderzoekt het geschil, rekening houdend met alle
documenten en ander bewijsmateriaal die door de betrokken Verdragsluitende
Partijen worden ingediend. De commissie van deskundigen stelt een rapport
samen met betrekking tot de technische aspecten van het geschil met het doel
tot een oplossing van het geschil te komen. De voorbereiding van het rapport
en de goedkeuring daarvan geschieden overeenkomstig de door de Commissie opgestelde
regels en procedures, en het wordt door de Directeur-Generaal gezonden naar
de betrokken Verdragsluitende Partijen. Het rapport kan eveneens, op verzoek
daartoe van de desbetreffende instantie, worden voorgelegd aan de bevoegde
instantie van de internationale organisatie die is belast met het oplossen
van handelsgeschillen. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen komen overeen dat de aanbevelingen van
een zodanige commissie van deskundigen, hoewel niet bindend, tot uitgangspunt
zullen dienen voor het opnieuw bestuderen van de zaak naar aanleiding waarvan
het geschil gerezen is door de betrokken Verdragsluitende Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>De betrokken Verdragsluitende Partijen dragen elk een gelijk aandeel
in de kosten van deskundigen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>De bepalingen van dit artikel vormen een aanvulling op en doen geen
afbreuk aan procedures voor de beslechting van geschillen vastgelegd in andere
internationale overeenkomsten waarin handelskwesties worden geregeld.</al>
                     </lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XIV</nr><titel>Vervanging van vroegere overeenkomsten</titel>
				
			 </kop> 
			 <al>Dit Verdrag be&#xEB;indigt en vervangt tussen de Verdragsluitende Partijen
de Internationale Overeenkomst tot wering van de druifluis (Phylloxera) van
3 november 1881, de aanvullende Conventie ondertekend te Bern op 15 april
1889 en het Internationale Verdrag tot bescherming van planten ondertekend
te Rome op 16 april 1929.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XV</nr><titel>Territoriale toepassing</titel> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Iedere Verdragsluitende Partij kan ten tijde van de bekrachtiging of
de toetreding of op ieder tijdstip daarna, aan de Directeur-Generaal van de
FAO een verklaring doen toekomen dat dit Verdrag mede van toepassing is op
alle of bepaalde gebieden voor de internationale betrekkingen waarvan deze
Verdragsluitende Partij verantwoordelijk is. Dit Verdrag is op alle in deze
verklaring genoemde gebieden van toepassing met ingang van de dertigste dag
na ontvangst van de verklaring door de Directeur-Generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Iedere Verdragsluitende Partij die aan de Directeur-Generaal van de
FAO een verklaring heeft doen toekomen overeenkomstig het eerste lid van dit
artikel, kan te allen tijde een aanvullende verklaring indienen die de draagwijdte
van vroegere verklaringen wijzigt of een eind maakt aan de toepassing van
de bepalingen van dit Verdrag met betrekking tot een gebied. Een zodanige
wijziging of be&#xEB;indiging wordt van kracht met ingang van de dertigste
dag na ontvangst van de verklaring door de Directeur-Generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>De Directeur-Generaal van de FAO doet aan alle Verdragsluitende Partijen
mededeling van alle krachtens dit artikel ontvangen verklaringen. </al>
                     </lid></artikel> 
		<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XVI</nr>
                        <titel>Aanvullende overeenkomsten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> De Verdragsluitende Partijen kunnen, voor het behandelen van bijzondere
problemen op het gebied van de bescherming van planten die speciale aandacht
of optreden vereisen, aanvullende overeenkomsten sluiten. Deze overeenkomsten
kunnen van toepassing zijn op specifieke regio's, specifieke ziekten, specifieke
planten en plantaardige producten, specifieke wijzen van internationaal vervoer
van planten en plantaardige producten, of anderszins een aanvulling vormen
op de bepalingen van dit Verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Iedere aanvullende overeenkomst treedt voor elke betrokken Verdragsluitende
Partij in werking na de aanvaarding daarvan in overeenstemming met de bepalingen
van de desbetreffende aanvullende overeenkomsten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> De aanvullende overeenkomsten ondersteunen de intentie van dit Verdrag
en dienen in overeenstemming te zijn met de beginselen en de bepalingen van
dit Verdrag, alsmede met de beginselen van doorzichtigheid, non-discriminatie
en het vermijden van verkapte beperkingen, met name ten aanzien van de internationale
handel.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">XVII</nr>
                        <titel status="officieel">Bekrachtiging en toetreding</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Dit Verdrag staat tot 1 mei 1952 ter ondertekening open voor alle Staten
en dient zo spoedig mogelijk te worden bekrachtigd. De akten van bekrachtiging
dienen te worden nedergelegd bij de Directeur-Generaal van de FAO, die de
datum van nederlegging mededeelt aan elk van de ondertekenende Staten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Zodra dit Verdrag ingevolge het bepaalde in artikel XXII in werking
is getreden, kunnen de niet-ondertekenende Staten en de Lidorganisaties van
de FAO toetreden. Toetreding geschiedt door nederlegging van een akte van
toetreding bij de Directeur-Generaal van de FAO die daarvan mededeling doet
aan alle Verdragsluitende Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Wanneer een Lidorganisatie van de FAO een Partij bij dit Verdrag wordt,
doet de Lidorganisatie overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003179&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, zevende
lid, van het Statuut van de FAO</extref>, indien nodig, ten tijde van haar toetreding,
mededeling van die wijzigingen of ophelderingen ten aanzien van haar bevoegdheidsverklaring
die is ingediend op grond van artikel II, vijfde lid, van het Statuut van de
FAO die nodig zijn voor haar aanvaarding van dit Verdrag. Iedere Partij bij
dit Verdrag kan, te allen tijde, een Lidorganisatie van de FAO die een Partij
bij dit Verdrag is verzoeken om informatie teneinde te achterhalen wie, de
Lidorganisatie of de lidstaten daarvan, verantwoordelijk is voor de uitvoering
van specifieke aangelegenheden waarop dit Verdrag van toepassing is. De Lidorganisatie
verstrekt deze informatie binnen een redelijke termijn.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XVIII</nr>
                        <titel>Niet-Verdragsluitende Partijen</titel>
                     </kop>
                     <al>De Verdragsluitende Partijen moedigen iedere staat of Lidorganisatie van
de FAO die geen partij is bij dit Verdrag, aan dit Verdrag te aanvaarden,
en moedigen iedere niet-verdragsluitende partij aan fytosanitaire maatregelen
toe te passen die in overeenstemming zijn met de bepalingen van dit Verdrag
en met alle ingevolge dit Verdrag aangenomen internationale standaarden.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XIX</nr>
                        <titel>Talen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> De authentieke talen van dit Verdrag zijn alle offici&#xEB;le talen
van de FAO.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Niets in dit Verdrag mag zodanig worden uitgelegd dat hierdoor van
de Verdragsluitende Partijen wordt verlangd dat zij documenten verschaffen
en bekendmaken of hiervan kopie&#xEB;n verschaffen in een andere taal dan
de taal of talen van de Verdragsluitende Partij, behoudens het bepaalde in
het derde lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> De volgende documenten dienen in ten minste &#xE9;&#xE9;n van de
offici&#xEB;le talen van de FAO te zijn gesteld:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>informatie verschaft in overeenstemming
met artikel IV, vierde lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>voorlegnotities met bibliografische gegevens
over documenten die ingevolge artikel VII, tweede lid, onder b worden verzonden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>informatie verschaft ingevolge artikel VII,
tweede lid, onder b, d, i en j;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>notities met bibliografische gegevens en
een beknopte samenvatting van de relevante documenten inzake informatie verschaft
ingevolge artikel VIII, eerste lid, onder a;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>verzoeken om informatie van contactpunten
alsmede antwoorden op deze verzoeken, maar niet met inbegrip van aangehechte
documenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>alle documenten die door de Verdragsluitende
Partijen ter beschikking worden gesteld ten behoeve van vergaderingen van
de Commissie. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XX</nr>
                        <titel>Technische bijstand</titel>
                     </kop>
                     <al>De Verdragsluitende Partijen komen overeen de verlening van technische
bijstand aan de Verdragsluitende Partijen te bevorderen, met name aan de in
ontwikkeling zijnde Verdragsluitende Partijen, hetzij op bilaterale basis
of door tussenkomst van de desbetreffende internationale organisaties, teneinde
de uitvoering van dit Verdrag te vergemakkelijken.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XXI</nr>
                        <titel>Wijziging</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Elk voorstel van een Verdragsluitende Partij tot wijziging van dit
Verdrag moet bij de Directeur-Generaal van de FAO worden ingediend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Elk voorstel tot wijziging van dit Verdrag dat door de Directeur- Generaal
van de FAO van een Verdragsluitende Partij is ontvangen, moet aan een gewone
of buitengewone zitting van de Commissie ter goedkeuring worden voorgelegd.
Indien de wijziging belangrijke technische veranderingen inhoudt of aanvullende
verplichtingen oplegt aan de Verdragsluitende Partijen, moet deze door een
uit deskundigen bestaande en door de FAO bijeengeroepen adviescommissie worden
onderzocht, alvorens ter goedkeuring aan de Commissie te worden voorgelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Van elke voorgestelde wijziging van dit Verdrag, behalve van wijziging
van de Bijlage, moet door de Directeur-Generaal van de FAO aan de Verdragsluitende
Partijen bericht worden gezonden; dit dient uiterlijk te geschieden op het
tijdstip waarop de agenda van de zitting van de Commissie waarin de zaak behandeld
zal worden, verzonden wordt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> Voor elke voorgestelde wijziging van dit Verdrag is de goedkeuring
vereist van de Commissie; zij wordt van kracht op de dertigste dag nadat zij
door twee derde van de Verdragsluitende Partijen is aanvaard. Voor de toepassing
van dit artikel wordt een door een Lidorganisatie van de FAO nedergelegde
akte niet beschouwd als een aanvulling op akten die zijn nedergelegd door
de lidstaten van een dergelijke organisatie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al> Wijzigingen die nieuwe verplichtingen inhouden voor de Verdragsluitende
Partijen worden echter pas voor elk van de Verdragsluitende Partijen afzonderlijk
van kracht op de dertigste dag na aanvaarding door die Verdragsluitende Partij.
De akten van aanvaarding van wijzigingen die nieuwe verplichtingen inhouden,
worden nedergelegd bij de Directeur-Generaal van de FAO, die alle Verdragsluitende
Partijen mededeling doet van de ontvangst van zodanige akten en van het van
kracht worden van de wijzigingen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al> Voorstellen tot wijziging van de in de Bijlage van dit Verdrag opgenomen
modellen van fytosanitaire certificaten worden gezonden aan de Secretaris
en worden door de Commissie ter goedkeuring onderzocht. Goedgekeurde wijzigingen
van het in de Bijlage bij dit Verdrag opgenomen model van fytosanitaire certificaten
worden van kracht negentig dagen nadat hiervan door de Secretaris mededeling
is gedaan aan de Verdragsluitende Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al> Gedurende een periode van ten hoogste twaalf maanden gerekend vanaf
het moment van wijziging van de in de Bijlage van dit Verdrag opgenomen fytosanitaire
certificaten tot het moment waarop dit Verdrag van kracht wordt, heeft de
voorgaande versie van de certificaten voor de toepassing van dit Verdrag eveneens
juridische geldigheid.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XXII</nr>
                        <titel>Inwerkingtreding</titel>
                     </kop>
                     <al>Zodra dit Verdrag door drie ondertekenende Staten is bekrachtigd, zal
het tussen hen in werking treden. Het treedt ten aanzien van elke daarna bekrachtigende
of toetredende Staat of Lidorganisatie van de FAO in werking met ingang van
de datum van nederlegging van zijn c.q. haar akte van bekrachtiging of toetreding.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>XXIII</nr>
                        <titel>Opzegging</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Elke Verdragsluitende Partij kan te allen tijde bericht van opzegging
van dit Verdrag zenden, welk bericht gericht moet zijn aan de Directeur-Generaal
van de FAO. De Directeur-Generaal doet hiervan onmiddellijk mededeling aan
alle Verdragsluitende Partijen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> De opzegging wordt van kracht &#xE9;&#xE9;n jaar na de datum van
ontvangst van het bericht door de Directeur-Generaal van de FAO.</al>
                     </lid>
                  </artikel></wettekst> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop><label>Bijlage</label> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <tussenkop kopopmaak="vet">Model fytosanitair certificaat</tussenkop>
                     <al>No. &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; </al>
                     <al>Organisatie ter bescherming van planten van &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>AAN: De organisatie(s) ter bescherming van planten van &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al><tussenkop kopopmaak="vet">I. Omschrijving van de zending</tussenkop><al>Naam en adres van de afzender:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven naam en adres van de geadresseerde: &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aantal en soort zendingen:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Merken van de zendingen:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Plaats van herkomst:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven middel van vervoer:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven plaats van binnenkomst:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Naam van de producten en aangegeven hoeveelheid: &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Botanische naam van de planten:  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Hiermede wordt verklaard dat de hierboven omschreven planten, plantaardige
producten of andere gereguleerde artikelen volgens ge&#xEB;igende methoden
zijn ge&#xEF;nspecteerd en geacht worden vrij te zijn van de door de invoerende
Verdragsluitende Partij aangegeven quarantaineziekten en te voldoen aan de
huidige fytosanitaire eisen van de invoerende Verdragsluitende Partij, met
inbegrip van die welke gelden voor gereguleerde niet-quarantaineziekten.</al>
                     <al>Zij worden geacht vrijwel vrij te zijn van andere ziekten.<noot><noot.nr>*)</noot.nr><noot.al>Facultatieve bepaling.</noot.al></noot></al><tussenkop kopopmaak="vet">II. Aanvullende verklaring</tussenkop><tussenkop kopopmaak="vet">III. Bestrijdings- en/of ontsmettingsbehandeling</tussenkop><al>Datum &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; Behandeling &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
Chemisch product (actieve stof) &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Duur en temperatuur &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Concentratie  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aanvullende informatie  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Plaats van afgifte  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>(Stempel van de Organisatie) Naam van de bevoegde functionaris  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <table><tgroup cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row><entry colname="col1"><al>Datum &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al></entry><entry colname="col2"><al> &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al><al>      (Handtekening)</al></entry></row></tbody></tgroup></table>
                     <al>Met betrekking tot dit certificaat zijn &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(naam van de organisatie ter bescherming van planten) of haar functionarissen
of vertegenwoordigers niet financieel aansprakelijk.<noot><noot.nr>*)</noot.nr><noot.al>Facultatieve bepaling</noot.al></noot></al><tussenkop kopopmaak="vet">Model fytosanitair re-exportcertificaat</tussenkop><al>No. &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; </al>
                     <al>Organisatie ter bescherming van planten</al>
                     <al>van  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; (Verdragsluitende
Partij van wederuitvoer)</al>
                     <al>AAN: De organisatie(s) ter bescherming van planten</al>
                     <al>van  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; (Verdragsluitende
Partij(en) van invoer)</al><tussenkop kopopmaak="vet">I. Omschrijving van de zending</tussenkop><al>Naam en adres van de afzender &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven naam en adres van de geadresseerde &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aantal en omschrijving zendingen &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Merken van de zendingen &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Plaats van herkomst &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven middel van vervoer &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aangegeven plaats van binnenkomst &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Naam van de producten en aangegeven hoeveelheid &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Botanische naam van de planten &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Hiermede wordt verklaard dat de hierboven omschreven planten, plantaardige
producten of andere gereguleerde artikelen ingevoerd zijn in  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(Verdragsluitende Partij van wederuitvoer) uit  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(Verdragsluitende  Partij van herkomst), met het gezondheidscertificaat No.
 &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;, waarvan het <noot><noot.nr>**)</noot.nr><noot.al>Aankruisen wat van toepassing is in &#x25A1;.</noot.al></noot>origineel &#x25A1; een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift &#x25A1;
bij dit certificaat is gevoegd; dat zij zijn verpakt &#x25A1; opnieuw zijn verpakt &#x25A1;
in de oorspronkelijke verpakking &#x25A1; in een
<noot><noot.nr>**)</noot.nr><noot.al>Aankruisen wat van toepassing is in &#x25A1;.</noot.al></noot>nieuwe verpakking &#x25A1;; dat zij op grond van het originele gezondheidscertificaat &#x25A1;
en aanvullend onderzoek worden &#x25A1; geacht te voldoen aan de geldende fytosanitaire
eisen van de invoerende Verdragsluitende Partij en dat tijdens de opslag in &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(Verdragsluitende Partij van wederuitvoer) de zending niet heeft blootgestaan
aan het gevaar van een besmetting of infectie. </al><tussenkop kopopmaak="vet">II. Aanvullende verklaring</tussenkop><tussenkop kopopmaak="vet">III. Bestrijdings- en/of ontsmettingsbehandeling</tussenkop><al>Datum &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013; Behandeling &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
Chemisch product (actieve stof) &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Duur en temperatuur  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Concentratie  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Aanvullende informatie  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>Plaats van afgifte  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <al>(Stempel van de Organisatie) Naam van de bevoegde functionaris  &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al>
                     <table><tgroup cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row><entry colname="col1"><al>Datum &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;      </al></entry><entry colname="col2"><al>&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;</al><al>(Handtekening)</al></entry></row></tbody></tgroup></table>
                     <al>Met betrekking tot dit certificaat zijn &#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;&#x2013;
(naam van de organisatie ter bescherming van planten) of haar functionarissen
of vertegenwoordigers niet financieel aansprakelijk.<noot><noot.nr>*)</noot.nr><noot.al>Facultatieve bepaling</noot.al></noot></al>
                     </tekst> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
  </verdrag>
</wetgeving>
  	