<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001420" dtdversie="2.0" id="10000007759" verdragnummer="009182" soort="verdrag">
  <intitule>Overeenkomst tussen de Regeringen van het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk
    Belgi&#xEB; en het Groothertogdom Luxemburg en de Regering van de Republiek Kroati&#xEB; betreffende de overname van onregelmatig binnengekomen of
    verblijvende personen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Overeenkomst tussen de Regeringen van het Koninkrijk der
          Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Groothertogdom Luxemburg en
          de Regering van de Republiek Kroati&#xEB; betreffende de overname van
          onregelmatig binnengekomen of verblijvende personen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regeringen van het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk
            Belgi&#xEB; en het Groothertogdom Luxemburg, die op grond van de op 11
            april 1960 tussen hen gesloten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005246" compleet="nee">Overeenkomst inzake de verlegging van
            de personencontrole naar de buitengrenzen van het Benelux-gebied</extref> gemeenschappelijk optreden, enerzijds, en de Regering van de
            Republiek Kroati&#xEB;, anderzijds,</al>
          <al>ter compensatie van in het bijzonder de belasting welke uit een
            visumvrij reizigersverkeer van de onderdanen van de bij deze
            Overeenkomst Partij zijnde Staten kan voortvloeien,</al>
          <al>ernaar strevend de overname van onregelmatig binnengekomen of
            verblijvende personen in een geest van samenwerking en op basis van
            wederkerigheid te vergemakkelijken,</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze Overeenkomst dient onder &#x201E;de Benelux-landen" te
            worden verstaan: het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg
            en het Koninkrijk der Nederlanden, hierna te noemen Belgi&#xEB;,
            Luxemburg en Nederland.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Kroatische Regering neemt op verzoek van de Belgische, van
              de Luxemburgse of van de Nederlandse Regering, zonder
              formaliteiten, de persoon over die niet of niet meer voldoet aan
              de op het grondgebied van Belgi&#xEB;, Luxemburg of Nederland geldende
              voorwaarden voor binnenkomst of verblijf, voor zover vaststaat of
              aangenomen kan worden dat hij de Kroatische nationaliteit heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het bezit van de Kroatische nationaliteit kan worden
              vastgesteld of verondersteld aan de hand van &#xE9;&#xE9;n der documenten
              vermeld in aanhangsel I van deze Overeenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Belgische, de Luxemburgse of de Nederlandse Regering neemt
              deze persoon onder dezelfde voorwaarden terug, indien uit een
              later  onderzoek blijkt, dat deze op het moment van de
              verwijdering van het Belgische, Luxemburgse of Nederlandse
              grondgebied niet de Kroatische nationaliteit had, voorzover voor
              de Kroatische Regering geen verplichting tot overname op grond van
              artikel 4 bestaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Belgische, de Luxemburgse of de Nederlandse Regering neemt
              op verzoek van de Kroatische Regering, zonder formaliteiten, de
              persoon over die niet of niet meer voldoet aan de op het
              grondgebied van Kroati&#xEB; geldende voorwaarden voor binnenkomst of
              verblijf, voor zover vaststaat of aangenomen kan worden dat hij de
              Belgische, Luxemburgse of Nederlandse nationaliteit heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het bezit van de nationaliteit van &#xE9;&#xE9;n der Benelux-landen kan
              worden vastgesteld of verondersteld aan de hand van &#xE9;&#xE9;n der
              documenten vermeld in aanhangsel II van deze Overeenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Kroatische Regering neemt deze persoon onder dezelfde
              voorwaarden terug, indien uit een later onderzoek blijkt, dat deze
              op het moment van de verwijdering van het Kroatische grondgebied
              niet de Belgische, Luxemburgse of Nederlandse nationaliteit had,
              voorzover voor de Belgische, voor de Luxemburgse of voor de
              Nederlandse Regering geen verplichting tot overname op grond van
              artikel 5 bestaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Kroatische Regering neemt op verzoek van de Belgische, van
              de Luxemburgse of van de Nederlandse Regering, de persoon die geen
              onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n der bij deze Overeenkomst Partij zijnde
              Staten over, indien deze persoon:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het bezit is van een titel tot verblijf afgegeven door
                  Kroati&#xEB; waarvan de geldigheidsduur niet is verstreken; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in het bezit is van een visum afgegeven door Kroati&#xEB; waarvan
                  de geldigheidsduur niet is verstreken; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten hoogste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r de indiening van dit verzoek na
                  een verblijf van tenminste twee weken Kroati&#xEB; heeft verlaten
                  en de persoon niet of niet meer voldoet aan de op het
                  grondgebied van Belgi&#xEB;, Luxemburg of Nederland geldende
                  voorwaarden voor binnenkomst of verblijf.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Verzoeken tot overname worden ingediend bij het Ministerie van
              Binnenlandse Zaken van Kroati&#xEB; en worden beantwoord binnen een
              termijn van ten hoogste veertien dagen na de indiening van het
              verzoek. Het antwoord wordt schriftelijk verstrekt. Elke weigering
              wordt met redenen omkleed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Kroatische Regering neemt de persoon wiens overname werd
              aanvaard, zonder formaliteiten, binnen een termijn van ten hoogste
              &#xE9;&#xE9;n maand over. Deze termijn kan onder opgave van redenen door
              respectievelijk de Belgische, de Luxemburgse of de Nederlandse
              Regering worden verlengd. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De verplichting tot overname bestaat niet:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten aanzien van onderdanen van derde Staten die met Belgi&#xEB;,
                  Luxemburg of Nederland een gemeenschappelijke grens hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten aanzien van vreemdelingen die na hun vertrek uit Kroati&#xEB;
                  bij binnenkomst op het grondgebied van Belgi&#xEB;, Luxemburg of
                  Nederland in het bezit waren van een door &#xE9;&#xE9;n der
                  Benelux-landen afgegeven visum of een geldige titel tot
                  verblijf, of na hun binnenkomst door &#xE9;&#xE9;n der Benelux-landen in
                  het bezit zijn gesteld van een visum of een titel tot verblijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten aanzien van vreemdelingen wier verblijfsbe&#xEB;indiging in
                  Kroati&#xEB; gevolgd werd door een verwijdering naar het land van
                  herkomst of een ander land waar hun toelating gewaarborgd werd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Belgische, de Luxemburgse of de Nederlandse Regering neemt
              op verzoek van de Kroatische Regering, de persoon die geen
              onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n der bij deze Overeenkomst Partij zijnde
              Staten over, indien deze persoon:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in het bezit is van een titel tot verblijf afgegeven door
                  respectievelijk Belgi&#xEB;, Luxemburg of Nederland waarvan de
                  geldigheidsduur niet is verstreken; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in het bezit is van een visum afgegeven door Belgi&#xEB;,
                  Luxemburg of Nederland waarvan de geldigheidsduur niet is
                  verstreken; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten hoogste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r de indiening van dit verzoek na
                  een verblijf van tenminste twee weken in Belgi&#xEB;, Luxemburg of
                  Nederland dit land heeft verlaten en de persoon niet of niet
                  meer voldoet aan de op het grondgebied van Kroati&#xEB; geldende
                  voorwaarden voor binnenkomst of verblijf.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Verzoeken tot overname worden respectievelijk ingediend bij het
              Ministerie van Binnenlandse Zaken van Belgi&#xEB; en het Ministerie van
              Justitie van Luxemburg en Nederland en worden beantwoord binnen
              een termijn van ten hoogste veertien dagen na de indiening van het
              verzoek. Het antwoord wordt schriftelijk verstrekt. Elke weigering
              wordt met redenen omkleed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Belgische, de Luxemburgse of de Nederlandse Regering neemt
              de persoon wiens overname werd aanvaard, zonder formaliteiten,
              binnen een termijn van ten hoogste &#xE9;&#xE9;n maand over. Deze termijn
              kan onder opgave van redenen door de Kroatische Regering worden verlengd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De verplichting tot overname bestaat niet:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten aanzien van onderdanen van derde Staten die met Kroati&#xEB;
                  een gemeenschappelijke grens hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten aanzien van vreemdelingen die na hun vertrek uit Belgi&#xEB;,
                  Luxemburg of Nederland bij binnenkomst op het grondgebied van
                  Kroati&#xEB; in het bezit waren van een door Kroati&#xEB; afgegeven
                  geldig visum of geldige titel tot verblijf, of na hun
                  binnenkomst in het bezit zijn gesteld van een visum of een
                  titel tot verblijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten aanzien van vreemdelingen wier verblijfsbe&#xEB;indiging in
                  Belgi&#xEB;, Luxemburg of Nederland gevolgd werd door een
                  verwijdering naar het land van herkomst of een ander land waar
                  hun toelating gewaarborgd werd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Kroatische Regering, enerzijds, en de Belgische, de
              Luxemburgse of de Nederlandse Regering, anderzijds, verklaren zich
              bereid te voldoen aan verzoeken van de Regering van een van de bij
              deze Overeenkomst Partij zijnde Staten tot doorgeleiding van
              personen die niet de nationaliteit van &#xE9;&#xE9;n der bij deze
              Overeenkomst Partij zijnde Staten bezitten en ten aanzien van wie
              een administratieve maatregel tot verwijdering wordt toegepast,
              indien toegang door de Staat van bestemming en, in voorkomende
              gevallen, de doorreis door andere Staten verzekerd is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Doorgeleiding kan worden geweigerd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de betrokken vreemdeling bij doorreis door het gebied
                  van de aangezochte Staat, bloot zou staan aan strafvervolging
                  of aan de tenuitvoerlegging van een strafvonnis, danwel aan
                  vervolging wegens zijn ras, godsdienst, nationaliteit, het
                  behoren tot een bepaalde sociale groep of zijn politieke
                  overtuiging, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in gevallen waarin grond bestaat voor het vermoeden dat de
                  betrokken vreemdeling in een andere Staat van doorreis of in
                  de Staat van bestemming bloot zou staan aan gevaar van
                  vervolging wegens zijn ras, godsdienst, nationaliteit, het
                  behoren tot een bepaalde sociale groep of zijn politieke
                  overtuiging, danwel aan strafvervolging of aan de
                  tenuitvoerlegging van een strafvonnis.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Een verzoek tot doorgeleiding wordt door de bevoegde
              diplomatieke vertegenwoordiging van de verzoekende Staat ingediend
              bij de bevoegde autoriteit van de aangezochte Staat. Voor Belgi&#xEB;
              is het Ministerie van Binnenlandse Zaken de bevoegde autoriteit,
              voor Luxemburg en Nederland het Ministerie van Justitie en voor
              Kroati&#xEB; het Ministerie van Binnenlandse Zaken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De voor de doorgeleiding overgenomen persoon kan te allen tijde
              aan de autoriteiten van de verzoekende Staat worden teruggegeven,
              indien later feiten bekend worden of zich voordoen, die
              doorgeleiding in de weg staan of indien een andere Staat van
              doorreis of de Staat van bestemming weigert de betrokkene over te
              nemen. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De kosten van verwijdering tot aan de grens van de Staat van
            bestemming, daarbij inbegrepen de kosten verbonden aan de
            doorgeleiding door derde Staten, alsmede de kosten verbonden aan een
            eventuele terugwijzing, worden gedragen door de verzoekende Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De bepalingen van deze Overeenkomst doen geen afbreuk aan de
              verplichtingen voortvloeiend uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001002" compleet="nee">Verdrag van Gen&#xE8;ve van 28
              juli 1951 betreffende de status van vluchtelingen</extref>, zoals gewijzigd
              bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001007" compleet="nee">Protocol</extref> van New York van 31 januari 1967.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De bepalingen van deze Overeenkomst doen geen afbreuk aan de
              verplichtingen welke voor Belgi&#xEB;, Luxemburg en Nederland
              voortvloeien uit het Gemeenschapsrecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De bepalingen van deze Overeenkomst doen geen afbreuk aan de
              toepassing van het Akkoord van Schengen van 14 juni 1985
              betreffende de geleidelijke afschaffing van de controles aan de
              gemeenschappelijke grenzen en van de Overeenkomst van Schengen van
              19 juni 1990 ter uitvoering van dit Akkoord.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft kan de toepassing van
            deze Overeenkomst tot de Nederlandse Antillen en/of Aruba worden
            uitgebreid door kennisgeving van de Nederlandse Regering aan de
            Belgische Regering die de overige Overeenkomstsluitende Partijen
            hiervan in kennis stelt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de
              tweede maand die volgt op de datum van ontvangst van de Nota
              waarbij de laatste van de vier Overeenkomstsluitende Partijen de
              Belgische Regering te kennis heeft gegeven de voor de
              inwerkingtreding vereiste interne juridische formaliteiten te
              hebben nageleefd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Belgische Regering stelt ieder der Overeenkomstsluitende
              Partijen in kennis van de in lid 1 bedoelde notificaties en van de
              datum van de inwerkingtreding van deze Overeenkomst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Wijzigingen van deze Overeenkomst, overeengekomen door de
              Overeenkomstsluitende Partijen, treden in werking op een in een
              diplomatieke notawisseling te bepalen datum. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Wijzigingen van het in artikel 2, tweede lid, en artikel 3,
              tweede lid, genoemde aanhangsel worden schriftelijk overeengekomen
              tussen de bevoegde autoriteiten en treden onmiddellijk in werking.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Republiek Kroati&#xEB; en de Benelux-landen kunnen, na onderling
              overleg, deze Overeenkomst om ernstige redenen door middel van een
              aan de depositaris gerichte schriftelijke kennisgeving schorsen of opzeggen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De schorsing of opzegging treedt in werking op de eerste dag
              van de maand volgend op de ontvangst van de kennisgeving door de depositaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>De Regering van Belgi&#xEB; is depositaris van deze Overeenkomst.</al>
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de vertegenwoordigers van de
            Overeenkomstsluitende Partijen, daartoe naar behoren gemachtigd,
            deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Zagreb, op 11 juni 1999, in de Nederlandse, Franse en
            Kroatische taal, in vier originelen, zijnde de drie teksten
            gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) I. L. VAN VELDHUIZEN-ROTHENB&#xDC;CHER</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) F. HINTJENS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Groothertogdom Luxemburg,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) I. L. VAN VELDHUIZEN-ROTHENB&#xDC;CHER</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">voor de Regering van de Republiek Kroati&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) M. GRANIC</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Aanhangsel</label><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Kroatische nationaliteit kan worden aangetoond door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een nationaliteitsbewijs, </al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een paspoort, of</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> een identiteitskaart.</al></li></lijst><al>De nationaliteit kan tevens worden verondersteld aan de hand van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een nationaliteitsbewijs, een paspoort of een
                identiteitskaart, waarvan de geldigheidsduur is verstreken,</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een zeemansboekje afgegeven door de Kroatische autoriteiten,</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> een getuigenverklaring van een Kroatische onderdaan, of</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> een verklaring van de betrokken persoon.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Aanhangsel</label><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Belgische nationaliteit kan worden aangetoond door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een nationaliteitsbewijs, of</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een afschrift van een in kracht van gewijsde gegane
                rechterlijke beslissing waaruit deze nationaliteit blijkt.</al></li></lijst><al>Zij kan aannemelijk worden gemaakt door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een paspoort of een identiteitskaart afgegeven door de
                Belgische autoriteiten, ook indien deze documenten ten onrechte
                zijn afgegeven of niet langer dan tien jaar verlopen zijn;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een geldige identiteitskaart voor vreemdelingen afgegeven
                door de bevoegde autoriteiten in Frankrijk, Luxemburg of
                Zwitserland ten behoeve van Belgische onderdanen die aldaar hun
                vaste verblijfplaats hebben, en waaruit de Belgische
                nationaliteit van de houder blijkt;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> een getuigenverklaring van een Belgische onderdaan;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> een verklaring van de betrokken persoon.</al></li></lijst><al>De Luxemburgse nationaliteit kan worden vastgesteld aan de hand van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een paspoort, of</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een identiteitsbewijs afgegeven door de Luxemburgse
                autoriteiten, indien deze documenten volledig zijn en de
                geldigheidsduur niet is verlopen.</al></li></lijst><al>Zij kan worden verondersteld aan de hand van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een paspoort; </al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een identiteitskaart afgegeven door de Luxemburgse
                autoriteiten waarvan de geldigheidsduur niet langer dan tien
                jaar verlopen is;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> aan de hand van een geldig identiteitsbewijs voor
                vreemdelingen waaruit de Luxemburgse nationaliteit van de houder blijkt;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> een rijbewijs;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> een zeemansboekje;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> een betrouwbare getuigenverklaring van een andere Luxemburgse
                staatsburger, of</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al> aan de hand van verklaringen van de betrokken persoon zelf.</al></li></lijst><al>De Nederlandse nationaliteit kan worden aangetoond door middel
              van een nationaliteitsbewijs.</al>
            <al>Zij kan aannemelijk worden gemaakt door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> een paspoort;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> een identiteitskaart afgegeven door de Nederlandse
                autoriteiten;  ook indien deze documenten ten onrechte zijn
                afgegeven en niet langer dan tien jaar verlopen zijn.</al>
            </li></lijst><al>Zij kan voorts aannemelijk worden gemaakt door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>3.</li.nr><al> een geldig Belgisch of Luxemburgs identiteitsbewijs voor
                vreemdelingen, waaruit de Nederlandse nationaliteit van de
                houder blijkt;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> een zeemansboekje, afgegeven door de bevoegde Nederlandse autoriteiten;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> een getuigenverklaring van een Nederlandse onderdaan, of</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> een verklaring van de betrokken persoon.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
  </wetgeving>
  	