<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003121" dtdversie="2.0" id="10000025959" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Agreement between the Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government of the Republic of South Africa concerning the status of military and civilian personnel of their department / ministry of defence present in each other&#x2019;s territory for activities related to military cooperation</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Republiek Zuid-Afrika betreffende de status van militair en burgerpersoneel van hun Ministerie van Defensie, aanwezig op elkaars grondgebied voor activiteiten die verband houden met militaire samenwerking</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Agreement between the Government of the Kingdom of the
Netherlands and the Government of the Republic of South Africa
concerning the status of military and civilian personnel of their
department / ministry of defence present in each other&#x2019;s territory
for activities related to military cooperation</titel></kop><aanhef><preambule><al>
Preamble</al><al>The Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government
of the Republic of South Africa (hereinafter jointly referred to as
&#x2018;&#x2018;the Parties&#x2019;&#x2019; and in the singular as &#x2018;&#x2018;a Party&#x2019;&#x2019;);</al><al>Considering that military and civilian personnel of the Department /
Ministry of Defence of the Parties will be present in each other&#x2019;s territory
for activities related to military cooperation;</al><al>Desiring to define the status of these military and civilian personnel;</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Definitions</titel></kop><al>In this Agreement, unless the context indicates otherwise:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>&#x2018;&#x2018;Personnel&#x2019;&#x2019; means the military and civilian personnel of the Department / Ministry of Defence of the Parties;</al></li><li><al>&#x2018;&#x2018;Military Personnel&#x2019;&#x2019; means the military personnel of the Department
/ Ministry of Defence of the Sending State, including foreign military
personnel forming an integral part of military units of the Sending State
on the basis of an exchange programme;</al></li><li><al>&#x2018;&#x2018;Dependent&#x2019;&#x2019; means the spouse of a member of the Personnel of the
Sending State or a child of such member depending on him or her for
support;</al></li><li><al>&#x2018;&#x2018;Spouse&#x2019;&#x2019; For the purpose of this Agreement spouse shall also mean
persons having an equivalent relationship to marriage with a member of
the Personnel of the Sending State as recognised by the domestic law in
force in the territory of the Sending State.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Entry and exit requirements</titel></kop><al>The authorities of the Receiving State shall allow the Personnel of the
Sending State and their Dependents entry into and exit from the territory
of the Receiving State in accordance with the national laws and international
treaty obligations of the Receiving State.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Discipline and jurisdiction</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Disciplinary jurisdiction shall remain a prerogative of the competent
authorities of the Sending State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Personnel of the Sending State shall respect and are subject to
the domestic law in force in the territory of the Receiving State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The Personnel of the Sending State shall enjoy immunity for any
offence and any act committed during their stay in the Receiving State
in the exercise of their official duties pursuant to this Agreement. In
addition, the Personnel of the Sending State shall be immune from legal
process of any kind for offences committed prior to their entry in the
Receiving State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The Government of the Receiving State may request the Government
of the Sending State to waive the immunity of a member of the
Personnel of the Sending State in cases of particular importance for the
Receiving State. In such an event, the Parties shall consult with a view
to safeguard each other&#x2019;s legitimate interests.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>In the event that the authorities of the Receiving State take into
custody any member of the Personnel of the Sending State for offences
or acts for which he or she enjoys immunity pursuant to sub-Article (3),
they shall hand over such custody to the officer in command of the
Personnel of the Sending State forthwith and shall send a written report
on the matter to the said officer without delay.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>The appropriate authorities of the Sending State shall inform the
appropriate authorities of the Receiving State of their decision to institute
legal action against the member of the Personnel of the Sending
State and of the outcome of the procedures that have been initiated in
the Sending State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Importation, exportation and taxes</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In respect of equipment, materials, supplies and other property
imported into or exported from the Receiving State by the Sending State
in connection with the implementation of this Agreement and in respect
of baggage, personal effects, products and other property for the personal
use of the Personnel of the Sending State and of their Dependents
imported into or exported from the territory of the Receiving State in
connection with this Agreement, the domestic law in force in the territory
of the Receiving State and, if applicable, the European Community
laws on importation, exportation and transfer of goods shall apply.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>A Sending State may import into the territory of the Receiving
State in conformity with the national law in force in the territory of the
Receiving State and, if applicable, the European Community laws, free
of duty the equipment for the Personnel of the Sending State and reasonable
quantities of provisions, supplies and other goods for the exclusive
use of such Personnel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The goods that have been imported duty-free under sub-Article (2),
may be re-exported freely in conformity with the domestic law and, if
applicable, the European Community laws, on exportation of goods and
shall not be disposed of in the Receiving State by way of either sale or
gift. However, in particular cases such disposal may be authorised on
conditions imposed by the authorities concerned of the Receiving State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Imports made by the authorities of the Sending State, the Personnel
of the Sending State and their Dependents, other than for the exclusive
use of the Sending State, the Personnel of the Sending State and
their Dependents, shall not be entitled to any exemption from duty or
other conditions.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Goods purchased in the Receiving State shall be exported there
from only in accordance with the domestic law in force in the territory
of the Receiving State and, if applicable, the European Union laws on
exportation.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Military vehicles of a Sending State shall, to the extent provided
for in the domestic law in force in the territory of the Receiving State,
be exempt from any tax payable in respect of the use of vehicles on the
roads.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Special arrangements shall be made between the Sending State and
Receiving State in conformity with the domestic law and, if applicable,
the European Community laws, so that fuel, oil and lubricants for use
of military vehicles, aircraft and vessels may be delivered free of all
duties and taxes.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Special arrangements for crossing frontiers shall be granted by the
customs authorities of the Receiving State in conformity with the domestic
law and, if applicable, the European Community laws, to regularly
constituted units and formations, provided that the customs authorities
concerned have been duly notified in advance.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Arms and uniforms</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Military Personnel participating in military exercises may possess
and carry arms on the condition that they are authorised to do so
by their orders.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Military Personnel may use arms and ammunition only for
training purposes on locations specifically intended for such use by the
Receiving State. These locations shall be further agreed upon between
the appropriate authorities of the Receiving and Sending State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The arms and ammunition shall be stored and guarded in accordance
with the domestic law in force in the territory of the Receiving
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The Military Personnel may wear their national military uniform
while performing official duties.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Driving permits</titel></kop><al>The Receiving State shall either:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>accept as valid, without a driving test or fee, the current and valid
driving permit or licence or military driving permit issued by the competent
authorities of the Sending State to the Personnel of the Sending
State; or</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>issue its own driving permit or licence to the Personnel of the Sending
State who holds a current and valid driving permit or licence or
military driving permit issued by the Sending State, provided that no driving
test shall be required.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Claims</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Parties waive any claims against each other for damage to or
loss of government property used by their armed forces and for injury
(including injury resulting in death) suffered by their Personnel, arising
out of official duties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Sub-Article (1) is not applicable if damage to or loss of government
property or injury suffered by the Personnel mentioned has been
the result of gross negligence or wilful misconduct.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Third party claims (other than contractual claims) for any loss,
damage or injury caused by the Personnel of the Sending State in the
performance of their official duties shall be settled by the Receiving
State on behalf of the Sending State in accordance with the domestic law
in force in the territory of the Receiving State. Costs related to the settlement
of any such claim shall be reimbursed by the Sending State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Third party claims for any loss, damage or injury caused by
Personnel of both Parties in the performance of their official duties shall
be settled by the Receiving State, also on behalf of the Sending State, in
accordance with the domestic law in force in the territory of the Receiving
State. Costs related to the settlement of any such claim shall be distributed
between the Parties on an equal basis.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">Medical and dental support</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Personnel of the Sending State shall be medically and dentally
fit prior to the entry into the territory of the Receiving State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Personnel of the Sending State shall, when available, be granted
emergency medical and dental support in military medical facilities
free of charge throughout their presence in the Receiving State in connection
with this Agreement.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Other medical and dental support, including hospitalisation, shall
be granted under the same conditions as those applicable to Personnel
of the Receiving State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Settlement of disputes</titel></kop><al>Any dispute between the Parties arising out of the interpretation,
application or implementation of the provisions of this Agreement shall
be settled amicably through consultation or negotiations between the
Parties.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Application for the netherlands</titel></kop><al>With respect to the Kingdom of the Netherlands, this Agreement shall
apply to the territory of the Kingdom in Europe only.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">Entry into force and termination</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement shall enter into force on the first day of the second
month after each Party has notified the other in writing through the
diplomatic channel of its compliance with the constitutional requirements
necessary for the implementation thereof.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>This Agreement shall remain in force until terminated in accordance
with sub-Article (3).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>This Agreement may be terminated by either Party giving six (6)
months&#x2019; written notice in advance through the diplomatic channel to the
other Party of its intention to terminate it.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised
thereto by their respective Governments, have signed and sealed this
Agreement in two originals in the English language.</al><al>DONE at Pretoria on this 8th day of June in this year 2007.</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the Netherlands</nadruk></al><al>G. Wolters</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Republic of South Africa</nadruk></al><al>M. G. P. Lekota</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
               <verdragtekst>
                  <kop>
                     <titel>Verdrag
tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering
van de Republiek Zuid-Afrika betreffende de status van militair en
burgerpersoneel van hun Ministerie van Defensie, aanwezig op elkaars
grondgebied voor activiteiten die verband houden met militaire
samenwerking</titel>
                  </kop>
                  <aanhef>
                     <preambule>
                        
                        <al>Preambule</al><al>De
Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de
Republiek Zuid-Afrika (hierna gezamenlijk te noemen &#x201E;de
Partijen&#x201D; en afzonderlijk
&#x201E;Partij&#x201D;);</al>
                        <al>Overwegend dat militair en
burgerpersoneel van het ministerie van Defensie van de Partijen op
elkaars grondgebied aanwezig zullen zijn voor activiteiten die verband
houden met militaire samenwerking;</al>
                        <al>de wens uitsprekend de
status van dit militaire en burgerpersoneel te
omschrijven;</al>
                     </preambule>
                     <afkondiging>
                        <al>zijn het volgende
overeengekomen:</al>
                     </afkondiging>
                  </aanhef>
                  <wettekst>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>1</nr>
                           <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Tenzij
uit het zinsverband anders volgt, wordt in dit Verdrag verstaan
onder:</al>
                        <lijst><li><al>
                           <nadruk type="vet">&#x201E;Personeel&#x201D;</nadruk>
het militaire en burgerpersoneel van het Ministerie van Defensie van de
Partijen;</al></li><li><al>
                           <nadruk type="vet">&#x201E;Militair
personeel&#x201D;</nadruk> het militaire personeel van het Ministerie
van Defensie van de Zendstaat, met inbegrip van buitenlands militair
personeel dat een integrerend onderdeel uitmaakt van militaire eenheden
van de Zendstaat op basis van een
uitwisselingsprogramma;</al></li><li><al>
                           <nadruk type="vet">&#x201E;Gezinsleden&#x201D;</nadruk>
de echtgenoot/echtgenote van een lid van het personeel van de Zendstaat
of een kind van een dergelijk lid dat van hem/haar afhankelijk is voor
zijn
onderhoud.</al></li><li><al>
                           <nadruk type="vet">&#x201E;Echtgenoot/echtgenote&#x201D;</nadruk>.
Ten behoeve van dit Verdrag wordt onder echtgenoot/echtgenote mede
verstaan een persoon die een relatie met een lid van het personeel van
de Zendstaat heeft die gelijkgesteld wordt met het huwelijk zoals
erkend in de op het grondgebied van de Zendstaat van kracht zijnde
nationale
wetgeving.</al></li></lijst>
                        
                        
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>2</nr>
                           <titel>Voorwaarden
inzake binnenkomst en vertrek</titel>
                        </kop>
                        <al>De autoriteiten van de
Ontvangende Staat staan het personeel van de Zendstaat en zijn
gezinsleden toe het grondgebied van de Ontvangende Staat binnen te
komen en te verlaten in overeenstemming met de nationale wetgeving van
de Ontvangende Staat en diens verplichtingen krachtens internationale
verdragen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>3</nr>
                           <titel>Tucht
en rechtsmacht</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Tuchtrechtelijke
aangelegenheden blijven voorbehouden aan de bevoegde autoriteiten van
de Zendstaat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Het personeel van de
Zendstaat eerbiedigt de op het grondgebied van de Ontvangende Staat van
kracht zijnde nationale wetgeving en is hieraan
onderworpen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Het personeel van de
Zendstaat geniet immuniteit inzake elk strafbaar feit dat wordt begaan
en elke handeling die wordt verricht tijdens zijn verblijf in de
Ontvangende Staat bij de uitoefening van zijn offici&#xEB;le taken
ingevolge dit Verdrag. Daarnaast wordt het personeel van de Zendstaat
gevrijwaard van juridische procedures van welke aard dan ook inzake
strafbare feiten begaan voorafgaand aan hun binnenkomst in de
Ontvangende Staat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>De Regering van
de Ontvangende Staat kan de Regering van de Zendstaat verzoeken de
immuniteit van een lid van het personeel van de Zendstaat in
aangelegenheden van bijzonder belang voor de Ontvangende Staat op te
heffen. In dergelijke gevallen plegen de Partijen overleg teneinde
elkaars legitieme belangen te
waarborgen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al>In het geval dat de
autoriteiten van de Ontvangende Staat een lid van het personeel van de
Zendstaat in hechtenis nemen wegens strafbare feiten of handelingen
waarvoor hij of zij immuniteit geniet ingevolge het derde lid van dit
artikel, dragen zij deze persoon onmiddellijk over aan de officier die
het bevel voert over het personeel van de Zendstaat en zenden deze
officier onverwijld een schriftelijk rapport over de
aangelegenheid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al>De bevoegde
autoriteiten van de Zendstaat stellen de bevoegde autoriteiten van de
Ontvangende Staat in kennis van hun beslissing een juridische procedure
in te stellen tegen het lid van het personeel van de Zendstaat en van
de uitkomsten van de in de Zendstaat ge&#xEF;nitieerde
procedures.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>4</nr>
                           <titel>Invoer,
uitvoer en belastingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Ten
aanzien van uitrusting, materialen, voorraden en overige goederen die
de Zendstaat in verband met de tenuitvoerlegging van dit Verdrag in de
Ontvangende Staat invoert of daaruit uitvoert en bagage, persoonlijke
eigendommen, producten en andere goederen voor persoonlijk gebruik van
het personeel van de Zendstaat en zijn gezinsleden die in verband met
de tenuitvoerlegging van dit Verdrag op het grondgebied van de
Ontvangende Staat worden ingevoerd of daarvan worden uitgevoerd, is de
op het grondgebied van de Ontvangende Staat van kracht zijnde nationale
wetgeving van toepassing, alsmede, wanneer van toepassing, de wetgeving
van de Europese Gemeenschap inzake invoer, uitvoer en overdracht van
goederen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Een Zendstaat kan, in
overeenstemming met de op het grondgebied van de Ontvangende Staat van
kracht zijnde nationale wetgeving, alsmede, indien van toepassing, de
wetgeving van de Europese Gemeenschap, vrij van heffingen de uitrusting
van het personeel van de Zendstaat en redelijke hoeveelheden
voedingsmiddelen, voorraden en overige goederen die uitsluitend bestemd
zijn voor gebruik door dergelijk personeel, invoeren op het grondgebied
van de Ontvangende Staat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Goederen
die vrij van heffingen zijn ingevoerd krachtens het tweede lid van dit
artikel, mogen vrijelijk weer worden uitgevoerd in overeenstemming met
de nationale wetgeving en, indien van toepassing, de wetgeving van de
Europese Gemeenschap inzake de uitvoer van goederen en mogen in de
Ontvangende Staat niet worden verkocht of kosteloos weggegeven. Een
dergelijke vervreemding kan echter in bepaalde gevallen worden
toegestaan onder voorwaarden die door de betrokken autoriteiten van de
Ontvangende Staat worden
opgelegd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>Invoer door de
autoriteiten van de Zendstaat, het personeel van de Zendstaat en zijn
gezinsleden, anders dan uitsluitend voor het gebruik van de Zendstaat,
het personeel van de Zendstaat en zijn gezinsleden, zijn niet
vrijgesteld van heffingen of andere
voorwaarden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al>Goederen die in de
Ontvangende Staat zijn gekocht worden daaruit uitsluitend uitgevoerd in
overeenstemming met de op het grondgebied van de Ontvangende Staat van
kracht zijnde nationale wetgeving en, indien van toepassing, de
wetgeving van de Europese Gemeenschap inzake
uitvoer.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al>Militaire voertuigen van
een Zendstaat zijn, in de mate voorzien in de op het grondgebied van de
Ontvangende Staat van kracht zijnde nationale wetgeving, vrijgesteld
van belastingen voor het gebruik van voertuigen op de
weg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>7</lidnr>
                           <al>De Zendstaat en de Ontvangende
Staat zullen bijzondere regelingen treffen, in overeenstemming met de
nationale wetgeving en, indien van toepassing, de wetgeving van de
Europese Gemeenschap, zodat brandstof, olie en smeermiddelen voor
gebruik in militaire voertuigen, luchtvaartuigen en vaartuigen,
vrijgesteld van alle heffingen en belastingen geleverd kunnen
worden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>8</lidnr>
                           <al>De douaneautoriteiten van
de Ontvangende Staat zullen bijzondere regelingen voor het passeren van
grenzen toestaan, in overeenstemming met de nationale wetgeving en,
indien van toepassing, de wetgeving van de Europese Gemeenschap, aan
geregelde militaire eenheden en formaties, op voorwaarde dat de
douaneautoriteiten vooraf officieel op de hoogte zijn
gesteld.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>5</nr>
                           <titel>Wapens
en uniformen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Het militaire
personeel dat deelneemt aan militaire oefeningen mag wapens bezitten en
dragen op voorwaarde dat de op hun toepasselijke voorschriften zulks
toestaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Het militaire personeel
mag wapens en munitie uitsluitend ten behoeve van training gebruiken op
locaties die daarvoor specifiek door de Ontvangende Staat zijn bestemd.
Deze locaties worden nader overeengekomen tussen de desbetreffende
autoriteiten van de Ontvangende Staat en de
Zendstaat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Wapens en munitie worden
opgeslagen en bewaakt in overeenstemming met de op het grondgebied van
de Ontvangende Staat van kracht zijnde nationale
wetgeving.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>Het militaire personeel
kan tijdens het vervullen van offici&#xEB;le taken zijn nationale
uniform
dragen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>6</nr>
                           <titel>Rijbewijzen</titel>
                        </kop>
                        <al>De
Ontvangende
Staat:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aanvaardt
als geldig, zonder een rijexamen of vergoeding te vereisen, het actuele
en geldige rijbewijs of militaire rijbewijs dat door de bevoegde
autoriteiten van de Zendstaat aan het personeel van de Zendstaat is
afgegeven; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>geeft zijn eigen
rijbewijs af aan het personeel van de Zendstaat dat in het bezit is van
een actueel en geldig rijbewijs of militair rijbewijs dat door de
Zendstaat is afgegeven, op voorwaarde dat geen rijexamen wordt
vereist.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>7</nr>
                           <titel>Vorderingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>De
Partijen zien af van het instellen van vorderingen tegen elkaar wegens
schade aan of verlies van overheidseigendommen die door hun
strijdkrachten worden gebruikt en wegens letsel (met inbegrip van
letsel de dood tot gevolg hebbende) geleden door hun personeel
voortvloeiende uit het vervullen van offici&#xEB;le
taken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Het eerste lid van dit
artikel is niet van toepassing indien de schade aan of het verlies van
overheidseigendommen of het letsel geleden door het genoemde personeel
het gevolg is van grove nalatigheid of opzettelijk
handelen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Vorderingen van derden
(behoudens vorderingen uit overeenkomst) wegens verliezen, schade of
letsel veroorzaakt door het personeel van de Zendstaat bij de
uitoefening van zijn offici&#xEB;le taken worden door de Ontvangende
Staat namens de Zendstaat afgewikkeld in overeenstemming met de op het
grondgebied van de Ontvangende Staat van kracht zijnde nationale
wetgeving. Kosten die verband houden met de afwikkeling van dergelijke
vorderingen worden door de Zendstaat
terugbetaald.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>Vorderingen van
derden wegens verliezen, schade of letsel veroorzaakt door het
personeel van beide Partijen bij de uitoefening van hun
offici&#xEB;le taken worden door de Ontvangende Staat, mede namens de
Zendstaat, afgewikkeld in overeenstemming met de op het grondgebied van
de Ontvangende Staat van kracht zijnde nationale wetgeving. Kosten die
verband houden met de afwikkeling van dergelijke vorderingen worden
door de Partijen in gelijke delen
gedragen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>8</nr>
                           <titel>Geneeskundige
en tandheelkundige zorg</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Het
personeel van de Zendstaat dient voorafgaand aan de binnenkomst op het
grondgebied van de Ontvangende Staat in geneeskundig en tandheelkundig
opzicht gezond te zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Het
personeel van de Zendstaat ontvangt, wanneer beschikbaar, kosteloos
spoedeisende geneeskundige en tandheelkundige behandelingen in
militair-medische inrichtingen gedurende hun aanwezigheid in de
Ontvangende Staat in verband met dit
Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>De overige geneeskundige
en tandheelkundige zorg, met inbegrip van opname in een ziekenhuis,
wordt verleend onder dezelfde voorwaarden als die welke gelden voor
personeel van de Ontvangende
Staat.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>9</nr>
                           <titel>Beslechting
van geschillen</titel>
                        </kop>
                        <al>Geschillen tussen de Partijen die
voortvloeien uit de uitlegging, toepassing of uitvoering van de
bepalingen van dit Verdrag worden in der minne geschikt door middel van
overleg of onderhandelingen tussen de
Partijen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>10</nr>
                           <titel>Toepassing
voor nederland</titel>
                        </kop>
                        <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden
betreft, is dit Verdrag slechts van toepassing op het grondgebied van
het Koninkrijk in
Europa.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>11</nr>
                           <titel>Inwerkingtreding
en be&#xEB;indiging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Dit
Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand nadat de
Partijen elkaar langs diplomatieke weg schriftelijk ervan in kennis
hebben gesteld dat aan de grondwettelijke vereisten voor de
inwerkingtreding van dit Verdrag is
voldaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Dit Verdrag blijft van
kracht totdat het in overeenstemming met het derde lid van dit artikel
is be&#xEB;indigd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Dit Verdrag
kan door elk van beide Partijen worden opgezegd door de andere Partij
zes (6) maanden van tevoren langs diplomatieke weg in kennis te stellen
van haar voornemen het Verdrag te
be&#xEB;indigen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </wettekst>
                  <wetsluiting status="goed">
                     <slotformulering>
                        <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd door
hun respectieve Regeringen, dit Verdrag in tweevoud in de Engelse taal
hebben ondertekend en verzegeld.</al>
                        <al>GEDAAN te Pretoria op deze
achtste juni in 2007.</al>
                     <al><nadruk>Voor
de Regering van het Koninkrijk der
Nederlanden</nadruk></al><al>G. WOLTERS</al><al><nadruk>Voor
de Regering van de Republiek Zuid-Afrika</nadruk></al><al>M. G.
P. LEKOTA</al></slotformulering>
                     
                     
                     
                     
                  </wetsluiting>
               </verdragtekst>
           
            </verdrag></wetgeving>
  	