<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004061" dtdversie="2.0" id="10000035359" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>WIPO Performances and Phonograms Treaty (WPPT) (1996)</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag van de Wereldorganisatie voor de intellectuele eigendom inzake uitvoeringen en fonogrammen (WPPT) (1996)</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    
  <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">WIPO Performances and Phonograms Treaty (WPPT)  (1996)</titel>
               </kop>
               <aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The Contracting Parties,</al>
                     <al>Desiring to develop and maintain the protection of the rights of performers
and producers of phonograms in a manner as effective and uniform as possible,</al>
                     <al>Recognizing the need to introduce new international rules in order to
provide adequate solutions to the questions raised by economic, social, cultural
and technological developments,</al>
                     <al>Recognizing the profound impact of the development and convergence of
information and communication technologies on the production and use of performances
and phonograms,</al>
                     <al>Recognizing the need to maintain a balance between the rights of performers
and producers of phonograms and the larger public interest, particularly education,
research and access to information,</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst>
                  
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">I</nr>
                        <titel status="officieel">GENERAL PROVISIONS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Relation to Other Conventions</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Nothing in this Treaty shall derogate from existing obligations that
Contracting Parties have to each other under the International Convention
for the Protection of Performers, Producers of Phonograms and Broadcasting
Organizations done in Rome, October 26, 1961 (hereinafter the &#x201C;Rome Convention&#x201D;).</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Protection granted under this Treaty shall leave intact and shall in
no way affect the protection of copyright in literary and artistic works.
Consequently, no provision of this Treaty may be interpreted as prejudicing
such protection.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> This Treaty shall not have any connection with, nor shall it prejudice
any rights and obligations under, any other treaties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Definitions</titel>
                        </kop>
                        <al>For the purposes of this Treaty:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>&#x201C;performers&#x201D; are actors, singers, musicians,
dancers, and other persons who act, sing, deliver, declaim, play in, interpret,
or otherwise perform literary or artistic works or expressions of folklore;</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>&#x201C;phonogram&#x201D; means the fixation of the sounds
of a performance or of other sounds, or of a representation of sounds, other
than in the form of a fixation incorporated in a cinematographic or other
audiovisual work;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>&#x201C;fixation&#x201D; means the embodiment of sounds,
or of the representations thereof, from which they can be perceived, reproduced
or communicated through a device;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>&#x201C;producer of a phonogram&#x201D; means the person,
or the legal entity, who or which takes the initiative and has the responsibility
for the first fixation of the sounds of a performance or other sounds, or
the representations of sounds;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>&#x201C;publication&#x201D; of a fixed performance or
a phonogram means the offering of copies of the fixed performance or the phonogram
to the public, with the consent of the rightholder, and provided that copies
are offered to the public in reasonable quantity;</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>&#x201C;broadcasting&#x201D; means the transmission by
wireless means for public reception of sounds or of images and sounds or of
the representations thereof; such transmission by satellite is also &#x201C;broadcasting&#x201D;;
transmission of encrypted signals is &#x201C;broadcasting&#x201D; where the means for decrypting
are provided to the public by the broadcasting organization or with its consent;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>&#x201C;communication to the public&#x201D; of a performance
or a phonogram means the transmission to the public by any medium, otherwise
than by broadcasting, of sounds of a performance or the sounds or the representations
of sounds fixed in a phonogram. For the purposes of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">Article 15</intref>, &#x201C;communication
to the public&#x201D; includes making the sounds or representations of sounds fixed
in a phonogram audible to the public.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Beneficiaries of Protection under this Treaty</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Contracting Parties shall accord the protection provided under this
Treaty to the performers and producers of phonograms who are nationals of
other Contracting Parties.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The nationals of other Contracting Parties shall be understood to be
those performers or producers of phonograms who would meet the criteria for
eligibility for protection provided under the Rome Convention, were all the
Contracting Parties to this Treaty Contracting States of that Convention.
In respect of these criteria of eligibility, Contracting Parties shall apply
the relevant definitions in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=2">Article 2</intref> of this Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Any Contracting Party availing itself of the possibilities provided
in Article 5(3) of the Rome Convention or, for the purposes of Article 5 of
the same Convention, Article 17 thereof shall make a notification as foreseen
in those provisions to the Director General of the World Intellectual Property
Organization (WIPO).</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">National Treatment</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Contracting Party shall accord to nationals of other Contracting
Parties, as defined in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=3">Article 3(2)</intref>, the treatment it accords to its own nationals
with regard to the exclusive rights specifically granted in this Treaty, and
to the right to equitable remuneration provided for in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">Article 15</intref> of this
Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The obligation provided for in paragraph (1) does not apply to the
extent that another Contracting Party makes use of the reservations permitted
by <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">Article 15(3)</intref> of this Treaty.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">II</nr>
                        <titel status="officieel">RIGHTS OF PERFORMERS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Moral Rights of Performers</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Independently of a performer's economic rights, and even after the
transfer of those rights, the performer shall, as regards his live aural performances
or performances fixed in phonograms, have the right to claim to be identified
as the performer of his performances, except where omission is dictated by
the manner of the use of the performance, and to object to any distortion,
mutilation or other modification of his performances that would be prejudicial
to his reputation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The rights granted to a performer in accordance with paragraph (1)
shall, after his death, be maintained, at least until the expiry of the economic
rights, and shall be exercisable by the persons or institutions authorized
by the legislation of the Contracting Party where protection is claimed. However,
those Contracting Parties whose legislation, at the moment of their ratification
of or accession to this Treaty, does not provide for protection after the
death of the performer of all rights set out in the preceding paragraph may
provide that some of these rights will, after his death, cease to be maintained.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The means of redress for safeguarding the rights granted under this
Article shall be governed by the legislation of the Contracting Party where
protection is claimed.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Economic Rights of Performers in their Unfixed Performances</titel>
                        </kop>
                        <al>Performers shall enjoy the exclusive right of authorizing, as regards
their performances:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>the broadcasting and communication to the
public of their unfixed performances except where the performance is already
a broadcast performance; and</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>the fixation of their unfixed performances.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Reproduction</titel>
                        </kop>
                        <al>Performers shall enjoy the exclusive right of authorizing the direct or
indirect reproduction of their performances fixed in phonograms, in any manner
or form.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Distribution</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Performers shall enjoy the exclusive right of authorizing the making
available to the public of the original and copies of their performances fixed
in phonograms through sale or other transfer of ownership.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Nothing in this Treaty shall affect the freedom of Contracting Parties
to determine the conditions, if any, under which the exhaustion of the right
in paragraph (1) applies after the first sale or other transfer of ownership
of the original or a copy of the fixed performance with the authorization
of the performer.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Rental</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Performers shall enjoy the exclusive right of authorizing the commercial
rental to the public of the original and copies of their performances fixed
in phonograms as determined in the national law of Contracting Parties, even
after distribution of them by, or pursuant to, authorization by the performer.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Notwithstanding the provisions of paragraph (1), a Contracting Party
that, on April 15, 1994, had and continues to have in force a system of equitable
remuneration of performers for the rental of copies of their performances
fixed in phonograms, may maintain that system provided that the commercial
rental of phonograms is not giving rise to the material impairment of the
exclusive right of reproduction of performers.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Making Available of Fixed Performances</titel>
                        </kop>
                        <al>Performers shall enjoy the exclusive right of authorizing the making available
to the public of their performances fixed in phonograms, by wire or wireless
means, in such a way that members of the public may access them from a place
and at a time individually chosen by them.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">III</nr>
                        <titel status="officieel">RIGHTS OF PRODUCERS OF PHONOGRAMS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Reproduction</titel>
                        </kop>
                        <al>Producers of phonograms shall enjoy the exclusive right of authorizing
the direct or indirect reproduction of their phonograms, in any manner or
form. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Distribution</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Producers of phonograms shall enjoy the exclusive right of authorizing
the making available to the public of the original and copies of their phonograms
through sale or other transfer of ownership.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Nothing in this Treaty shall affect the freedom of Contracting Parties
to determine the conditions, if any, under which the exhaustion of the right
in paragraph (1) applies after the first sale or other transfer of ownership
of the original or a copy of the phonogram with the authorization of the producer
of the phonogram.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Rental</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Producers of phonograms shall enjoy the exclusive right of authorizing
the commercial rental to the public of the original and copies of their phonograms,
even after distribution of them by, or pursuant to, authorization by the producer.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Notwithstanding the provisions of paragraph (1), a Contracting Party
that, on April 15, 1994, had and continues to have in force a system of equitable
remuneration of producers of phonograms for the rental of copies of their
phonograms, may maintain that system provided that the commercial rental of
phonograms is not giving rise to the material impairment of the exclusive
right of reproduction of producers of phonograms.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Right of Making Available of Phonograms</titel>
                        </kop>
                        <al>Producers of phonograms shall enjoy the exclusive right of authorizing
the making available to the public of their phonograms, by wire or wireless
means, in such a way that members of the public may access them from a place
and at a time individually chosen by them.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">IV</nr>
                        <titel status="officieel">COMMON PROVISIONS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Right to Remuneration for Broadcasting and Communication to the Public</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Performers and producers of phonograms shall enjoy the right to a single
equitable remuneration for the direct or indirect use of phonograms published
for commercial purposes for broadcasting or for any communication to the public.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Contracting Parties may establish in their national legislation that
the single equitable remuneration shall be claimed from the user by the performer
or by the producer of a phonogram or by both. Contracting Parties may enact
national legislation that, in the absence of an agreement between the performer
and the producer of a phonogram, sets the terms according to which performers
and producers of phonograms shall share the single equitable remuneration.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Any Contracting Party may, in a notification deposited with the Director
General of WIPO, declare that it will apply the provisions of paragraph (1)
only in respect of certain uses, or that it will limit their application in
some other way, or that it will not apply these provisions at all.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> For the purposes of this Article, phonograms made available to the
public by wire or wireless means in such a way that members of the public
may access them from a place and at a time individually chosen by them shall
be considered as if they had been published for commercial purposes.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Limitations and Exceptions</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Contracting Parties may, in their national legislation, provide for
the same kinds of limitations or exceptions with regard to the protection
of performers and producers of phonograms as they provide for, in their national
legislation, in connection with the protection of copyright in literary and
artistic works.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Contracting Parties shall confine any limitations of or exceptions
to rights provided for in this Treaty to certain special cases which do not
conflict with a normal exploitation of the performance or phonogram and do
not unreasonably prejudice the legitimate interests of the performer or of
the producer of the phonogram.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                           <titel status="officieel">Term of Protection</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The term of protection to be granted to performers under this Treaty
shall last, at least, until the end of a period of 50 years computed from
the end of the year in which the performance was fixed in a phonogram. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The term of protection to be granted to producers of phonograms under
this Treaty shall last, at least, until the end of a period of 50 years computed
from the end of the year in which the phonogram was published, or failing
such publication within 50 years from fixation of the phonogram, 50 years
from the end of the year in which the fixation was made.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                           <titel status="officieel">Obligations concerning Technological Measures</titel>
                        </kop>
                        <al>Contracting Parties shall provide adequate legal protection and effective
legal remedies against the circumvention of effective technological measures
that are used by performers or producers of phonograms in connection with
the exercise of their rights under this Treaty and that restrict acts, in
respect of their performances or phonograms, which are not authorized by the
performers or the producers of phonograms concerned or permitted by law.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                           <titel status="officieel">Obligations concerning Rights Management Information</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Contracting Parties shall provide adequate and effective legal remedies
against any person knowingly performing any of the following acts knowing,
or with respect to civil remedies having reasonable grounds to know, that
it will induce, enable, facilitate or conceal an infringement of any right
covered by this Treaty:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>(i)</li.nr>
                                 <al>to remove or alter any electronic rights
management information without authority;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(ii)</li.nr>
                                 <al>to distribute, import for distribution,
broadcast, communicate or make available to the public, without authority,
performances, copies of fixed performances or phonograms knowing that electronic
rights management information has been removed or altered without authority.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> As used in this Article, &#x201C;rights management information&#x201D; means information
which identifies the performer, the performance of the performer, the producer
of the phonogram, the phonogram, the owner of any right in the performance
or phonogram, or information about the terms and conditions of use of the
performance or phonogram, and any numbers or codes that represent such information,
when any of these items of information is attached to a copy of a fixed performance
or a phonogram or appears in connection with the communication or making available
of a fixed performance or a phonogram to the public.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                           <titel status="officieel">Formalities</titel>
                        </kop>
                        <al>The enjoyment and exercise of the rights provided for in this Treaty shall
not be subject to any formality.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                           <titel status="officieel">Reservations</titel>
                        </kop>
                        <al>Subject to the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">Article 15(3)</intref>, no reservations to this Treaty
shall be permitted.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                           <titel status="officieel">Application in Time</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Contracting Parties shall apply the provisions of Article 18 of the
Berne Convention, <nadruk>mutatis mutandis</nadruk>, to the rights of performers
and producers of phonograms provided for in this Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Notwithstanding paragraph (1), a Contracting Party may limit the application
of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=5">Article 5</intref> of this Treaty to performances which occurred after the entry
into force of this Treaty for that Party.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                           <titel status="officieel">Provisions on Enforcement of Rights</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Contracting Parties undertake to adopt, in accordance with their legal
systems, the measures necessary to ensure the application of this Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Contracting Parties shall ensure that enforcement procedures are available
under their law so as to permit effective action against any act of infringement
of rights covered by this Treaty, including expeditious remedies to prevent
infringements and remedies which constitute a deterrent to further infringements.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">V</nr>
                        <titel status="officieel">ADMINISTRATIVE AND FINAL CLAUSES</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                           <titel status="officieel">Assembly</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr> a)</li.nr><al>The Contracting Parties shall have an Assembly.</al></li><li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>Each Contracting Party shall be represented
by one delegate who may be assisted by alternate delegates, advisors and experts.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>The expenses of each delegation shall be
borne by the Contracting Party that has appointed the delegation. The Assembly
may ask WIPO to grant financial assistance to facilitate the participation
of delegations of Contracting Parties that are regarded as developing countries
in conformity with the established practice of the General Assembly of the
United Nations or that are countries in transition to a market economy.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr> a)</li.nr><al>The Assembly shall deal with matters concerning the maintenance
and development of this Treaty and the application and operation of this Treaty.</al></li><li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>The Assembly shall perform the function
allocated to it under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=26">Article 26(2)</intref> in respect of the admission of certain
intergovernmental organizations to become party to this Treaty.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>The Assembly shall decide the convocation
of any diplomatic conference for the revision of this Treaty and give the
necessary instructions to the Director General of WIPO for the preparation
of such diplomatic conference.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr> a)</li.nr><al> Each Contracting Party that is a State shall have one vote and shall
vote only in its own name.</al></li><li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>Any Contracting Party that is an intergovernmental
organization may participate in the vote, in place of its Member States, with
a number of votes equal to the number of its Member States which are party
to this Treaty. No such intergovernmental organization shall participate in
the vote if any one of its Member States exercises its right to vote and vice
versa.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The Assembly shall meet in ordinary session once every two years upon
convocation by the Director General of WIPO.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> The Assembly shall establish its own rules of procedure, including
the convocation of extraordinary sessions, the requirements of a quorum and,
subject to the provisions of this Treaty, the required majority for various
kinds of decisions. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                           <titel status="officieel">International Bureau</titel>
                        </kop>
                        <al>The International Bureau of WIPO shall perform the administrative tasks
concerning the Treaty.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                           <titel status="officieel">Eligibility for Becoming Party to the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any Member State of WIPO may become party to this Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Assembly may decide to admit any intergovernmental organization
to become party to this Treaty which declares that it is competent in respect
of, and has its own legislation binding on all its Member States on, matters
covered by this Treaty and that it has been duly authorized, in accordance
with its internal procedures, to become party to this Treaty.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The European Community, having made the declaration referred to in
the preceding paragraph in the Diplomatic Conference that has adopted this
Treaty, may become party to this Treaty.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                           <titel status="officieel">Rights and Obligations under the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <al>Subject to any specific provisions to the contrary in this Treaty, each
Contracting Party shall enjoy all of the rights and assume all of the obligations
under this Treaty.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                           <titel status="officieel">Signature of the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <al>This Treaty shall be open for signature until December 31, 1997, by any
Member State of WIPO and by the European Community.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into Force of the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <al>This Treaty shall enter into force three months after 30 instruments of
ratification or accession by States have been deposited with the Director
General of WIPO.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                           <titel status="officieel">Effective Date of Becoming Party to the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <al>This Treaty shall bind </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>the 30 States referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=29">Article 29</intref>,
from the date on which this Treaty has entered into force;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>each other State from the expiration of
three months from the date on which the State has deposited its instrument
with the Director General of WIPO;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>the European Community, from the expiration
of three months after the deposit of its instrument of ratification or accession
if such instrument has been deposited after the entry into force of this Treaty
according to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=29">Article 29</intref>, or, three months after the entry into force of this
Treaty if such instrument has been deposited before the entry into force of
this Treaty;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iv)</li.nr>
                              <al>any other intergovernmental organization
that is admitted to become party to this Treaty, from the expiration of three
months after the deposit of its instrument of accession.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                           <titel status="officieel">Denunciation of the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <al>This Treaty may be denounced by any Contracting Party by notification
addressed to the Director General of WIPO. Any denunciation shall take effect
one year from the date on which the Director General of WIPO received the
notification.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                           <titel status="officieel">Languages of the Treaty</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Treaty is signed in a single original in English, Arabic, Chinese,
French, Russian and Spanish languages, the versions in all these languages
being equally authentic.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> An official text in any language other than those referred to in paragraph
(1) shall be established by the Director General of WIPO on the request of
an interested party, after consultation with all the interested parties. For
the purposes of this paragraph, &#x201C;interested party&#x201D; means any Member State
of WIPO whose official language, or one of whose official languages, is involved
and the European Community, and any other intergovernmental organization that
may become party to this Treaty, if one of its official languages is involved.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                           <titel status="officieel">Depositary</titel>
                        </kop>
                        <al>The Director General of WIPO is the depositary of this Treaty.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
            </verdragtekst></verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    
  <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel>Verdrag van de Wereldorganisatie voor de intellectuele
eigendom inzake uitvoeringen en fonogrammen (WPPT) (1996)</titel>
               </kop>
               <aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Verdragsluitende Partijen,</al>
                        <al>Geleid door de wens de bescherming van de rechten van uitvoerende kunstenaars
en producenten van fonogrammen op een zo doeltreffend en eenvormig mogelijke
wijze te ontwikkelen en te handhaven,</al>
                        <al>Erkennend de noodzaak tot invoering van nieuwe internationale regels ten
einde adequate oplossingen te vinden voor de vraagstukken die zijn ontstaan
als gevolg van nieuwe economische, maatschappelijke, culturele en technologische
ontwikkelingen,</al>
                        <al>Erkennend dat de ontwikkeling en de convergentie van informatie- en communicatietechnologie&#xEB;n
een ingrijpende invloed hebben op de productie en het gebruik van uitvoeringen
en fonogrammen,</al>
                        <al>Erkennend de noodzaak tot behoud van het evenwicht tussen de rechten van
uitvoerende kunstenaars en producenten van fonogrammen en het grotere algemeen
belang, met name op het gebied van onderwijs, onderzoek en toegang tot informatie,</al>
                        
                     </preambule><afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst>
                  
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>I</nr>
                        <titel>ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Verhouding tot andere Verdragen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Niets in dit Verdrag houdt een afwijking in van bestaande verplichtingen
die de Verdragsluitende Partijen met elkaar zijn aangegaan krachtens het Internationaal
Verdrag inzake de bescherming van uitvoerende kunstenaars, producenten van
fonogrammen en omroeporganisaties, tot stand gekomen te Rome op 26 oktober
1961 (hierna te noemen het &#x201E;Verdrag van Rome&#x201D;).</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De krachtens dit Verdrag toegekende bescherming laat onverlet en is
op generlei wijze van invloed op de bescherming van het auteursrecht op werken
van letterkunde en kunst. Derhalve mag geen bepaling van dit Verdrag zo worden
uitgelegd dat daardoor aan deze bescherming afbreuk zou worden gedaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag staat niet in verband met andere verdragen en doet geen
afbreuk aan de rechten en verplichtingen die voortvloeien uit andere verdragen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Voor de toepassing van dit Verdrag:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;uitvoerende kunstenaars&#x201D;
verstaan acteurs, zangers, musici, dansers en andere personen die acteren,
zingen, reciteren, declameren, spelen, vertolken of anderszins werken van
letterkunde of kunst of uitingen van folklore uitvoeren;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;fonogram&#x201D; verstaan de
vastlegging van de geluiden van een uitvoering of van andere geluiden, of
van een weergave van geluiden anders dan in de vorm van een vastlegging, opgenomen
in een cinematografisch werk of een ander audiovisueel werk;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;vastlegging&#x201D; verstaan
de opname van geluiden of van de weergave daarvan, door middel waarvan deze
kunnen worden waargenomen, gereproduceerd of medegedeeld door middel van een
toestel;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;producent van een fonogram&#x201D;
verstaan de natuurlijke of rechtspersoon die het initiatief neemt tot en verantwoordelijk
is voor de eerste vastlegging van de geluiden van een uitvoering of andere
geluiden, of van de weergave van geluiden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;publicatie&#x201D; van een
vastgelegde uitvoering of een fonogram verstaan het met toestemming van de
houder van de rechten aanbieden van exemplaren van de vastgelegde uitvoering
of het fonogram aan het publiek, mits deze exemplaren het publiek in een redelijke
hoeveelheid worden aangeboden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;uitzending&#x201D; verstaan
de transmissie langs draadloze weg van geluiden of van beelden en geluiden
of van de weergaven daarvan voor ontvangst door het publiek; een dergelijke
transmissie per satelliet wordt eveneens onder &#x201E;uitzending&#x201D; begrepen;
de transmissie van gecodeerde signalen geldt als &#x201E;uitzending&#x201D; wanneer
de middelen voor decodering aan het publiek worden geleverd door of met toestemming
van de omroeporganisatie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>wordt onder &#x201E;mededeling aan het publiek&#x201D;
van een uitvoering of een fonogram verstaan de overdracht aan het publiek
door elk medium anders dan door uitzending, van geluiden van een uitvoering
of de op een fonogram vastgelegde geluiden of weergaven van geluiden. Voor
de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">artikel 15</intref> wordt onder &#x201E;mededeling aan het publiek&#x201D;
mede verstaan het voor het publiek hoorbaar maken van de op een fonogram vastgelegde
geluiden of weergaven van geluiden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Gerechtigden tot de in dit Verdrag voorziene bescherming</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen verlenen de in dit Verdrag voorziene bescherming
aan de uitvoerende kunstenaars en producenten van fonogrammen die onderdaan
zijn van andere Verdragsluitende Partijen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Onder &#x201E;onderdanen van andere Verdragsluitende Partijen&#x201D; dient
te worden verstaan de uitvoerende kunstenaars of producenten van fonogrammen
die zouden voldoen aan de criteria om in aanmerking te komen voor de in het
Verdrag van Rome voorziene bescherming, indien alle Verdragsluitende Partijen
bij dit Verdrag Verdragsluitende Staten bij dat Verdrag zouden zijn. Met betrekking
tot deze criteria passen de Verdragsluitende Partijen de relevante begripsbepalingen
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van dit Verdrag toe.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Iedere Verdragsluitende Partij die gebruik maakt van de mogelijkheden
voorzien in artikel 5, derde lid, van het Verdrag van Rome of, voor de toepassing
van artikel 5 van dat Verdrag, in artikel 17 daarvan, richt een kennisgeving
als voorzien in die bepalingen aan de Directeur-Generaal van de Wereldorganisatie
voor de Intellectuele Eigendom (WIPO).</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Nationale behandeling</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Iedere Verdragsluitende Partij verleent aan onderdanen van andere Verdragsluitende
Partijen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, de behandeling die zij verleent
aan haar eigen onderdanen met betrekking tot de uitsluitende rechten die in
dit Verdrag uitdrukkelijk worden toegekend, en met betrekking tot het recht
op een billijke vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">artikel 15</intref> van dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De in het eerste lid bedoelde verplichting is niet van toepassing voorzover
een andere Verdragsluitende Partij gebruik maakt van de voorbehouden die ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">artikel 15, derde lid</intref>, van dit Verdrag, zijn toegestaan.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>II</nr>
                        <titel>RECHTEN VAN UITVOERENDE KUNSTENAARS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Morele rechten van uitvoerende kunstenaars</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Onafhankelijk van de zgn. exploitatierechten, en zelfs na overdracht
van deze rechten, heeft de uitvoerend kunstenaar terzake van zijn hoorbare
live-uitvoeringen of op fonogrammen vastgelegde uitvoeringen het recht om
te eisen dat hij als de uitvoerende van zijn uitvoeringen wordt aangeduid,
behalve wanneer de wijze waarop de uitvoering wordt gebruikt de weglating
hiervan vereist, en om zich te verzetten tegen iedere misvorming, verminking
of andere wijziging van zijn uitvoeringen die zijn reputatie zou kunnen schaden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De rechten die een uitvoerend kunstenaar overeenkomstig het eerste
lid zijn verleend, blijven na zijn dood tenminste tot het verval van de exploitatierechten
gehandhaafd en kunnen worden uitgeoefend door de personen of instellingen
die hiertoe bevoegd zijn op grond van de wetgeving van de Verdragsluitende
Partij waar bescherming wordt ingeroepen. De Verdragsluitende Partijen waarvan
de wetgeving op het tijdstip van hun bekrachtiging van of toetreding tot dit
Verdrag niet voorziet in bescherming van alle in het voorgaande lid genoemde
rechten na de dood van de uitvoerend kunstenaar, kunnen echter bepalen dat
sommige van deze rechten na zijn dood niet worden gehandhaafd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De rechtsmiddelen tot waarborging van de krachtens dit artikel toegekende
rechten worden beheerst door de wetgeving van de Verdragsluitende Partij waar
bescherming wordt ingeroepen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Exploitatierechten van uitvoerende kunstenaars terzake van hun niet
vastgelegde uitvoeringen</titel>
                        </kop>
                        <al>Uitvoerende kunstenaars hebben het uitsluitend recht om met betrekking
tot hun uitvoeringen toestemming te geven voor: </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de uitzending en mededeling aan het publiek
van hun niet vastgelegde uitvoeringen, behalve wanneer de uitvoering reeds
een uitgezonden uitvoering is; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>de vastlegging van hun niet vastgelegde
uitvoeringen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Reproductierecht</titel>
                        </kop>
                        <al>Uitvoerende kunstenaars hebben het uitsluitend recht om toestemming te
geven voor de directe of indirecte reproductie van hun op fonogrammen vastgelegde
uitvoeringen, op welke wijze en in welke vorm dan ook.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Verspreidingsrecht</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Uitvoerende kunstenaars hebben het uitsluitend recht om toestemming
te verlenen voor het door verkoop of andere overgang van eigendom voor het
publiek beschikbaar stellen van het origineel van hun uitvoeringen vastgelegd
op fonogrammen en van kopie&#xEB;n daarvan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Niets in dit Verdrag doet afbreuk aan de vrijheid van de Verdragsluitende
Partijen om de eventuele voorwaarden te bepalen waaronder de uitputting van
het in het eerste lid bedoelde recht van toegepasing is na de eerste verkoop
of andere vorm van overgang van eigendom, met toestemming van de uitvoerend
kunstenaar, van het origineel van de vastgelegde uitvoering of een kopie daarvan.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Recht van verhuur</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Uitvoerende kunstenaars hebben het uitsluitend recht om toestemming
te verlenen voor de commerci&#xEB;le verhuur aan het publiek van het origineel
van hun op fonogrammen vastgelegde uitvoeringen en kopie&#xEB;n daarvan zoals
bepaald in de nationale wetgeving van de Verdragsluitende Partijen, ook na
verspreiding daarvan door of met toestemming van de uitvoerend kunstenaar.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Niettegenstaande de bepalingen van het eerste lid kan een Verdragsluitende
Partij waar op 15 april 1994 een systeem van toepassing was dat voorzag in
een recht op een billijke vergoeding voor uitvoerende kunstenaars voor de
commerci&#xEB;le verhuur van kopie&#xEB;n van hun op fonogrammen vastgelegde
uitvoeringen en waarin dat systeem nog steeds van kracht is, dat systeem handhaven,
mits de commerci&#xEB;le verhuur van fonogrammen geen aanleiding geeft tot
wezenlijke aantasting van het uitsluitend reproductierecht van uitvoerende
kunstenaars. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Recht van beschikbaarstelling van vastgelegde uitvoeringen</titel>
                        </kop>
                        <al>Uitvoerende kunstenaars hebben het uitsluitend recht om toestemming te
verlenen voor het op zodanige wijze per draad of langs draadloze weg beschikbaar
stellen van hun op fonogrammen vastgelegde uitvoeringen, dat deze voor leden
van het publiek toegankelijk zijn vanaf een door hen gekozen plaats en op
een door hen gekozen tijdstip.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>III</nr>
                        <titel>RECHTEN VAN PRODUCENTEN VAN FONOGRAMMEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Reproductierecht</titel>
                        </kop>
                        <al>Producenten van fonogrammen hebben het uitsluitend recht om toestemming
te geven tot de directe of indirecte reproductie van hun fonogrammen, op welke
wijze en in welke vorm dan ook.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Verspreidingsrecht</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Producenten van fonogrammen hebben het uitsluitend recht om toestemming
te verlenen voor het door verkoop of andere overgang van eigendom voor het
publiek beschikbaar stellen van het origineel van hun fonogrammen en kopie&#xEB;n
daarvan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Niets in dit Verdrag doet afbreuk aan de vrijheid van de Verdragsluitende
Partijen om de eventuele voorwaarden te bepalen waaronder de uitputting van
het in het eerste lid bedoelde recht van toepassing is na de eerste verkoop
of andere vorm van overgang van eigendom, met toestemming van de producent
van het fonogram, van het origineel van het fonogram of een exemplaar daarvan.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Recht van verhuur</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Producenten van fonogrammen hebben het uitsluitend recht om toestemming
te verlenen voor de commerci&#xEB;le verhuur aan het publiek van het origineel
van hun fonogrammen en exemplaren daarvan, ook na verspreiding daarvan door
of met toestemming van de producent.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Niettegenstaande de bepalingen van het eerste lid kan een Verdragsluitende
Partij waarin op 15 april 1994 een systeem van toepassing was dat voorzag
in een recht op een billijke vergoeding voor producenten van fonogrammen voor
de commerci&#xEB;le verhuur van exemplaren van hun fonogrammen en waarin dat
systeem nog steeds van kracht is, dat systeem handhaven, mits de commerci&#xEB;le
verhuur van fonogrammen geen aanleiding geeft tot wezenlijke aantasting van
de uitsluitende reproductierechten van producenten van fonogrammen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Recht van beschikbaarstelling van fonogrammen</titel>
                        </kop>
                        <al>Producenten van fonogrammen hebben het uitsluitend recht om toestemming
te verlenen voor het op zodanige wijze per draad of langs draadloze weg beschikbaar
stellen voor het publiek van hun fonogrammen dat deze voor leden van het publiek
toegankelijk zijn vanaf een door hen gekozen plaats en op een door hen gekozen
tijdstip.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>IV</nr>
                        <titel>GEMEENSCHAPPELIJKE BEPALINGEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Recht op vergoeding voor uitzending en mededeling aan het publiek</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Uitvoerende kunstenaars en producenten van fonogrammen hebben recht
op &#xE9;&#xE9;n enkele billijke vergoeding voor het directe of indirecte
gebruik van voor commerci&#xEB;le doeleinden gepubliceerde fonogrammen ten
behoeve van uitzending of enigerlei mededeling aan het publiek.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen kunnen in hun nationale wetgeving bepalen
dat de enkele billijke vergoeding door de gebruiker is verschuldigd aan de
uitvoerend kunstenaar, aan de producent van een fonogram of aan beiden. De
Verdragsluitende Partijen kunnen in hun nationale wetgeving de voorwaarden
bepalen volgens welke uitvoerende kunstenaars en producenten van fonogrammen
de enkele billijke vergoeding verdelen wanneer hierover geen overeenstemming
tussen de uitvoerend kunstenaar en de producent van een fonogram is bereikt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Iedere Verdragsluitende Partij kan in een bij de Directeur-Generaal
van de WIPO nedergelegde kennisgeving verklaren dat zij de bepalingen van
het eerste lid slechts ten aanzien van bepaalde vormen van gebruik zal toepassen,
of dat zij toepassing hiervan op een andere wijze zal beperken, of dat zij
deze bepalingen in het geheel niet zal toepassen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit artikel worden fonogrammen die per draad
of langs draadloze weg aan het publiek beschikbaar worden gesteld op zodanige
wijze dat deze voor leden van het publiek toegankelijk zijn vanaf een door
hen gekozen plaats en op een door hen gekozen tijdstip, geacht voor commerci&#xEB;le
doeleinden te zijn gepubliceerd. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Beperkingen en uitzonderingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen kunnen in hun nationale wetgeving voorzien
in soortgelijke beperkingen of uitzonderingen ten aanzien van de bescherming
van uitvoerende kunstenaars en producenten van fonogrammen als waarin zij
in hun nationale wetgeving voorzien in verband met de bescherming van het
auteursrecht op werken van letterkunde en kunst.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen begrenzen alle beperkingen van of uitzonderingen
op de rechten waarin dit Verdrag voorziet tot bepaalde speciale gevallen die
geen afbreuk doen aan een normale exploitatie van de uitvoering of het fonogram
en die niet op ongerechtvaardigde wijze schade toebrengen aan de rechtmatige
belangen van de uitvoerend kunstenaar of de producent van het fonogram.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                           <titel status="officieel">Duur van de bescherming</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De duur van de krachtens dit Verdrag aan uitvoerende kunstenaars te
verlenen bescherming loopt tot ten minste het einde van een tijdvak van 50
jaar, te rekenen vanaf het einde van het jaar waarin de uitvoering op een
fonogram werd vastgelegd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De duur van de krachtens dit Verdrag aan producenten van fonogrammen
te verlenen bescherming loopt tot ten minste het einde van een tijdvak van
50 jaar, te rekenen vanaf het einde van het jaar waarin het fonogram werd
gepubliceerd of, bij gebreke van publicatie binnen 50 jaar na vastlegging
van het fonogram, 50 jaar vanaf het einde van het jaar waarin de vastlegging
plaatsvond.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                           <titel status="officieel">Verplichtingen betreffende technische maatregelen</titel>
                        </kop>
                        <al>De Verdragsluitende Partijen voorzien in een adequate rechtsbescherming
en doeltreffende rechtsmiddelen tegen het onwerkzaam maken van doeltreffende
technische maatregelen die door uitvoerende kunstenaars of producenten van
fonogrammen worden gebruikt in verband met de uitoefening van hun rechten
krachtens dit Verdrag, teneinde te beletten dat met betrekking tot hun uitvoeringen
of fonogrammen handelingen worden verricht waarvoor de kunstenaars of producenten
geen toestemming hebben verleend of die rechtens niet zijn geoorloofd.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                           <titel status="officieel">Verplichtingen betreffende informatie over beheer van rechten</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen voorzien in adequate en doeltreffende
rechtsmiddelen tegen een ieder die zich willens en wetens aan een van de volgende
handelingen schuldig maakt, in de wetenschap dat, of die met betrekking tot
civielrechtelijke sancties redelijkerwijs kan vermoeden, dat deze handeling
inbreuk op een in dit Verdrag voorzien recht tot gevolg zal hebben, mogelijk
maken, vergemakkelijken of verhullen:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>i.</li.nr>
                                 <al>het zonder toestemming verwijderen of wijzigen
van in elektronische vorm opgeslagen informatie over het beheer van de rechten;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>ii.</li.nr>
                                 <al>het zonder toestemming verspreiden, importeren
voor verspreiding, uitzenden, mededelen aan het publiek van uitvoeringen,
kopie&#xEB;n van vastgelegde uitvoeringen of exemplaren van fonogrammen in
de wetenschap dat in elektronische vorm opgeslagen informatie over het beheer
van de rechten zonder toestemming is verwijderd of gewijzigd.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit artikel wordt onder &#x201E;informatie over
het beheer van de rechten&#x201D; verstaan informatie die de uitvoerend kunstenaar,
de uitvoering van de uitvoerend kunstenaar, de producent van het fonogram,
het fonogram, de persoon die enig recht op de uitvoering of het fonogram heeft,
identificeert of informatie over de voorwaarden waaronder de uitvoering of
het fonogram mag worden gebruikt en alle getallen of codes waaruit die informatie
bestaat, wanneer een van deze informatiebestanddelen aan een kopie van een
vastgelegde uitvoering of een exemplaar van een fonogram is gehecht of in
verband met de mededeling aan het publiek van een vastgelegde uitvoering of
een fonogram kenbaar wordt.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                           <titel status="officieel">Formaliteiten</titel>
                        </kop>
                        <al>Het genot en de uitoefening van de in dit Verdrag voorziene rechten is
niet onderworpen aan enige formaliteit.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                           <titel status="officieel">Voorbehouden</titel>
                        </kop>
                        <al>Behoudens in het geval voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=15">artikel 15, derde lid</intref>, kunnen ten aanzien
van dit Verdrag geen voorbehouden worden gemaakt.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                           <titel status="officieel">Toepassing in de tijd</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen passen de bepalingen van artikel 18 van
de Berner Conventie mutatis mutandis toe op de rechten van uitvoerende kunstenaars
en producenten van fonogrammen waarin in dit Verdrag is voorzien.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Niettegenstaande het eerste lid kan een Verdragsluitende Partij de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van dit Verdrag beperken tot uitvoeringen die hebben
plaatsgevonden na de inwerkingtreding van dit Verdrag ten aanzien van die
Partij. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                           <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot handhaving van rechten</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen verbinden zich ertoe de noodzakelijke
maatregelen te nemen, overeenkomstig hun wetgeving, teneinde de toepassing
van dit Verdrag te verzekeren.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Partijen waarborgen dat hun wetgeving voorziet
in procedures tot handhaving van de rechten waarmee doeltreffend kan worden
opgetreden tegen iedere inbreuk op de rechten die in dit Verdrag zijn voorzien,
met inbegrip van maatregelen waarmee op korte termijn inbreuk kan worden voorkomen,
alsmede maatregelen die een afschrikmiddel voor verdere inbreuken vormen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>V</nr>
                        <titel>ADMINISTRATIEVE EN SLOTBEPALINGEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                           <titel status="officieel">Algemene Vergadering</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr> a.</li.nr><al>De Verdragsluitende Partijen hebben een Algemene Vergadering.</al></li><li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>Iedere Verdragsluitende Partij wordt vertegenwoordigd
door een afgevaardigde, die kan worden bijgestaan door plaatsvervangers, adviseurs
en deskundigen.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>De kosten van elke delegatie worden gedragen
door de Verdragsluitende Partij die de delegatie heeft aangewezen. De Vergadering
kan de WIPO om financi&#xEB;le bijstand vragen teneinde de deelname te vergemakkelijken
van delegaties van Verdragsluitende Partijen die overeenkomstig de gevestigde
praktijk van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties als ontwikkelingslanden
worden beschouwd of die landen zijn die in de overgangsfase zijn naar een
markteconomie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr> a.</li.nr><al>De Algemene Vergadering behandelt vraagstukken betreffende de instandhouding
en de ontwikkeling van dit Verdrag, alsmede betreffende de toepassing en werking
van dit Verdrag.</al></li><li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>De Algemene Vergadering vervult de functie
die haar is verleend in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=26">artikel 26, tweede lid</intref>, met betrekking tot de toelating
van bepaalde intergouvernementele organisaties om partij bij dit Verdrag te
worden.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>De Algemene Vergadering beslist over de
bijeenroeping van een diplomatieke conferentie tot herziening van dit Verdrag
en geeft de nodige instructies aan de Directeur-Generaal van de WIPO ter voorbereiding
van zulk een diplomatieke conferentie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li><li.nr>a.</li.nr><al>Iedere Verdragsluitende Partij die een staat is, heeft &#xE9;&#xE9;n
stem en kan alleen uit eigen naam haar stem uitbrengen. </al></li><li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>Iedere Verdragsluitende Partij die een intergouvernementele
organisatie is, kan in plaats van haar Lidstaten aan de stemming deelnemen
met een aantal stemmen dat gelijk is aan het aantal van haar Lidstaten dat
partij is bij dit Verdrag. Een dergelijke intergouvernementele organisatie
neemt geen deel aan de stemming indien een van haar Lidstaten zijn stemrecht
uitoefent, en vice versa.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> De Algemene Vergadering komt eens in de twee jaar in gewone zitting
bijeen op uitnodiging van de Directeur-Generaal van de WIPO.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> De Algemene Vergadering stelt haar reglement van orde vast, met inbegrip
van de bijeenroeping van buitengewone zittingen, de vereisten voor een quorum
en, behoudens de bepalingen van dit Verdrag, de vereiste meerderheid voor
verschillende soorten beslissingen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                           <titel status="officieel">Internationaal Bureau</titel>
                        </kop>
                        <al>Het Internationaal Bureau van de WIPO verricht de administratieve taken
betreffende het Verdrag.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                           <titel status="officieel">Voorwaarden om in aanmerking te komen als Partij bij het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Iedere Lidstaat van de WIPO kan partij worden bij dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De Vergadering kan besluiten of zij een intergouvernementele organisatie
als partij bij dit Verdrag toelaat, die verklaart dat zij bevoegd is, en een
eigen wetgeving heeft die al haar Lidstaten bindt, betreffende aangelegenheden
die in dit Verdrag worden geregeld, en dat zij overeenkomstig haar interne
procedures naar behoren gemachtigd is om partij bij dit Verdrag te worden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De Europese Gemeenschap, die tijdens de Diplomatieke Conferentie die
dit Verdrag heeft aangenomen, de in het vorige lid bedoelde verklaring heeft
afgelegd, kan partij worden bij dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                           <titel status="officieel">Rechten en verplichtingen voorvloeiende uit het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <al>Behoudens uitdrukkelijk andersluidende bepalingen in dit Verdrag geniet
iedere Verdragsluitende Partij alle rechten en aanvaardt zij alle verplichtingen
die uit dit Verdrag voortvloeien.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                           <titel status="officieel">Ondertekening van het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag staat tot en met 31 december 1997 open voor ondertekening
door iedere Lidstaat van de WIPO en door de Europese Gemeenschap. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                           <titel status="officieel">Inwerkingtreding van het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag treedt in werking drie maanden nadat 30 akten van bekrachtiging
of toetreding door Staten zijn nedergelegd bij de Directeur-Generaal van de
WIPO.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                           <titel status="officieel">Datum waarop het Verdrag voor Partijen van kracht wordt</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag bindt:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de 30 Staten bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, vanaf
de datum waarop dit Verdrag in werking is getreden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>iedere andere Staat, na het verstrijken
van een tijdvak van drie maanden vanaf de datum waarop die Staat zijn akte
heeft nedergelegd bij de Directeur-Generaal van de WIPO;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>de Europese Gemeenschap, na het verstrijken
van een tijdvak van drie maanden na de nederlegging van haar akte van bekrachtiging
of toetreding, indien die akte is nedergelegd na de inwerkingtreding van dit
Verdrag overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004061&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, of drie maanden na de inwerkingtreding
van dit Verdrag, indien die akte is nedergelegd voor de inwerkingtreding van
dit Verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iv.</li.nr>
                              <al>iedere andere intergouvernementele organisatie
die is toegelaten om partij te worden bij dit Verdrag, na het verstrijken
van een tijdvak van drie maanden na de nederlegging van haar akte van toetreding.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                           <titel status="officieel">Opzegging van het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag kan door iedere Verdragsluitende Partij worden opgezegd door
middel van een kennisgeving aan de Directeur-Generaal van de WIPO. Een opzegging
wordt van kracht een jaar na de datum waarop de Directeur-Generaal van de
WIPO de kennisgeving heeft ontvangen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                           <titel status="officieel">Talen van het Verdrag</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag wordt ondertekend in &#xE9;&#xE9;n origineel in de
Engelse, Arabische, Chinese, Franse, Russische en Spaanse taal, zijnde alle
teksten gelijkelijk authentiek.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Een offici&#xEB;le tekst in iedere andere taal dan die waarnaar wordt
verwezen in het eerste lid, wordt door de Directeur-Generaal van de WIPO op
verzoek van een belanghebbende partij opgesteld na overleg met alle belanghebbende
partijen. Voor de toepassing van dit lid wordt onder &#x201E;belanghebbende
partij&#x201D; verstaan iedere Lidstaat van de WIPO waarvan de offici&#xEB;le taal
of een van de offici&#xEB;le talen in het geding is, alsmede de Europese Gemeenschap
en iedere andere intergouvernementele organisatie die partij kan worden bij
dit Verdrag indien een van haar offici&#xEB;le talen in het geding is.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                           <titel status="officieel">Depositaris</titel>
                        </kop>
                        <al>De Directeur-Generaal van de WIPO is de depositaris van dit Verdrag.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  
               </wettekst>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	