<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004049" dtdversie="2.0" id="10000035239" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst betreffende wederzijdse rechtshulp in strafzaken tussen de Europese Unie en de Verenigde Staten van Amerika</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Overeenkomst betreffende wederzijdse rechtshulp in strafzaken tussen de Europese Unie en de Verenigde Staten van Amerika</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    
  <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Overeenkomst betreffende wederzijdse rechtshulp in strafzaken
tussen de Europese Unie en de Verenigde Staten van Amerika</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Europese Unie en de Verenigde Staten van Amerika,</al>
                     <al>verlangend de samenwerking tussen de lidstaten van de Europese Unie en
de Verenigde Staten van Amerika verder te vergemakkelijken;</al>
                     <al>verlangend de criminaliteit doeltreffender te bestrijden teneinde hun
democratische samenlevingen en gemeenschappelijke waarden te beschermen;</al>
                     <al>met inachtneming van de rechten van het individu en de rechtsstaat;</al>
                     <al>indachtig de waarborgen die hun respectieve rechtsstelsels bieden inzake
het recht van een verdachte op een eerlijk proces, waaronder het recht te
worden gevonnist door een onpartijdig gerecht, dat is ingesteld bij de wet;</al>
                     <al>vanuit de wens een verdrag betreffende wederzijdse rechtshulp in strafzaken
te sluiten,</al>
                  </preambule>
               <afkondiging>
                     <al>hebben overeenstemming bereikt omtrent de volgende bepalingen: </al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Onderwerp en doel</titel>
                     </kop>
                     <al>De overeenkomstsluitende partijen verbinden zich ertoe in overeenstemming
met de bepalingen van deze overeenkomst de samenwerking en wederzijdse rechtshulp
te verbeteren.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Definities</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Onder &#x201E;overeenkomstsluitende partijen&#x201D; wordt verstaan: de Europese
Unie en de Verenigde Staten van Amerika.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Onder &#x201E;lidstaat&#x201D; wordt verstaan: een lidstaat van de Europese
Unie.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">Reikwijdte van deze overeenkomst met betrekking tot bilaterale rechtshulpverdragen
met lidstaten en bij gebreke daarvan</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> De Europese Unie, krachtens het Verdrag betreffende de Europese Unie,
en de Verenigde Staten van Amerika waarborgen dat de bepalingen van deze overeenkomst
in samenhang met bilaterale rechtshulpverdragen tussen de lidstaten en de
Verenigde Staten van Amerika die op het moment van inwerkingtreding van deze
overeenkomst gelden, op de volgende wijze worden toegepast:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>artikel 4 wordt toegepast om te voorzien
in de identificatie van financi&#xEB;le rekeningen en transacties, naast de
rechtsgronden die reeds vervat zijn in bilaterale verdragsbepalingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>artikel 5 wordt toegepast om te voorzien
in de instelling en het functioneren van gemeenschappelijke onderzoeksteams,
naast de rechtsgronden die reeds vervat zijn in bilaterale verdragsbepalingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>artikel 6 wordt toegepast om erin te voorzien
dat personen die zich in de aangezochte staat bevinden, kunnen worden gehoord
met gebruikmaking van een videoverbinding tussen de verzoekende en de aangezochte
staat, naast de rechtsgronden die reeds vervat zijn in bilaterale verdragsbepalingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>artikel 7 wordt toegepast om te voorzien
in het gebruik van snelle communicatiemiddelen, naast de rechtsgronden die
reeds vervat zijn in bilaterale verdragsbepalingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>artikel 8 wordt toegepast om te voorzien
in rechtshulp aan de betrokken administratieve autoriteiten, naast de rechtsgronden
die reeds vervat zijn in bilaterale verdragsbepalingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>behoudens artikel 9, leden 4 en 5, wordt
artikel 9 toegepast in plaats van, of indien in bilaterale verdragen bepalingen
ontbreken over de beperking van het gebruik van gegevens of bewijsmateriaal
die aan de verzoekende staat worden verstrekt, en over het verbinden van voorwaarden
aan rechtshulp of de weigering ervan om redenen van gegevensbescherming;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>artikel 10 wordt toegepast indien in bilaterale
verdragen bepalingen ontbreken over omstandigheden waaronder de verzoekende
staat de geheimhouding van zijn verzoek kan verlangen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al> De Europese Unie, krachtens het Verdrag betreffende de Europese
Unie, waarborgt dat iedere lidstaat in een schriftelijk instrument tussen
die lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika bevestigt dat hij zijn bilateraal
rechtshulpverdrag dat geldt in de relatie met de Verenigde Staten van Amerika
op de in onderhavig artikel uiteengezette wijze zal toepassen.</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>De Europese Unie, krachtens het Verdrag
betreffende de Europese Unie, waarborgt dat nieuwe lidstaten die na de inwerkingtreding
van deze overeenkomst tot de Europese Unie toetreden en die bilaterale rechtshulpverdragen
hebben gesloten met de Verenigde Staten van Amerika, de onder a) bedoelde
maatregelen nemen.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>De overeenkomstsluitende partijen beijveren
zich om het onder b) omschreven proces te voltooien v&#xF3;&#xF3;r, dan
wel zo spoedig mogelijk na, de geplande toetreding van een nieuwe lidstaat.
De Europese Unie stelt de Verenigde Staten van Amerika in kennis van de datum
van toetreding van nieuwe lidstaten.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al> De Europese Unie, krachtens het Verdrag betreffende de Europese
Unie, en de Verenigde Staten van Amerika waarborgen tevens dat de bepalingen
van deze overeenkomst worden toegepast als er tussen een lidstaat en de Verenigde
Staten van Amerika geen bilateraal rechtshulpverdrag van kracht is.</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>De Europese Unie, krachtens het Verdrag
betreffende de Europese Unie, waarborgt dat een dergelijke lidstaat middels
een schriftelijk instrument tussen de lidstaat en de Verenigde Staten van
Amerika erkent dat de bepalingen van deze overeenkomst van toepassing zijn.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>De Europese Unie, krachtens het Verdrag
betreffende de Europese Unie, waarborgt dat nieuwe lidstaten die na de inwerkingtreding
van deze overeenkomst tot de Europese Unie toetreden en geen bilaterale rechtshulpverdragen
hebben gesloten met de Verenigde Staten van Amerika, de onder b) bedoelde
maatregelen nemen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Indien het in lid 2, onder b, en lid 3, onder c, bedoelde proces niet
v&#xF3;&#xF3;r de datum van toetreding is voltooid, zijn de bepalingen
van deze overeenkomst van toepassing in de betrekkingen tussen de Verenigde
Staten van Amerika en de betrokken nieuwe lidstaat met ingang van de datum
waarop zij elkaar en de Europese Unie in kennis hebben gesteld van de voltooiing
van hun interne procedures die daartoe moeten leiden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen komen overeen dat deze overeenkomst
alleen tot rechtshulp tussen de betrokken staten strekt. Een particulier kan
aan de bepalingen van deze overeenkomst niet het recht ontlenen bewijs te
verkrijgen, te weren of uit te sluiten, de uitvoering van een verzoek te beletten,
of de anderszins krachtens de nationale wetgeving beschikbare rechten uit
te breiden of te beperken.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">Identificatie van bankgegevens</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al> Op verzoek van de verzoekende staat onderzoekt de aangezochte staat
terstond, in overeenstemming met dit artikel, of de op zijn grondgebied gevestigde
banken weten of een met name genoemde natuurlijke of rechtspersoon die verdacht
wordt van of in staat van beschuldiging is gesteld wegens een strafbaar feit,
houder is van een of meer bankrekeningen. De aangezochte staat deelt het resultaat
van zijn onderzoek terstond aan de verzoekende staat mee.</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>De onder a) omschreven handelingen kunnen
ook worden uitgevoerd teneinde</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>gegevens over veroordeelde of anderszins
bij een strafbaar feit betrokken natuurlijke of rechtspersonen te achterhalen,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>gegevens die in het bezit zijn van andere
financi&#xEB;le instellingen dan banken te achterhalen, of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>iii.</li.nr>
                           <al>niet aan rekeningen gebonden financi&#xEB;le
transacties op te sporen.</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Een verzoek om de in lid 1 omschreven gegevens omvat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de identiteit van de natuurlijke of rechtspersoon
die van belang is om rekeningen en transacties op te sporen, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voldoende gegevens op grond waarvan de bevoegde
autoriteit van de aangezochte staat:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>redelijkerwijs kan vermoeden dat de betrokken
natuurlijke of rechtspersoon bij een strafbaar feit is betrokken en dat banken
en niet-bancaire instellingen op het grondgebied van de aangezochte staat
over de verlangde gegevens zouden kunnen beschikken, en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>kan vaststellen dat de verlangde gegevens
betrekking hebben op het strafrechtelijk onderzoek of de strafvervolging.</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>voorzover mogelijk, gegevens over de mogelijk
betrokken bank of andere niet-bancaire financi&#xEB;le instelling, en andere
gegevens die dienstig kunnen zijn om de reikwijdte van het onderzoek te kunnen
beperken.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Verzoeken om rechtshulp uit hoofde van dit artikel worden verzonden
tussen</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de centrale autoriteiten die bevoegd zijn
voor rechtshulp in de lidstaten of de nationale autoriteiten van de lidstaten
die bevoegd zijn voor het onderzoek naar en de vervolging van strafbare feiten,
zoals aangewezen overeenkomstig artikel 15, lid 2, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de nationale autoriteiten van de Verenigde
Staten van Amerika die bevoegd zijn voor het onderzoek naar en de vervolging
van strafbare feiten, zoals aangewezen overeenkomstig artikel 15, lid 2. Na
de inwerkingtreding van deze overeenkomst kunnen de overeenkomstsluitende
partijen door middel van een diplomatieke notawisseling overeenkomen de kanalen
waarlangs verzoeken uit hoofde van dit artikel worden verstuurd, te wijzigen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> Behoudens het bepaalde onder b), kan een staat krachtens artikel
15 zijn plicht om uit hoofde van dit artikel rechtshulp te verlenen, beperken
tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>feiten die zowel in de aangezochte als in
de verzoekende staat strafbaar zijn gesteld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>feiten die in de verzoekende staat strafbaar
zijn gesteld met een vrijheidsstraf of een tot vrijheidsbeneming strekkende
maatregel met een maximum van ten minste vier jaar, en in de aangezochte staat
met een maximum van ten minste twee jaar, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>aangewezen ernstige feiten die zowel in
de aangezochte als in de verzoekende staat strafbaar zijn gesteld.</al>
                           </li>
                        </lijst></li><li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Een staat die zijn verplichtingen overeenkomstig
het bepaalde onder a, ii of iii, beperkt, moet ten minste de identificatie
mogelijk maken van rekeningen in verband met terroristische activiteiten en
het witwassen van de opbrengsten uit een groot aantal ernstige criminele activiteiten
die zowel in de verzoekende als in de aangezochte staat strafbaar zijn gesteld.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> In het kader van dit artikel mag rechtshulp niet worden geweigerd op
grond van het bankgeheim.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> De aangezochte staat beantwoordt een verzoek tot het overleggen van
stukken betreffende de rekeningen of transacties die conform dit artikel zijn
ge&#xEF;dentificeerd, in overeenstemming met de bepalingen van het toepasselijke
rechtshulpverdrag dat tussen de betrokken staten van kracht is of, bij gebreke
daarvan, in overeenstemming met de vereisten van zijn nationale wetgeving.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen nemen maatregelen om te voorkomen
dat aangezochte staten door de toepassing van dit artikel buitengewoon worden
belast. Indien een aangezochte staat, met inbegrip van banken of de communicatiekanalen
waarin dit artikel voorziet, niettemin buitengewoon worden belast, plegen
de overeenkomstsluitende partijen onmiddellijk overleg teneinde de toepassing
van dit artikel te vergemakkelijken, en teneinde de maatregelen te treffen
die nodig zijn om de bestaande en toekomstige belasting te verminderen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Gemeenschappelijke onderzoeksteams</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen nemen, voorzover zij zulks nog niet
hebben gedaan, de nodige maatregelen om gemeenschappelijke onderzoeksteams
te kunnen instellen en te laten optreden op het grondgebied van respectievelijk
elke lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika, teneinde strafrechtelijke
onderzoeken of strafvervolgingen waarbij een of meer lidstaten en de Verenigde
Staten van Amerika betrokken zijn te vergemakkelijken, voorzover de betrokken
lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika dit nodig achten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> De procedures voor het functioneren van het team, zoals samenstelling,
duur, plaats, organisatie, functies en doel, en de voorwaarden voor deelneming
van leden van het team aan onderzoekshandelingen op het grondgebied van een
andere staat, worden overeengekomen tussen de bevoegde autoriteiten belast
met het onderzoeken en vervolgen van strafbare feiten die door de respectieve
betrokken staten zijn bepaald.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> De bevoegde autoriteiten aangewezen door de respectieve staten treden
rechtstreeks met elkaar in contact met het oog op de instelling en de werking
van het team. Echter wanneer vanwege de uitzonderlijke complexiteit, de grote
omvang of andere omstandigheden een meer centrale co&#xF6;rdinatie nodig wordt
geacht voor bepaalde of voor alle aspecten, kunnen de staten overeenkomen
daartoe andere passende communicatiekanalen te gebruiken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Wanneer het gemeenschappelijk onderzoeksteam het noodzakelijk acht
dat in een van de staten die het team hebben ingesteld, onderzoekshandelingen
plaatsvinden, kan een uit die staat afkomstig lid van het team zijn eigen
bevoegde autoriteiten vragen die handelingen te verrichten zonder dat de andere
staten daartoe een verzoek om rechtshulp behoeven in te dienen. Aan de toepassing
van de maatregel in die staat zullen dezelfde juridische eisen worden gesteld
als aan nationale onderzoekshandelingen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Videoconferenties</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen nemen, voorzover dergelijke hulp
niet al beschikbaar is, de nodige maatregelen om ervoor te zorgen dat tussen
iedere lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika videoconferenties kunnen
worden gehouden om personen die zich in de aangezochte staat bevinden als
getuige of deskundige in een procedure waarin rechtshulp wordt verstrekt,
te horen. Voorzover niet specifiek in dit artikel bepaald, gelden voor die
procedure de voorwaarden van het tussen de betrokken staten toepasselijke
rechtshulpverdrag of van de wet van de aangezochte staat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Tenzij de verzoekende en de aangezochte staat anders zijn overeengekomen,
draagt de verzoekende staat de kosten van het totstandbrengen en het functioneren
van de videoverbinding. De overige kosten die voortvloeien uit de uitvoering
van de maatregel (met inbegrip van de reiskosten van de deelnemers in de aangezochte
staat) worden gedragen in overeenstemming met de toepasselijke bepalingen
van het tussen de betrokken staten toepasselijke rechtshulpverdrag, dan wel,
bij gebreke van zodanig verdrag, zoals overeengekomen tussen de verzoekende
en de aangezochte staat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> De verzoekende en de aangezochte staat kunnen met elkaar in overleg
treden om de oplossing van juridische, technische of logistieke kwesties die
zich bij de uitvoering van het verzoek kunnen voordoen, te vergemakkelijken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Onverminderd de rechtsmacht krachtens de wet van de verzoekende staat,
dient het met opzet afleggen van een valse verklaring of een ander wangedrag
van de persoon die als getuige of deskundige tijdens de videoconferentie wordt
gehoord, door de aangezochte staat op dezelfde wijze gestraft als in het kader
van nationale procedures zou gebeuren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> Dit artikel doet niet af aan het gebruik van andere middelen die krachtens
het toepasselijke verdrag of de toepasselijke wet beschikbaar zijn om getuigen
te horen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> Dit artikel doet geen afbreuk aan de toepassing van bepalingen van
bilaterale rechtshulpovereenkomsten tussen de lidstaten en de Verenigde Staten
van Amerika die het gebruik van videoconferenties voor andere dan de in lid
1 aangegeven doelen verplicht stellen of toestaan, daaronder begrepen ten
behoeve van de identificatie van personen of voorwerpen of het afnemen van
verklaringen in het kader van een onderzoek. Wanneer een toepasselijke overeenkomst
of wet niet reeds daarin voorziet, kan een staat het gebruik van videoconferenties
in die gevallen toestaan.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                        <titel status="officieel">Versnelde toezending van verzoeken</titel>
                     </kop>
                     <al>Verzoeken om rechtshulp, en mededelingen dienaangaande, kunnen worden
gedaan met behulp van snelle communicatietechnieken, daaronder begrepen faxapparatuur
of elektronische post, gevolgd door een formele bevestiging wanneer de aangezochte
staat zulks vereist. De aangezochte staat kan het verzoek met behulp van zulke
snelle communicatietechnieken beantwoorden.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Rechtshulp aan administratieve autoriteiten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Rechtshulp wordt ook verleend aan een nationale administratieve autoriteit
die, krachtens een specifieke administratieve of regelgevende bevoegdheid
om dergelijke onderzoeken te doen, gedragingen onderzoekt met het oog op strafvervolging
of verwijzing van dergelijke gedragingen naar autoriteiten die bevoegd zijn
deze te onderzoeken of strafrechtelijk te vervolgen. Rechtshulp kan onder
vergelijkbare omstandigheden ook worden verleend aan andere administratieve
autoriteiten. Rechtshulp wordt niet verleend in aangelegenheden waarin de
administratieve autoriteit op voorhand verklaart dat geen vervolging of, voorzover
van toepassing, verwijzing zal plaatsvinden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al>Verzoeken om rechtshulp uit hoofde van dit artikel worden verzonden
tussen de centrale autoriteiten die zijn aangewezen krachtens het tussen de
betrokken staten toepasselijke bilaterale rechtshulpverdrag, of tussen andere
autoriteiten die door de centrale autoriteiten zijn overeengekomen;</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Bij gebreke van een verdrag worden verzoeken
verzonden tussen het &#x201E;Department of Justice&#x201D; van de Verenigde Staten
van Amerika en het ministerie van Justitie of, krachtens artikel 15, lid 1,
een vergelijkbaar ministerie van de betrokken lidstaat dat verantwoordelijk
is voor de verzending van rechtshulpverzoeken, of tussen andere autoriteiten
als overeengekomen tussen het &#x201E;Department of Justice&#x201D; en het betrokken
ministerie.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen nemen maatregelen om buitengewone
belasting van de aangezochte staten ten gevolge van de toepassing van dit
artikel te voorkomen. Wanneer een dergelijke buitengewone belasting toch optreedt,
plegen de overeenkomstsluitende partijen onverwijld overleg om de toepassing
van dit artikel te vergemakkelijken, onder andere door die maatregelen te
nemen welke nodig zijn om bestaande en toekomstige belasting te verminderen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9</nr>
                        <titel status="officieel">Gebruiksbeperkingen met het oog op bescherming van persoons- en andere
gegevens</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> De verzoekende staat kan van de aangezochte staat verkregen bewijsmateriaal
en gegevens gebruiken:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>ten behoeve van zijn strafrechtelijke onderzoeken
en strafprocedures;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>ter voorkoming van een onmiddellijke, ernstige
bedreiging van zijn openbare veiligheid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>voor zijn niet-strafrechtelijke gerechtelijke
en administratieve procedures die rechtstreeks verband houden met onderzoeken
of procedures</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>als bedoeld onder a, of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>waarvoor rechtshulp is verstrekt krachtens
artikel 8;</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>voor enig ander doel, indien de gegevens
of het bewijsmateriaal openbaar zijn gemaakt in het kader van een procedure
waarvoor ze zijn verstrekt, of in enige andere situatie als beschreven onder
a, b en c, en </al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>voor enig ander doel, uitsluitend na voorafgaande
toestemming van de aangezochte staat.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al> Dit artikel laat onverlet de mogelijkheid van de aangezochte staat
om in een concrete zaak nadere voorwaarden te stellen wanneer het concrete
rechtshulpverzoek bij gebreke van die voorwaarden niet kan worden nagekomen.
Wanneer uit hoofde van dit punt nadere voorwaarden zijn gesteld, kan de aangezochte
staat van de verzoekende staat verlangen dat deze inlichtingen verstrekt over
het gebruik dat wordt gemaakt van het bewijsmateriaal of de informatie.</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Algemene beperkingen met betrekking tot
de rechtsregels van de verzoekende staat voor het verwerken van persoonsgegevens
mogen door de aangezochte staat echter niet als een voorwaarde uit hoofde
van lid 2, onder a), worden verbonden aan het verschaffen van bewijsmateriaal
of gegevens.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Indien de aangezochte staat, nadat hij het verlangde bewijsmateriaal
en de gegevens aan de verzoekende staat heeft verstrekt, op de hoogte raakt
van omstandigheden die in een concreet geval aanleiding zouden geven aanvullende
voorwaarden te stellen, kan de aangezochte staat met de verzoekende staat
overleggen om te bepalen in hoeverre het bewijsmateriaal en de gegevens kunnen
worden beschermd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Een aangezochte staat mag in plaats van dit artikel de bepaling inzake
gebruiksbeperking van het toepasselijke bilaterale rechtshulpverdrag toepassen,
indien zulks leidt tot minder beperkingen aan het gebruik van gegevens en
bewijsmateriaal dan op grond van onderhavig artikel het geval is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> Indien een bilateraal rechtshulpverdrag dat tussen een lidstaat en
de Verenigde Staten van Amerika op de datum van ondertekening van deze overeenkomst
van kracht is, beperkingen toestaat op de verplichting om rechtshulp te verlenen
bij bepaalde belastingdelicten, kan de betrokken lidstaat bij de uitwisseling
van schriftelijke instrumenten met de Verenigde Staten van Amerika als bedoeld
in artikel 3, lid 2, aangeven dat hij, bij dergelijke strafbare feiten, de
bepaling inzake gebruiksbeperking van dat verdrag blijft toepassen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                        <titel status="officieel">Verzoek om vertrouwelijkheid dat uitgaat van de verzoekende staat</titel>
                     </kop>
                     <al>De aangezochte staat stelt alles in het werk om een verzoek en de inhoud
ervan vertrouwelijk te houden, indien de verzoekende staat daarom verzoekt.
Indien het verzoek niet kan worden uitgevoerd zonder de verlangde vertrouwelijkheid
te schenden, deelt de centrale autoriteit van de aangezochte staat dit mee
aan de verzoekende staat, die dan bepaalt of het verzoek desalniettemin moet
worden uitgevoerd. </al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11</nr>
                        <titel status="officieel">Overleg</titel>
                     </kop>
                     <al>De overeenkomstsluitende partijen plegen voorzover nodig overleg opdat
zo goed mogelijk gebruik kan worden gemaakt van deze overeenkomst, daaronder
begrepen overleg om de oplossing van geschillen over de uitlegging of de toepassing
van deze overeenkomst te bevorderen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12</nr>
                        <titel status="officieel">Toepassing in de tijd</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Deze overeenkomst is van toepassing op strafbare feiten die v&#xF3;&#xF3;r
of na de inwerkingtreding ervan zijn gepleegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Deze overeenkomst is van toepassing op rechtshulpverzoeken die na de
inwerkingtreding ervan zijn ingediend. De artikelen 6 en 7 zijn echter van
toepassing op verzoeken die in de aangezochte staat op het moment van inwerkingtreding
van deze overeenkomst in behandeling zijn.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">13</nr>
                        <titel status="officieel">Non-derogatie</titel>
                     </kop>
                     <al>Behoudens artikel 4, lid 5, en artikel 9, lid 2, onder b), laat deze overeenkomst
voor de aangezochte staat de mogelijkheid onverlet ten aanzien van het verlenen
van rechtshulp weigeringsgronden in te roepen uit hoofde van een bilateraal
rechtshulpverdrag, of bij ontstentenis daarvan, van zijn toepasselijke rechtsbeginselen,
onder andere wanneer de uitvoering van het verzoek schadelijk zou zijn voor
zijn soevereiniteit, veiligheid, openbare orde of andere wezenlijke belangen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14</nr>
                        <titel status="officieel">Toekomstige bilaterale rechtshulpverdragen met lidstaten</titel>
                     </kop>
                     <al>Deze overeenkomst belet niet dat, nadat zij van kracht is geworden, bilaterale
overeenkomsten tussen een lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika worden
gesloten die verenigbaar zijn met de onderhavige overeenkomst.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15</nr>
                        <titel status="officieel">Aanwijzing en kennisgeving</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Indien een ander ministerie dan het ministerie van Justitie krachtens
artikel 8, lid 2, onder b), is aangewezen, stelt de Europese Unie de Verenigde
Staten van Amerika van die aanwijzing in kennis, voorafgaand aan de uitwisseling
van schriftelijke instrumenten tussen de lidstaten en de Verenigde Staten
van Amerika zoals omschreven in artikel 3, lid 3.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen stellen elkaar, op basis van onderling
overleg over de aanwijzing van de nationale autoriteiten krachtens artikel
4, lid 3, die verantwoordelijk zijn voor het onderzoek naar en de vervolging
van strafbare feiten, in kennis van de aldus aangewezen nationale autoriteiten,
zulks voorafgaand aan de uitwisseling van schriftelijke instrumenten tussen
de lidstaten en de Verenigde Staten van Amerika zoals omschreven in artikel
3, leden 2 en 3. Voor lidstaten die geen rechtshulpverdrag met de Verenigde
Staten van Amerika hebben, stelt de Europese Unie de Verenigde Staten van
Amerika voorafgaand aan een dergelijke uitwisseling in kennis van de identiteit
van de centrale autoriteiten krachtens artikel 4, lid 3.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> De overeenkomstsluitende partijen stellen elkaar in kennis van alle
uit hoofde van artikel 4, lid 4, ingeroepen beperkingen, voorafgaand aan de
uitwisseling van schriftelijke instrumenten tussen de lidstaten en de Verenigde
Staten van Amerika zoals omschreven in artikel 3, leden 2 en 3.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16</nr>
                        <titel status="officieel">Territoriale toepassing</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Deze overeenkomst is van toepassing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>op de Verenigde Staten van Amerika;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in betrekking tot de Europese Unie:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><li.nr/><al>op de lidstaten;</al></li><li><li.nr/><al>op gebiedsdelen ten aanzien waarvan
een lidstaat verantwoordelijk is voor de externe betrekkingen, of landen die
geen lidstaat zijn en waarvoor een lidstaat andere verplichtingen heeft met
betrekking tot de externe betrekkingen, indien zulks door de overeenkomstsluitende
partijen onderling is overeengekomen in een diplomatieke-notawisseling, welke
naar behoren is bevestigd door de betrokken lidstaat.</al></li></lijst>
                              
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> De tot enig gebiedsdeel of land uitgebreide toepassing van deze overeenkomst
krachtens lid 1, onder b, kan door elke overeenkomstsluitende partij worden
be&#xEB;indigd door middel van een schriftelijke, naar behoren tussen de betrokken
lidstaat en de Verenigde Staten van Amerika bevestigde, kennisgeving langs
diplomatieke weg die zes maanden op voorhand aan de andere partij wordt gedaan.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17</nr>
                        <titel status="officieel">Herziening</titel>
                     </kop>
                     <al>De overeenkomstsluitende partijen komen overeen deze Overeenkomst uiterlijk
vijf jaar na de inwerkingtreding aan een gemeenschappelijke herziening te
onderwerpen. Deze herziening zal in het bijzonder betrekking hebben op de
praktische uitvoering van de Overeenkomst en kan ook aangelegenheden behelzen
zoals de gevolgen van de verdere ontwikkeling van de Europese Unie met betrekking
tot het voorwerp van deze Overeenkomst.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">18</nr>
                        <titel status="officieel">Inwerkingtreding en be&#xEB;indiging</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag na de derde maand
volgend op de datum waarop de overeenkomstsluitende partijen instrumenten
hebben uitgewisseld waaruit blijkt dat zij hun daartoe strekkende interne
procedures hebben voltooid. In deze instrumenten wordt tevens aangegeven dat
de in artikel 3, leden 2 en 3, bedoelde procedures zijn voltooid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Iedere overeenkomstsluitende partij kan deze Overeenkomst te allen
tijde be&#xEB;indigen door de andere partij daarvan schriftelijk in kennis
te stellen. De be&#xEB;indiging wordt zes maanden na de datum van die kennisgeving
van kracht.</al>
                     </lid>
                     
                  </artikel>
                  
               </wettekst>
            <wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Ten blijke waarvan de ondergetekende gevolmachtigden deze overeenkomst
hebben ondertekend.</al>
                     <al>Gedaan te Washington D.C., de vijfentwintigste juni tweeduizenddrie in
twee exemplaren in de Deense, Duitse, Engelse, Finse, Franse, Griekse, Italiaanse,
Nederlandse, Portugese, Spaanse en Zweedse taal, zijnde de teksten in ieder
van deze talen gelijkelijk authentiek.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Toelichting bij de overeenkomst betreffende wederzijdse rechtshulp in strafzaken tussen de Europese Unie en de Verenigde Staten van Amerika </titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Deze nota geeft uitleg over afspraken tussen de overeenkomstsluitende
partijen betreffende de toepassing van een aantal bepalingen van de overeenkomst
betreffende rechtshulp tussen de Europese Unie en de Verenigde Staten van
Amerika (hierna &#x201E;de overeenkomst&#x201D; genoemd).</al>
                        <tussenkop kopopmaak="cur">Bij artikel 8</tussenkop>
                        <al>Met betrekking tot rechtshulp aan een administratieve autoriteit uit hoofde
van artikel 8, lid 1, houdt de eerste zin van artikel 8, lid 1, de verplichting
in om rechtshulp te verlenen aan federale administratieve autoriteiten van
de Verenigde Staten van Amerika en nationale administratieve autoriteiten
van de lidstaten die daarom verzoeken. Op grond van de tweede zin kan rechtshulp
ook worden verleend aan andere &#x2013; niet-federale of lokale &#x2013; administratieve
autoriteiten. Het is echter aan de aangezochte staat om te bepalen of van
deze mogelijkheid gebruik wordt gemaakt.</al>
                        <al>De overeenkomstsluitende partijen komen overeen dat op grond van de eerste
zin van artikel 8, lid 1, op verzoek rechtshulp wordt verleend aan een administratieve
autoriteit die op het moment dat het verzoek wordt ingediend, bezig is met
onderzoeken of procedures met het oog op strafvervolging of verwijzing van
de onderzochte gedraging naar autoriteiten die krachtens een specifiek mandaat
als direct hierna beschreven bevoegd zijn tot vervolging. Het feit dat op
het moment dat het verzoek wordt ingediend, wordt overwogen de zaak voor strafrechtelijke
vervolging door te verwijzen, vormt geen beletsel voor die autoriteit om andere
dan strafrechtelijke sancties na te streven. Derhalve kan rechtshulp die verleend
wordt op grond van artikel 8, lid 1, ertoe leiden dat de verzoekende administratieve
autoriteit tot het besluit komt dat strafrechtelijke vervolging of verwijzing
met het oog op vervolging niet passend is. Deze mogelijke gevolgen doen echter
niets af aan de verplichting van de overeenkomstsluitende partijen om krachtens
dit artikel rechtshulp te verlenen.</al>
                        <al>De verzoekende administratieve autoriteit mag artikel 8, lid 1, echter
niet gebruiken om rechtshulp te vragen in gevallen waarin geen strafrechtelijke
vervolging of verwijzing wordt overwogen, of voor zaken waarbij de onderzochte
gedraging krachtens de wetgeving van de verzoekende staat niet in aanmerking
komt voor een strafrechtelijke sanctie of verwijzing.</al>
                        <al>De Europese Unie brengt in herinnering dat de inhoud van de overeenkomst
wat haar betreft valt onder de bepalingen inzake politi&#xEB;le en justiti&#xEB;le
samenwerking in strafzaken van titel VI van het Verdrag betreffende de Europese
Unie, en dat de overeenkomst binnen het toepassingsgebied van die bepalingen
tot stand is gekomen.</al>
                        <tussenkop kopopmaak="cur">Bij artikel 9</tussenkop>
                        <al>Artikel 9, lid 2, onder b., moet ervoor zorgen dat weigering van rechtshulp
op grond van gegevensbescherming alleen in uitzonderlijke gevallen mogelijk
is. Een dergelijke situatie kan zich alleen voordoen als, na afweging van
de prevalerende belangen in een specifiek geval (enerzijds de openbare belangen,
waaronder een goede rechtsbedeling, en anderzijds de belangen die gemoeid
zijn met de bescherming van het priv&#xE9;-leven), het overleggen van de
door de verzoekende staat verlangde specifieke gegevens dusdanig fundamentele
problemen zou veroorzaken dat de aangezochte staat daarin aanleiding ziet
om het verzoek om essenti&#xEB;le redenen af te wijzen. Een aangezochte staat
kan dus geen medewerking weigeren op grond van een ruime, categorische of
systematische toepassing van de beginselen inzake gegevensbescherming. Het
feit dat de verzoekende en de aangezochte staat verschillende regelingen voor
gegevensbescherming hanteren (bv. als de verzoekende staat niet over een volwaardige
speciale gegevensbeschermingsautoriteit beschikt) of een verschillende aanpak
volgen voor de bescherming van persoonsgegevens (bv. als de verzoekende staat
andere middelen dan het wissen van gegevens gebruikt om het priv&#xE9;-karakter
of de juistheid van door de wetshandhavingsinstanties ontvangen persoonsgegevens
te waarborgen), mag krachtens artikel 9, lid 2, onder a), niet als extra voorwaarde
worden ingeroepen.</al>
                        <tussenkop kopopmaak="cur">Bij artikel 14</tussenkop>
                        <al>Artikel 14 bepaalt dat de overeenkomst geen beletsel vormt voor de sluiting,
na inwerkingtreding, van bilaterale rechtshulpovereenkomsten tussen een lidstaat
en de Verenigde Staten van Amerika indien deze verenigbaar zijn met de overeenkomst.</al>
                        <al>Mochten op basis van de overeenkomst genomen maatregelen voor de Verenigde
Staten van Amerika en een of meer lidstaten praktische problemen opleveren,
dan moeten die problemen indien mogelijk in de eerste plaats worden opgelost
via overleg tussen de betrokken lidstaat of lidstaten en de Verenigde Staten
van Amerika, of, in voorkomend geval, via de in deze overeenkomst vermelde
overlegprocedures. Indien dergelijke praktische problemen niet via overleg
alleen kunnen worden opgelost, dan past het binnen de overeenkomst dat toekomstige
bilaterale overeenkomsten tussen de lidstaat of lidstaten en de Verenigde
Staten van Amerika een bruikbaar alternatief mechanisme aanreiken ten behoeve
van de doelstellingen van de bepaling in kwestie waaruit de problemen zijn
voortgekomen.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	