<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002084" dtdversie="2.0" id="10000015589" verdragnummer="003362" soort="verdrag"><intitule>Tweede Protocol waarbij aan het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen bepaalde bevoegdheden worden toegekend inzake de uitlegging van het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>

<titel status="officieel">Tweede Protocol waarbij aan het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen bepaalde bevoegdheden worden toegekend inzake de uitlegging van het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Hoge Verdragsluitende Partijen bij het Verdrag tot oprichting van de Europese Economische Gemeenschap,</al><al>Overwegende dat het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980, hierna &#x201E;het Verdrag van Rome inzake verbintenissen" te noemen, in werking treedt na het nederleggen van de zevende akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;</al><al>Overwegende dat de eenvormige toepassing van de bij het Verdrag van Rome inzake verbintenissen ingestelde regels de invoering van een regeling vereist die de eenvormige uitlegging daarvan waarborgt en dat daartoe aan het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen de nodige bevoegdheden dienen te worden verleend, nog voordat het Verdrag van Rome inzake verbintenissen ten aanzien van alle Lid-Staten van de Europese Economische Gemeenschap van kracht is,</al><al>Hebben besloten het onderhavige Protocol te sluiten en hebben te dien einde als hun gevolmachtigden aangewezen:</al><al>Zijne Majesteit de Koning der Belgen:</al><al>Paul de Keersmaeker</al><al>Staatssecretaris voor Europese Zaken en Landbouw, toegevoegd aan de Minister voor Buitenlandse Betrekkingen</al><al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken:</al><al>Knud Erik Tygesen</al><al> Staatssecretaris</al><al>de President van de Bondsrepubliek Duitsland:</al><al>Irmgard Adam-Schwaetzer</al><al> Adjunct-Minister van Buitenlandse Zaken</al><al>de President van de Helleense Republiek:</al><al>Th&#xE9;odoros Pangalos</al><al> Onderminister van Buitenlandse Zaken</al><al>Zijne Majesteit de Koning van Spanje:</al><al>Francisco Fernandez Ordo&#xF1;ez</al><al> Minister van Buitenlandse Zaken</al><al>de President van de Franse Republiek:</al><al>Philippe Lou&#xEB;t</al><al> Buitengewoon en gevolmachtigd Ambassadeur</al><al>de President van Ierland:</al><al> Brian Lenihan</al><al>Vice-Eerste Minister en Minister van Buitenlandse Zaken</al><al>de President van de Italiaanse Republiek:</al><al>Gianni Manzolini</al><al> Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken</al><al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg:</al><al> Jacques Poos</al><al>Vice-Voorzitter van de Regering, Minister van Buitenlandse Zaken, Buitenlandse Handel en Samenwerking, Minister van Economische Zaken en Middenstand, Minister van de Schatkist</al><al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden:</al><al>H. van den Broek</al><al> Minister van Buitenlandse Zaken</al><al>de President van de Portugese Republiek:</al><al>Jo&#xE3;o de Deus Pinheiro</al><al> Minister van Buitenlandse Zaken</al><al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland:</al><al>Lynda Chalker</al><al>Adjunct-Minister van Buitenlandse Zaken en het Commonwealth</al><al>Die, in het kader van de Raad van de Europese Gemeenschappen bijeen, na overlegging van hun in goede en behoorlijke vorm bevonden volmachten,</al><al>Overeenstemming hebben bereikt over de volgende bepalingen:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen heeft met betrekking tot het Verdrag van Rome inzake verbintenissen de bevoegdheden die het Hof worden toegekend door het op 19 december 1988 te Brussel gesloten eerste Protocol betreffende de uitlegging door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen van het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980. Het Protocol betreffende het Statuut van het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen en het reglement voor de procesvoering van het Hof van Justitie zijn van toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het reglement voor de procesvoering van het Hof van Justitie wordt zo nodig aangepast en aangevuld overeenkomstig artikel 188 van het Verdrag tot oprichting van de Europese Economische Gemeenschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>Dit Protocol is onderworpen aan bekrachtiging door de ondertekenende Staten. De akten van bekrachtiging worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Raad van de Europese Gemeenschappen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>Dit Protocol treedt in werking op de eerste dag van de derde maand die volgt op het nederleggen van de akte van bekrachtiging door de ondertekenende Staat die deze handeling als laatste verricht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>Dit Protocol, opgesteld in &#xE9;&#xE9;n exemplaar in de Deense, de Duitse, de Engelse, de Franse, de Griekse, de Ierse, de Italiaanse, de Nederlandse, de Portugese en de Spaanse taal, welke tien teksten gelijkelijk authentiek zijn, zal worden nedergelegd in het archief van het Secretariaat-Generaal van de Raad van de Europese Gemeenschappen. De Secretaris-Generaal zendt een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift daarvan toe aan de Regeringen van de ondertekenende Staten.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden hun handtekening onder dit Protocol hebben gesteld.</al><al>GEDAAN te Brussel, de negentiende december negentienhonderd achtentachtig.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	