<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004611" dtdversie="2.0" id="10000040859" sleutel="V3378" verdragnummer="010467" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement concerning co-operation in suppressing illicit maritime and air trafficking in narcotic drugs and psychotropic substances in the Caribbean area</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag inzake samenwerking bij de bestrijding van sluikhandel in verdovende middelen en psychotrope stoffen over zee en door de lucht in het Caribisch gebied</intitule> 
   
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Agreement concerning co-operation in suppressing illicit
maritime and air trafficking in narcotic drugs and psychotropic substances
in the Caribbean area </titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The Parties to this Agreement,</al>
                     <al>Bearing in mind the complex nature of the problem of illicit maritime
narcotics traffic in the Caribbean area;</al>
                     <al>Desiring to increase their co-operation to the fullest extent in the suppression
of illicit traffic in narcotic drugs and psychotropic substances by sea in
accordance with international law of the sea, respecting freedom of navigation
and overflight;</al>
                     <al>Recognising that the Parties to this <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Agreement are also Parties to the
1988 United Nations Convention Against Illicit Traffic in Narcotic Drugs and
Psychotropic Substances</extref> (hereinafter, &#x201C;the 1988 Convention&#x201D;);</al>
                     <al>Having regard to the urgent need for international co-operation in suppressing
illicit traffic by sea, which is recognised in the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">1988 Convention</extref>;</al>
                     <al>Recalling that the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">1988 Convention</extref> requires Parties to consider entering
into bilateral or regional agreements or arrangements to carry out, or enhance
the effectiveness of the provisions of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">Article 17 of that Convention</extref>;</al>
                     <al>Recalling further that some of the Parties have consented to be bound
by the 1996 Treaty Establishing the Regional Security System, the 1989 Memorandum
of Understanding Regarding Mutual Assistance and Co-operation for the Prevention
and Repression of Customs Offences in the Caribbean Zone, which established
the Caribbean Customs Law Enforcement Council, and the 1982 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003172" compleet="nee">United Nations
Convention on the Law of the Sea</extref>;</al>
                     <al>Recognising that the nature of illicit traffic urgently requires the Parties
to foster regional and sub-regional co-operation;</al>
                     <al>Desiring to promote greater co-operation among the Parties, and thereby
enhance their effectiveness in combating illicit traffic by and over the sea
in the Caribbean area, in a manner consistent with the principles of sovereign
equality and territorial integrity of States including non-intervention in
the domestic affairs of other States;</al>
                     <al>Recalling that the Regional Meeting on Drug Control Co-ordination  and
Co-operation in the Caribbean held in Barbados in 1996 recommended the elaboration
of a Regional Maritime Agreement;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">NATURE AND SCOPE OF AGREEMENT </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Definitions</titel>
                        </kop>
                        <al>In this Agreement:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>&#x201C;illicit traffic&#x201D; has the same meaning
as that term is defined in the 1988 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">United Nations Convention Against Illicit
Traffic in Narcotic Drugs and Psychotropic Substances</extref> (hereinafter, &#x201C;the
1988 Convention&#x201D;).</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>&#x201C;competent national authority&#x201D; means the
authority or authorities designated pursuant to <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">paragraph 7 of Article 17
of the 1988 Convention</extref> or what has been otherwise notified to the Depositary.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>&#x201C;law enforcement authority&#x201D; means the competent
law enforcement entity or entities identified to the Depositary by each Party
which has responsibility for carrying out the maritime or air law enforcement
functions of that Party pursuant to this Agreement.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>&#x201C;law enforcement officials&#x201D; means the uniformed
and other clearly identifiable members of the law enforcement authority of
each Party.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>&#x201C;law enforcement vessels&#x201D; means vessels
clearly marked and identifiable as being on government service, used for law
enforcement purposes and duly authorised to that effect, including any boat
and aircraft embarked on such vessels, aboard which law enforcement officials
are embarked.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>&#x201C;law enforcement aircraft&#x201D; means aircraft
clearly marked and identifiable as being on government service, used for law
enforcement purposes and duly authorised to that effect, aboard which law
enforcement officials are embarked.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>&#x201C;aircraft in support of law enforcement
operations&#x201D; means aircraft clearly marked and identifiable as being on government
service of one Party, providing assistance to a law enforcement aircraft or
vessel of that Party, in a law enforcement operation.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>&#x201C;waters of a Party&#x201D; means the territorial
sea and the archipelagic waters of that Party.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i)</li.nr>
                              <al>&#x201C;air space of a Party&#x201D; means the air space
over the territory (continental and insular) and waters of that Party.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j)</li.nr>
                              <al>&#x201C;Caribbean area&#x201D; means the Gulf of Mexico,
the Caribbean Sea and the Atlantic Ocean west of longitude 45-degrees West,
north of latitude 0-degrees (the Equator) and south of latitude 30-degrees
North, with the exception of the territorial sea of States not Party to this
Agreement.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>k)</li.nr>
                              <al>&#x201C;suspect aircraft&#x201D; means any aircraft in
respect of which there are reasonable grounds to suspect that it is engaged
in illicit traffic.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>l)</li.nr>
                              <al>&#x201C;suspect vessel&#x201D; means any vessel in respect
of which there are reasonable grounds to suspect that it is engaged in illicit
traffic.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Objectives</titel>
                        </kop>
                        <al>The Parties shall co-operate to the fullest extent possible in combating
illicit maritime and air traffic in and over the waters of the Caribbean area,
consistent with available law enforcement resources of the Parties and related
priorities, in conformity with the international law of the sea and applicable
agreements, with a view to ensuring that suspect vessels and suspect aircraft
are detected, identified, continuously monitored, and where evidence of involvement
in illicit traffic is found, suspect vessels are detained for appropriate
law enforcement action by the responsible law enforcement authorities.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Regional and sub-regional co-operation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Parties shall take the steps necessary within available resources
to meet the objectives of this Agreement, including, on a cost-effective basis,
the enhancement of regional and sub-regional institutional capabilities and
the co-ordination and implementation of co-operation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> In order to meet the objectives of this Agreement, each Party is encouraged
to co-operate closely with the other Parties, consistent with the relevant
provisions of the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">1988 Convention</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The Parties shall co-operate, directly or through competent international,
regional or sub-regional organisations, to assist and support States party
to this Agreement in need of such assistance and support, to the extent possible,
through programmes of technical co-operation on suppression of illicit traffic.
The Parties may undertake, directly or through competent international, regional
or sub-regional organisations, to provide assistance to such States for the
purpose of augmenting and strengthening the infrastructure needed for effective
control and prevention of illicit traffic.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> In order to enable Parties to better fulfil their obligations under
this Agreement, they are encouraged to request and provide operational and
technical assistance from and to each other.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Facilitation of co-operation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party is encouraged to accelerate the authorisations for law enforcement
vessels and law enforcement aircraft, aircraft in support of law enforcement
operations, and law enforcement officials of the other Parties to enter its
waters, air space, ports and airports in order to carry out the objectives
of this Agreement, in accordance with its provisions.      </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Parties shall facilitate effective co-ordination between their
law enforcement authorities and promote the exchange of law enforcement officials
and other experts, including, where appropriate, the posting of liaison officers.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The Parties shall facilitate effective co-ordination among their civil
aviation and law enforcement authorities to enable rapid verification of aircraft
registrations and flight plans.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The Parties shall assist one another to plan and implement training
of law enforcement officials in the conduct of maritime law enforcement operations
covered in this Agreement, including combined operations and boarding, searching
and detention of vessels.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">MARITIME AND AIR LAW ENFORCEMENT OPERATIONS </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Suspect vessels and suspect aircraft</titel>
                        </kop>
                        <al>Law enforcement operations to suppress illicit traffic pursuant to this
Agreement shall be carried out only against suspect vessels and suspect aircraft,
including those aircraft and vessels without nationality, and those assimilated
to ships without nationality.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Verification of nationality</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> For the purpose of this Agreement, a vessel or aircraft has the nationality
of the State whose flag it is entitled to fly or in which the vessel or aircraft
is registered, in accordance with domestic laws and regulations.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Requests for verification of nationality of vessels claiming registration
in, or entitlement to fly the flag of one of the Parties, shall be processed
through the competent national authority of the flag State Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Each request should be conveyed orally and later confirmed by written
communication, and shall contain, if possible, the name of the vessel, registration
number, nationality, homeport, grounds for suspicion, and any other identifying
information.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Requests for verification of nationality shall be answered expeditiously
and all efforts shall be made to provide such answer as soon as possible,
but in any event within four (4) hours.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> If the claimed flag State Party refutes the claim of nationality made
by the suspect vessel, then the Party that requested verification may assimilate
the suspect vessel to a ship without nationality in accordance with international
law.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">National measures with regard to suspect vessels and suspect aircraft</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party undertakes to establish the capability at any time to:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>respond to requests for verification of
nationality;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>authorise the boarding and search of suspect
vessels;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>provide expeditious disposition instructions
for vessels detained on its behalf;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>authorise the entry into its waters and
air space of law enforcement vessels and law enforcement aircraft and aircraft
in support of law enforcement operations of the other Parties.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Each Party shall notify the Depositary of the authority or authorities
defined in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1</intref> to whom requests should be directed under paragraph 1
of this Article.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Authority of law enforcement officials</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> When law enforcement officials are within the waters or territory,
or on board a law enforcement vessel or law enforcement aircraft, of another
Party, they shall respect the laws and naval and air customs and traditions
of the other Party. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> In order to carry out the objectives of this Agreement, each Party
authorises its designated law enforcement and aviation officials, or its competent
national authority if notified to the Depositary, to permit the entry of law
enforcement vessels, law enforcement aircraft and aircraft in support of law
enforcement operations, under this Agreement into its waters and air space.
     </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Designation and authority of embarked law enforcement officials</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party (the designating Party) shall designate qualified law enforcement
officials to act as embarked law enforcement officials on vessels of another
Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Each Party may authorise the designated law enforcement officials of
another Party to embark on its law enforcement vessel. That authorisation
may be subject to conditions.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Subject to the domestic laws and regulations of the designating Party,
when duly authorised, these law enforcement officials may:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>embark on law enforcement vessels of any
of the Parties;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>enforce the laws of the designating Party
to suppress illicit traffic in the waters of the designating Party, or seaward
of its territorial sea in the exercise of the right of hot pursuit or otherwise
in accordance with international law;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>authorise the entry of the law enforcement
vessels on which they are embarked into and navigation within the waters of
the designating Party;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>authorise the law enforcement vessels on
which they are embarked to conduct counter-drug patrols in the waters of the
designating Party;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>authorise law enforcement officials of the
vessel on which the law enforcement officials of the designating Party are
embarked to assist in the enforcement of the laws of the designating Party
to suppress illicit traffic; and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>advise and assist law enforcement officials
of other Parties in the conduct of boardings of vessels to enforce the laws
of those Parties to suppress illicit traffic.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> When law enforcement officials are embarked on another Party's law
enforcement vessel, and the enforcement action being carried out is pursuant
to the authority of the law enforcement officials, any search or seizure of
property, any detention of a person, and any use of force pursuant to this
Agreement, whether or not involving weapons, shall, without prejudice to the
general principles of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=11">Article 11</intref>, be carried out by these law enforcement
officials. However:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>crew members of the other Party's vessel
may assist in any such action if expressly requested to do so by the law enforcement
officials and only to the extent and in the manner requested. Such a request
may only be made, agreed to, and acted upon if the action is consistent with
the applicable laws and procedures of both Parties; and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>such crew members may use force in accordance
with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=22">Article 22</intref> and their domestic laws and regulations.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> Each Party shall notify the Depositary of the authority responsible
for the designation of embarked law enforcement officials.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al> Parties may conclude agreements or arrangements between them to facilitate
law enforcement operations carried out in accordance with this Article.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Boarding and search</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Boarding and searches pursuant to this Agreement shall be carried out
only by teams of authorised law enforcement officials from law enforcement
vessels.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Such boarding and search teams may operate from law enforcement vessels
and law enforcement aircraft of any of the Parties, and from law enforcement
vessels and law enforcement aircraft of other States as agreed among the Parties.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Such boarding and search teams may carry arms.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> A law enforcement vessel of a Party shall clearly indicate when it
is operating under the authority of another Party.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">LAW ENFORCEMENT OPERATIONS IN AND OVER TERRITORIAL WATERS </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">General principles</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Law enforcement operations to suppress illicit traffic in and over
the waters of a Party are subject to the authority of that Party.  </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> No Party shall conduct law enforcement operations to suppress illicit
traffic in the waters or air space of any other Party without the authorisation
of that other Party, granted pursuant to this Agreement or according to its
domestic legal system. A request for such operations shall be decided upon
expeditiously. The authorisation may be subject to directions and conditions
that shall be respected by the Party conducting the operations.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Law enforcement operations to suppress illicit traffic in and over
the waters of a Party shall be carried out by, or under the direction of,
the law enforcement authorities of that Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall be construed as authorising a law enforcement
vessel, or law enforcement aircraft of one Party, independently to patrol
within the waters or air space of any other Party.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Assistance by vessels for suppression of illicit traffic</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Subject to paragraph 2 of this Article, a law enforcement vessel of
a Party may follow a suspect vessel into the waters of another Party and take
actions to prevent the escape of the vessel, board the vessel and secure the
vessel and persons on board awaiting an expeditious response from the other
Party if either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>the Party has received authorisation from
the authority or authorities of the other Party defined in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1</intref> and notified
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">Article 7</intref>; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>on notice to the other Party, when no embarked
law enforcement official or law enforcement vessel of the other Party is immediately
available to investigate. Such notice shall be provided prior to entry into
the waters of the other Party, if operationally feasible, or failing this
as soon as possible.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Parties shall elect either the procedure set forth in paragraph 1a
or 1b, and shall so notify the Depositary of their election. Prior to receipt
of notification by the Depositary, Parties shall be deemed to have elected
the procedure set forth in paragraph 1a.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> If evidence of illicit traffic is found, the authorising Party shall
be promptly informed of the results of the search. The suspect vessel, cargo
and persons on board shall be detained and taken to a designated port within
the waters of the authorising Party unless otherwise directed by that Party. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Subject to paragraph 5, a law enforcement vessel of a Party may follow
a suspect aircraft into another Party's waters in order to maintain contact
with the suspect aircraft if either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>the Party has received authorisation from
the authority or authorities of the other Party defined in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1</intref> and notified
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 7</intref>; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>on notice to the other Party, when no embarked
law enforcement official or law enforcement vessel or law enforcement aircraft
of the other Party is immediately available to maintain contact. Such notice
shall be provided prior to entry into the waters of the other Party, if operationally
feasible, or failing this as soon as possible.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> Parties shall elect either the procedure set forth in paragraph 4a
or 4b, and shall so notify the Depositary of their election. Prior to receipt
of notification by the Depositary, Parties shall be deemed to have elected
the procedure set forth in paragraph 4a.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Assistance by aircraft for suppression of illicit traffic</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A Party may request aircraft support from other Parties for assistance,
including monitoring and surveillance, in suppressing illicit traffic.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any assistance under this Article within the air space of the requesting
Party shall be conducted in accordance with the laws of the requesting Party
and only in the specified areas and to the extent requested and authorised.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Prior to the commencement of any assistance, the Party desiring to
assist in such activities (the requested Party) may be required to provide
reasonable notice, communication frequencies and other information relative
to flight safety to the appropriate civil aviation authorities of the requesting
Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The requested Parties shall, in the interest of safe air navigation,
observe the following procedures for notifying the appropriate aviation authorities
of such overflight activity by participating aircraft:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>In the event of planned bilateral or multilateral
law enforcement operations, the requested Party shall provide reasonable notice
and communications frequencies to the appropriate authorities, including authorities
responsible for air traffic control, of each Party of planned flights by participating
aircraft in the air space of that Party.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>In the event of unplanned law enforcement
operations, which may include the pursuit of suspect aircraft into another
Party's air space, the law enforcement and appropriate civil aviation authorities
of the Parties concerned shall exchange information concerning the appropriate
communications frequencies and other information pertinent to the safety of
air navigation.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>Any aircraft engaged in law enforcement
operations or activities in support of law enforcement operations shall comply
with such air navigation and flight safety directions as may be required by
each concerned Party's aviation authorities, in the measure in which it is
going across the airspace of those Parties.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> The requested Parties shall maintain contact with the designated law
enforcement officials of the requesting Party and keep them informed of the
results of such operations so as to enable them to take such action as they
may deem appropriate.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al> Subject to paragraph 7 of this Article, the requesting Party shall
authorise aircraft of a requested Party, when engaged in law enforcement operations
or activities in support of law enforcement operations, to fly over its territory
and waters; and, subject to the laws of the authorizing Party and of the requested
Party, to relay to suspect aircraft, upon the request of the authorising Party,
orders to comply with the instructions and directions from its air traffic
control and law enforcement authority, if either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>authorisation has been granted by the authority
or authorities of the Party requesting assistance defined in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1</intref>, notified
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">Article 7</intref>; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>advance authorisation has been granted by
the Party requesting assistance.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al> Parties shall elect either the procedure set forth in paragraph 6a
or 6b, and shall so notify the Depositary of their election. Prior to receipt
of notification by the Depositary, Parties shall be deemed to have elected
the procedure set forth in paragraph 6a.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall affect the legitimate rights of aircraft
engaged in scheduled or charter operations for the carriage of passengers,
baggage or cargo or general aviation traffic.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall be construed as authorising aircraft
of any Party to enter the air space of any State not party to this Agreement.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall be construed as authorising an aircraft
of one Party independently to patrol within the air space of any other Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                           <al> While conducting air activities pursuant to this Agreement, the Parties
shall not endanger the lives of persons on board or the safety of civil aviation. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Other situations</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall preclude any Party from otherwise expressly
authorising law enforcement operations by any other Party to suppress illicit
traffic in its territory, waters or air space, or involving vessels or aircraft
of its nationality suspected of illicit traffic.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Parties are encouraged to apply the relevant provisions of this Agreement
whenever evidence of illicit traffic is witnessed by the law enforcement vessels
and law enforcement aircraft of the Parties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Extension to internal waters</titel>
                        </kop>
                        <al>Upon signing, ratification, acceptance or approval of this Agreement,
or at any time thereafter, a Party may notify the Depositary that it has extended
the application of this Agreement to some or all of its internal waters directly
adjacent to its territorial sea or archipelagic waters, as specified by the
Party.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">OPERATIONS SEAWARD OF THE TERRITORIAL SEA </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Boarding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> When law enforcement officials of one Party encounter a suspect vessel
claiming the nationality of another Party, located seaward of any State's
territorial sea, this Agreement constitutes the authorisation by the claimed
flag State Party to board and search the suspect vessel, its cargo and question
the persons found on board by such officials in order to determine if the
vessel is engaged in illicit traffic, except where a Party has notified the
Depositary that it will apply the provisions of paragraph 2 or 3 of this Article.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Upon signing, ratification, acceptance or approval of this Agreement,
a Party may notify the Depositary that vessels claiming the nationality of
that Party located seaward of any State's territorial sea may only be boarded
upon express consent of that Party. This notification will not set aside the
obligation of that Party to respond expeditiously to requests from other Parties
pursuant to this Agreement, according to its capability. The notification
can be withdrawn at any time.  </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Upon signing, ratification, acceptance or approval of this Agreement,
or at any time thereafter, a Party may notify the Depositary that Parties
shall be deemed to be granted authorisation to board a suspect vessel located
seaward of the territorial sea of any State that flies its flag or claims
its nationality and to search the suspect vessel, its cargo and question the
persons found on board in order to determine if the vessel is engaged in illicit
traffic, if there is no response or the requested Party can neither confirm
nor deny nationality within four (4) hours following receipt of an oral request
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=6">Article 6</intref>. The notification can be withdrawn at any time. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> A flag State Party that has notified the Depositary that it shall adhere
to paragraph 2 or 3 of this Article, having received a request to verify the
nationality of a suspect vessel, may authorise the requesting Party to take
all necessary actions to prevent the escape of the suspect vessel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> When evidence of illicit traffic is found as the result of any boarding
conducted pursuant to this Article, the law enforcement officials of the boarding
Party may detain the vessel, cargo and persons on board pending expeditious
disposition instructions from the flag State Party. The boarding Party shall
promptly inform the flag State Party of the results of the boarding and search
conducted pursuant to this Article, in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=26">paragraph 1 of Article
26</intref> of this Agreement. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al> Notwithstanding the foregoing paragraphs of this Article, law enforcement
officials of one Party may board a suspect vessel located seaward of the territorial
sea of any State, claiming the nationality of another Party for the purpose
of locating and examining the documents of that vessel when:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>it is not flying the flag of that other
Party;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>it is not displaying any marks of its registration;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>it is claiming to have no documentation
regarding its nationality on board; and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>there is no other information evidencing
nationality.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al> In the case of a boarding conducted pursuant to paragraph 6 of this
Article, should any documentation or evidence of nationality be found, paragraph
1, 2 or 3 of this Article shall apply as appropriate. Where no evidence of
nationality is found, the boarding Party may assimilate the vessel to a ship
without nationality in accordance with international law.  </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al> The boarding and search of a suspect vessel in accordance with this
Article is governed by the laws of the boarding Party.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                           <titel status="officieel">Other boardings under international law</titel>
                        </kop>
                        <al>Except as expressly provided herein, this Agreement does not apply to
or limit boarding of vessels, conducted by any Party in accordance with international
law, seaward of any State's territorial sea, whether based, <nadruk type="cur">inter alia</nadruk>, on the right of visit, the rendering of assistance to
persons, vessels, and property in distress or peril, or an authorisation from
the flag State to take law enforcement action.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">IMPLEMENTATION</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                           <titel status="officieel">Identification of point of contact</titel>
                        </kop>
                        <al>In designating the authorities and officials as defined in Article 1 that
exercise responsibilities under this Agreement, each Party is encouraged to
identify a single point of contact with the capability to receive, process
and respond to requests and reports at any time.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                           <titel status="officieel">Maritime law enforcement co-operation and co-ordination  programmes
for the caribbean area</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Parties shall establish regional and sub-regional maritime law
enforcement co-operation and co-ordination programmes among their law enforcement
authorities. Each Party shall designate a co-ordinator to organise its participation
and to identify the vessels, aircraft and law enforcement officials involved
in the programme to the other Parties.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Parties shall endeavour to conduct scheduled bilateral, sub-regional
and regional operations to exercise the rights and obligations under this
Agreement.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The Parties undertake to assign qualified personnel to regional and
sub-regional co-ordination centres established for the purpose of co-ordinating
the detection, surveillance and monitoring of vessels and aircraft and interception
of vessels engaged in illicit traffic by and over the sea. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The Parties are encouraged to develop standard operating procedures
for law enforcement operations pursuant to this Agreement and consult, as
appropriate, with other Parties with a view to harmonising such standard operating
procedures for the conduct of joint law enforcement operations.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                           <titel status="officieel">Authority and conduct of law enforcement and  other officials</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Subject to its constitutional principles and the basic concepts of
its legal system, each Party shall take such measures as may be necessary
under its domestic law to ensure that foreign law enforcement officials, when
conducting actions in its water under this Agreement, are deemed to have like
powers to those of its domestic law enforcement officials.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Consistent with its legal system, each Party shall take appropriate
measures to ensure that its law enforcement officials, and law enforcement
officials of other Parties acting on its behalf, are empowered to exercise
the authority of law enforcement officials as prescribed in this Agreement.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> In accordance with the provisions in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=8">Article 8</intref> and without prejudice
to the provisions in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=11">Article 11</intref>, each Party shall ensure that its law enforcement
officials, when conducting boardings and searches of vessels, and air activities
pursuant to this Agreement, act in accordance with their applicable national
laws and procedures and with international law and accepted international
practices.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> In taking such action under this Agreement, each Party shall take due
account of the need not to endanger the safety of life at sea, the security
of the vessel and cargo, and not to prejudice any commercial or legal interest.
In particular, they shall take into account:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>the dangers involved in boarding a vessel
at sea, and give consideration as to whether this could be more safely done
in port; and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>the need to avoid unduly detaining or delaying
a vessel.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                           <titel status="officieel">Assistance by vessels</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party may request another Party to make available one or more
of its law enforcement vessels to assist the requesting Party effectively
to patrol and conduct surveillance with a view to the detection and prevention
of illicit traffic by sea and air in the Caribbean area.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> When responding favourably to a request pursuant to paragraph 1 of
this Article, each requested Party shall provide to the requesting Party via
secure communication channels:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>the name and description of its law enforcement
vessels;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>the dates at which, and the periods for
which, they will be available;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>the names of the Commanding Officers of
the vessels; and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>any other relevant information.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                           <titel status="officieel">Use of force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Force may only be used if no other feasible means of resolving the
situation can be applied.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any force used shall be proportional to the objective for which it
is employed.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> All use of force pursuant to this Agreement shall in all cases be the
minimum reasonably necessary under the circumstances.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> A warning shall be issued prior to any use of force except when force
is being used in self-defence.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> In the event that the use of force is authorised and necessary in the
waters of a Party, law enforcement officials shall respect the laws of that
Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al> In the event that the use of force is authorised and necessary during
a boarding and search seaward of the territorial sea of any Party, the law
enforcement officials shall comply with their domestic laws and procedures
and the directions of the flag State.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al> The discharge of firearms against or on a suspect vessel shall be reported
as soon as practicable to the flag State Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al> Parties shall not use force against civil aircraft in flight.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al> The use of force in reprisal or as punishment is prohibited.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall impair the exercise of the inherent
right of self-defence by law enforcement or other officials of any Party. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                           <titel status="officieel">Jurisdiction over offences</titel>
                        </kop>
                        <al>Each Party shall take such measures as may be necessary to establish its
jurisdiction over the offences it has established in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=3" compleet="nee">Article
3, paragraph 1, of the 1988 Convention</extref>, when:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the offence is committed in waters under
its sovereignty or where applicable in its contiguous zone;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>the offence is committed on board a vessel
flying its flag or an aircraft which is registered under its laws at the time
the offence is committed;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>the offence is committed on board a vessel
without nationality or assimilated to a ship without nationality under international
law, which is located seaward of the territorial sea of any State;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>the offence is committed on board a vessel
flying the flag or displaying the marks of registry or bearing any other indication
of nationality of another Party, which is located seaward of the territorial
sea of any State.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                           <titel status="officieel">Jurisdiction over detained vessels  and persons</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In all cases arising in the waters of a Party, or concerning a Party's
flag vessels seaward of any State's territorial sea, that Party has jurisdiction
over a detained vessel, cargo and persons on board including seizure, forfeiture,
arrest, and prosecution. Subject to its Constitution and its laws, the Party
in question may consent to the exercise of jurisdiction by another State in
accordance with international law and in conformity with any condition set
by it.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Each Party shall ensure compliance with its notification obligations
under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004334" compleet="nee">Vienna Convention on Consular Relations</extref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                           <titel status="officieel">Dissemination</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> To facilitate implementation of this Agreement, each Party shall ensure
that the other Parties are fully informed of its respective applicable laws
and procedures, particularly those pertaining to the use of force.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> When engaged in law enforcement operations under this Agreement, the
Parties shall ensure that their law enforcement officials are knowledgeable
concerning the pertinent operational procedures of other Parties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                           <titel status="officieel">Results of enforcement action</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A Party conducting a boarding and search pursuant to this Agreement
shall promptly inform the other Party of the results thereof.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Each Party shall, on a periodic basis and consistent with its laws,
inform the other Party on the stage which has been reached of all investigations,
prosecutions and judicial proceedings resulting from law enforcement operations
taken pursuant to this Agreement where evidence of illicit traffic was found
on vessels or aircraft of that other Party. In addition, the Parties shall
provide each other with information on results of such prosecutions and judicial
proceedings, in accordance with their national legislation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Nothing in this Article shall require a Party to disclose details of
the investigations, prosecutions and judicial proceedings or the evidence
relating thereto; or affect rights or obligations of Parties derived from
the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">1988 Convention</extref> or other international agreements and instruments.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                           <titel status="officieel">Asset seizure and forfeiture</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Assets seized, confiscated or forfeited in consequence of any law enforcement
operation undertaken in the waters of a Party pursuant to this Agreement shall
be disposed of in accordance with the laws of that Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Should the flag State Party have consented to the exercise of jurisdiction
by another State pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=24">Article 24</intref>, assets seized, confiscated or forfeited
in consequence of any law enforcement operation of any Party pursuant to this
Agreement shall be disposed of in accordance with the laws of the boarding
Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> To the extent permitted by its laws and upon such terms as it deems
appropriate, a Party may, in any case, transfer forfeited property or proceeds
of their sale to another Party or intergovernmental bodies specialising in
the fight against illicit traffic in and abuse of narcotic drugs and psychotropic
substances. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                           <titel status="officieel">Claims</titel>
                        </kop>
                        <al>Claims against a Party for damage, injury or loss resulting from law enforcement
operations pursuant to this Agreement, including claims against its law enforcement
officials, shall be resolved in accordance with international law.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        
                     <titel status="officieel">FINAL PROVISIONS</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                           <titel status="officieel">Preservation of rights and privileges</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall be construed as altering the rights
and privileges due to any individual in any legal proceeding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall be construed as altering the immunities
to which vessels and aircraft are entitled under international law.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> For the purposes of this Agreement, in no case shall law enforcement
vessels or law enforcement aircraft be considered suspect vessels or suspect
aircraft.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                           <titel status="officieel">Effect on claims concerning territory or  maritime boundaries</titel>
                        </kop>
                        <al>Nothing in this Agreement shall prejudice the position of any Party under
international law, including the law of the sea; nor affect the claims to
territory or maritime boundaries of any Party or any third State; nor constitute
a precedent from which rights can be derived.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                           <titel status="officieel">Relationship to other agreements</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Parties are encouraged to conclude bilateral or multilateral agreements
with one another on the matters dealt with in this Agreement, for the purpose
of confirming or supplementing its provisions or strengthening the application
of the principles embodied in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">Article 17 of the 1988 Convention</extref>. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Nothing in this Agreement shall alter or affect in any way the rights
and obligations of a Party which arise from agreements in force between it
and one or more other Parties on the same subject.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                           <titel status="officieel">Meetings of the parties</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> There shall be a meeting of the Parties at the end of the second year
following the year in which this Agreement enters into force. After this term,
subsequent meetings of the Parties shall be held no sooner than ninety (90)
days after a request of fifty percent of the Parties made in conformity with
the usual diplomatic practice.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Meetings of the Parties shall examine, inter alia, compliance with
the Agreement, and adopt, if necessary, measures to enhance its effectiveness,
and review measures in the field of regional and sub regional co-operation
and co-ordination of future actions.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Meetings of the Parties convened pursuant to paragraph 2 of this Article
shall consider amendments to this Agreement proposed in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=33">Article
33</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> All decisions taken by the meetings of the Parties shall be by consensus.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                           <titel status="officieel">Amendments</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any Party may at any time after entry into force of the Agreement for
that Party propose an amendment to this Agreement by providing the text of
such a proposal to the Depositary. The Depositary shall promptly circulate
any such proposal to all Parties and Signatories.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> An amendment shall be adopted at a meeting of the Parties by consensus
of the Parties therein represented.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> An amendment shall enter into force thirty days after the Depositary
has received instruments of acceptance or approval from all of the Parties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">34</nr>
                           <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
                        </kop>
                        <al>If there should arise between two or more Parties a question or dispute
relating to the interpretation or application of this Agreement, those Parties
shall consult together with a view to the settlement of the dispute by negotiation,
inquiry, mediation, conciliation, arbitration, recourse to regional bodies,
judicial process or other peaceful means of their choice.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">35</nr>
                           <titel status="officieel">Signature</titel>
                        </kop>
                        <al>This Agreement shall be open for signature by any State party to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">1988
Convention</extref> that is located in the Caribbean area, or any State that is responsible
for the foreign relations of a territory located in the Caribbean area, at
San Jos&#xE9;, Costa Rica, from 10 April, 2003.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">36</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> States may, in accordance with their national procedures, express their
consent to be bound by this Agreement by:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al> signature without reservation as to ratification,
acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al> signature subject to ratification, acceptance
or approval, followed by ratification, acceptance or approval.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> This Agreement shall enter into force 30 days after five States have
expressed their consent to be bound in accordance with paragraph 1 of this
Article.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> For each State consenting to be bound after the date of entry into
force of this Agreement, the Agreement shall enter into force for that State
30 days after the deposit of its instrument expressing its consent to be bound.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">37</nr>
                           <titel status="officieel">Reservations and exceptions</titel>
                        </kop>
                        <al>Subject to its Constitution and laws and in accordance with international
law, a Party may make reservations to this Agreement, except when they are
incompatible with the object and purpose of the Agreement. No reservations
may be made regarding <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=2">Articles 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=13">13</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=16">16</intref>.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">38</nr>
                           <titel status="officieel">Declarations and statements</titel>
                        </kop>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=37">Article 37</intref> does not preclude a State, when signing, ratifying, accepting
or approving this Agreement, from making declarations or statements, however
phrased or named, with a view, <nadruk type="cur">inter alia</nadruk>, to
the harmonisation of its laws and regulations with the provisions of this
Agreement, provided that such declarations or statements do not purport to
exclude or to modify the legal effect of the provisions of this Agreement
in their application to that State.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">39</nr>
                           <titel status="officieel">Territorial application</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Agreement shall only apply to the Caribbean area, as defined in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1, paragraph j</intref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">40</nr>
                           <titel status="officieel">Suspension</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties to this Agreement may temporarily suspend in specified areas under
their sovereignty their obligations under this Agreement if such suspension
is required for imperative reasons of national security. Such suspension shall
take effect only after having been duly published.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">41</nr>
                           <titel status="officieel">Withdrawal</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any Party may withdraw from this Agreement. Withdrawal will take effect
twelve months after receipt of the notification of withdrawal by the Depositary.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> This Agreement shall continue to apply after withdrawal with respect
to any administrative or judicial proceedings arising out of actions taken
pursuant to this Agreement in respect of the withdrawing Party.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">42</nr>
                           <titel status="officieel">Depositary</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The original of this Agreement shall be deposited with the Government
of the Republic of Costa Rica, which shall serve as the Depositary.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Depositary shall transmit certified copies of the Agreement to
all signatories.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The Depositary shall inform all signatories and parties to the Agreement
of: </al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>all designations of law enforcement authorities
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">Article 1, paragraph c</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>all designations of authorities to whom
requests for verification of registration are to be made, and for authorisation
to enter national waters and air space and board and search, and for disposition
instructions, pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=6">Articles 6</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">7</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>all officials designated as being responsible
for the designation of embarked law enforcement officials pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=9">Article
9, paragraph 5</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>all notification of elections regarding
authorisation for pursuit or entry into territorial waters and air space to
effect boardings and searches pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=12">Article 12</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e)</li.nr>
                                 <al>all notification of elections regarding
authorisation for aircraft support pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=13">Article 13</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f)</li.nr>
                                 <al>all declarations of territorial applicability
under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=15">Article 15</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>g)</li.nr>
                                 <al> all notifications of elections not to provide
advance authorisation for boarding pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=16">Article 16, paragraphs 2 and
3</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>h)</li.nr>
                                 <al>all proposals to amend the Agreement made
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=33">Article 33</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>i)</li.nr>
                                 <al>all signatures, ratifications, acceptances,
and approvals deposited pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=36">Article 36</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>j)</li.nr>
                                 <al>the dates of entry into force of the Agreement
pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=36">Article 36</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>k)</li.nr>
                                 <al>all reservations made pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=37">Article
37</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>l)</li.nr>
                                 <al>all declarations made pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=38">Article
38</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>m)</li.nr>
                                 <al>all declarations made pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=40">Article
40</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>n)</li.nr>
                                 <al>all notifications of withdrawal pursuant
to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=41">Article 41</intref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The Depositary shall register this Agreement with the United Nations
pursuant to <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">Article 102 of the Charter of the United Nations</extref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorised by their respective
Governments, have signed this Agreement.</al>
                     <al>DONE AT San Jos&#xE9;, this tenth day of April 2003, in the English,
French and Spanish languages, each text being duly authentic.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag> 
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel>Verdrag inzake samenwerking bij de bestrijding van sluikhandel
in verdovende middelen en psychotrope stoffen over zee en door de lucht in
het Caribisch gebied</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Partijen bij dit Verdrag,</al>
                     <al>Indachtig de complexe aard van het probleem van de sluikhandel in verdovende
middelen over zee in het Caribisch gebied;</al>
                     <al>Geleid door de wens hun samenwerking zoveel mogelijk uit te breiden teneinde
de sluikhandel in verdovende middelen en psychotrope stoffen over zee in overeenstemming
met het internationale recht van de zee te bestrijden, met inachtneming van
de vrijheid van scheepvaart en overvliegen; </al>
                     <al>Erkennende dat de Partijen bij dit Verdrag tevens Partij zijn bij het <nadruk type="cur">Verdrag van de Verenigde Naties tegen de sluikhandel in verdovende
middelen en psychotrope stoffen van 1988</nadruk> (hierna &#x201E;het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag
van 1988</extref>&#x201D;);</al>
                     <al>Gelet op de dringende noodzaak van internationale samenwerking bij de
bestrijding van sluikhandel over zee, die wordt onderkend in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag van
1988</extref>;</al>
                     <al>In herinnering roepend dat in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag van 1988</extref> van Partijen wordt
verlangd dat zij overwegen bilaterale verdragen of overeenkomsten te sluiten
om de bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van dat Verdrag</extref> ten uitvoer te leggen of de
doeltreffendheid ervan te vergroten;</al>
                     <al>Tevens in herinnering roepend dat een aantal Partijen ermee hebben ingestemd
te worden gebonden door het &#x201E;1996 Treaty Establishing the Regional
Security System&#x201D;, het &#x201E;1989 Memorandum of Understanding Regarding Mutual
Assistance and Co-operation for the Prevention and Repression of Customs Offences
in the Caribbean Zone&#x201D;, waarbij de Caribische Raad voor de handhaving van
de douanewetgeving werd ingesteld, en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003172" compleet="nee">Verdrag van de Verenigde Naties
inzake het recht van de zee</extref> van 1982;</al>
                     <al>Erkennend dat de aard van de sluikhandel de Partijen noopt tot het bevorderen
van samenwerking op regionaal en subregionaal niveau;</al>
                     <al>Geleid door de wens de samenwerking tussen de Partijen te intensiveren,
en daarbij hun doeltreffendheid ten behoeve van de bestrijding van sluikhandel
over zee in het Caribisch gebied te verhogen, op een wijze die verenigbaar
is met de beginselen van soevereine gelijkheid en territoriale integriteit
van Staten met inbegrip van non-interventie in de interne aangelegenheden
van andere Staten;</al>
                     <al>In herinnering roepend dat tijdens de regionale bijeenkomst inzake co&#xF6;rdinatie
en samenwerking bij de bestrijding van verdovende middelen, die in 1996 te
Barbados werd gehouden, de aanbeveling werd gedaan een regionaal maritiem
verdrag op te stellen;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel>Aard en reikwijdte van het Verdrag </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>1</nr>
                           <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
                        </kop>
                        <al>In dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>&#x201E;sluikhandel&#x201D;, hetzelfde als omschreven
in het <nadruk type="cur">Verdrag van de Verenigde Naties tegen de sluikhandel
in verdovende middelen en psychotrope stoffen van 1988</nadruk> (hierna &#x201E;het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag van 1988</extref>&#x201D;); </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>&#x201E;bevoegde nationale autoriteit&#x201D;,
de autoriteit of autoriteiten aangewezen uit hoofde van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">zevende lid van
artikel 17 van het Verdrag van 1988</extref>, of wat anderszins ter kennis van de Depositaris
is gebracht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>&#x201E;rechtshandhavingsautoriteit&#x201D;, het
bevoegde rechtshandhavingsorgaan of de bevoegde rechtshandhavingsorganen waarvan
de Depositaris door elke Partij in kennis is gesteld, en die verantwoordelijk
is respectievelijk zijn voor het uitvoeren van rechtshandhavingstaken op zee
of in de lucht van die Partij uit hoofde van dit Verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>&#x201E;rechtshandhavingsfunctionarissen&#x201D;,
de ge&#xFC;niformeerde en overige duidelijk herkenbare leden van de rechtshandhavingsautoriteit
van elke Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>&#x201E;vaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit&#x201D;,
vaartuigen in de overheidsdienst die duidelijk als zodanig gemarkeerd en herkenbaar
zijn, die worden gebruikt voor rechtshandhavingsdoeleinden en daarvoor naar
behoren zijn gemachtigd, met inbegrip van boten en luchtvaartuigen aan boord
van deze vaartuigen, en waarin zich rechtshandhavingsfunctionarissen bevinden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>&#x201E;luchtvaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit&#x201D;,
luchtvaartuigen in de overheidsdienst die duidelijk als zodanig gemarkeerd
en herkenbaar zijn, die worden gebruikt voor rechtshandhavingsdoeleinden en
daarvoor naar behoren zijn gemachtigd, en waarin zich rechtshandhavingsfunctionarissen
bevinden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>&#x201E;luchtvaartuigen ter ondersteuning
van rechtshandhavingsoperaties&#x201D;, luchtvaartuigen in de overheidsdienst van
een Partij die duidelijk als zodanig gemarkeerd en herkenbaar zijn, die in
het kader van een rechtshandhavingsoperatie assistentie bieden aan een luchtvaartuig
of vaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit van die Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>&#x201E;wateren van een Partij&#x201D;, de territoriale
zee en de archipelwateren van die Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>&#x201E;luchtruim van een Partij&#x201D;, het luchtruim
boven het (continentale en insulaire) grondgebied en de wateren van die Partij;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>&#x201E;Caribisch gebied&#x201D;, de Golf van Mexico,
de Caribische zee en de Atlantische Oceaan ten westen van 45 graden westerlengte,
ten noorden van de 0 graden breedtecirkel (de evenaar) en ten zuiden van 30
graden noorderbreedte, met uitzondering van de territoriale zee van Staten
die geen Partij zijn bij dit Verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>k.</li.nr>
                              <al>&#x201E;verdacht luchtvaartuig&#x201D;, elk luchtvaartuig
ten aanzien waarvan redelijke gronden bestaan voor het vermoeden dat het betrokken
is bij sluikhandel;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>l.</li.nr>
                              <al>&#x201E;verdacht vaartuig&#x201D;, elk vaartuig
ten aanzien waarvan redelijke gronden bestaan voor het vermoeden dat het betrokken
is bij sluikhandel. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>2</nr>
                           <titel>Doelstellingen</titel>
                        </kop>
                        <al>De Partijen werken zoveel mogelijk samen bij de bestrijding van sluikhandel
over zee en door de lucht in de wateren van het Caribisch gebied en in het
luchtruim daarboven, in overeenstemming met de beschikbare middelen voor rechtshandhaving
van de Partijen en daaraan gerelateerde prioriteiten, overeenkomstig het internationale
recht van de zee en toepasselijke verdragen, teneinde te waarborgen dat verdachte
vaartuigen en verdachte luchtvaartuigen opgespoord, ge&#xEF;dentificeerd en
voortdurend gevolgd worden en dat, wanneer bewijzen van betrokkenheid bij
sluikhandel worden gevonden, verdachte vaartuigen worden vastgehouden zodat
de verantwoordelijke rechtshandhavingsautoriteiten passende rechthandhavingsmaatregelen
kunnen nemen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>3</nr>
                           <titel>Regionale en subregionale samenwerking</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> De Partijen nemen, binnen de beperkingen van de beschikbare middelen,
de stappen die nodig zijn om te voldoen aan het doel van dit Verdrag, met
inbegrip van de kosteneffectieve wijze verbetering van de regionale en subregionale
institutionele capaciteiten en van de co&#xF6;rdinatie en uitvoering van de
samenwerking.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Teneinde aan het doel van dit Verdrag te voldoen, wordt elke Partij
uitgenodigd nauw met de andere Partijen samen te werken, overeenkomstig de
desbetreffende bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag van 1988</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> De Partijen werken samen, rechtstreeks of door tussenkomst van bevoegde
internationale, regionale of subregionale organisaties, om voor zover mogelijk
hulp en steun te verlenen aan Staten die Partij zijn bij dit Verdrag die behoefte
hebben aan dergelijke hulp en steun, door middel van programma's voor technische
samenwerking bij de bestrijding van sluikhandel. De Partijen kunnen zich,
rechtstreeks of door tussenkomst van bevoegde internationale, regionale of
subregionale organisaties, verbinden tot het verlenen van hulp aan dergelijke
Staten teneinde de infrastructuur die nodig is voor de doeltreffende bestrijding
en voorkoming van sluikhandel uit te breiden en te versterken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Teneinde de Partijen in staat te stellen beter tegemoet te komen aan
hun verplichtingen uit hoofde van dit Verdrag, worden zij uitgenodigd elkaar
te verzoeken om operationele en technische hulp en deze te verstrekken.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>4</nr>
                           <titel>Vergemakkelijking van de samenwerking</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij wordt uitgenodigd de toestemming te bespoedigen voor vaartuigen
en luchtvaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit, luchtvaartuigen ter
ondersteuning van rechtshandhavingsoperaties, en rechtshandhavingsfunctionarissen
van de andere Partijen om haar wateren, luchtruim, havens en luchthavens binnen
te gaan teneinde de doelstellingen van dit Verdrag te verwezenlijken, in overeenstemming
met de bepalingen ervan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Partijen vergemakkelijken de doelmatige co&#xF6;rdinatie tussen
hun rechtshandhavingsautoriteiten en bevorderen de uitwisseling van rechtshandhavingsfunctionarissen
en andere deskundigen, waar nodig met inbegrip van het detacheren van verbindingsofficieren.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> De Partijen vergemakkelijken de doelmatige co&#xF6;rdinatie tussen
hun luchtvaartautoriteiten en rechtshandhavingsautoriteiten teneinde snelle
verificatie van luchtvaartuigregistraties en vluchtschema's mogelijk te maken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> De Partijen zijn elkaar behulpzaam bij het plannen en uitvoeren van
de opleiding van rechtshandhavingsfunctionarissen inzake de onder dit Verdrag
vallende rechtshandhavingsoperaties op zee, met inbegrip van gecombineerde
operaties en het aan boord gaan, doorzoeken en vasthouden van vaartuigen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel>Rechtshandhavingsoperaties op zee en in de lucht </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>5</nr>
                           <titel>Verdachte vaartuigen en verdachte luchtvaartuigen</titel>
                        </kop>
                        <al>Rechtshandhavingsoperaties ter bestrijding van sluikhandel uit hoofde
van dit Verdrag worden uitsluitend uitgevoerd tegen verdachte vaartuigen en
verdachte luchtvaartuigen, met inbegrip van dergelijke luchtvaartuigen en
vaartuigen zonder nationaliteit, en die welke kunnen worden gelijkgesteld
aan vaartuigen zonder nationaliteit.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>6</nr>
                           <titel>Verificatie van nationaliteit</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit Verdrag heeft een vaartuig of luchtvaartuig
de nationaliteit van de Staat wiens vlag het gerechtigd is te voeren of waarin
het vaartuig of luchtvaartuig geregistreerd is, in overeenstemming met de
nationale wet- en regelgeving.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Verzoeken om verificatie van de nationaliteit van vaartuigen waarvan
wordt gesteld dat zij zijn geregistreerd in of gerechtigd zijn de vlag te
voeren van een van de Partijen, worden behandeld door de bevoegde nationale
autoriteit van de vlaggenstaat die Partij is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Elk verzoek dient mondeling te worden medegedeeld en nadien schriftelijk
te worden bevestigd, en bevat, indien mogelijk, de naam van het vaartuig,
het registratienummer, de nationaliteit, de thuishaven, de gronden voor verdenking
en andere identificeerbare gegevens.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Verzoeken om verificatie van nationaliteit worden met spoed beantwoord
en alle inspanningen worden verricht om een dergelijk antwoord zo spoedig
mogelijk te geven, in ieder geval binnen vier (4) uur.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> Indien de aangezochte vlaggenstaat die Partij is de bewering betreffende
zijn nationaliteit van het verdachte schip weerlegt, mag de Partij die om
de verificatie heeft verzocht het verdachte vaartuig gelijkstellen aan een
vaartuig zonder nationaliteit in overeenstemming met het internationale recht.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>7</nr>
                           <titel>Nationale maatregelen met betrekking tot verdachte vaartuigen en  verdachte
luchtvaartuigen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij verplicht zich ervoor te zorgen dat zij op ieder moment
in staat is:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>te reageren op verzoeken tot verificatie
van nationaliteit;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>toestemming te verlenen voor het aan boord
gaan en doorzoeken van verdachte vaartuigen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>met spoed instructies te verstrekken over
hoe verder gehandeld moet worden met betrekking tot de vaartuigen die namens
haar worden vastgehouden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>toestemming te verlenen voor het binnengaan
van haar wateren en luchtruim door vaartuigen en luchtvaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit
en luchtvaartuigen ter ondersteuning van rechtshandhavingsoperaties van de
andere Partijen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke Partij stelt de Depositaris in kennis van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel 1</intref> omschreven
autoriteit of autoriteiten waaraan verzoeken uit hoofde van het eerste lid
van dit artikel moeten worden gericht.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>8</nr>
                           <titel>Bevoegdheden van rechtshandhavingsfunctionarissen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Rechtshandhavingsfunctionarissen die zich in de wateren of op het grondgebied,
of aan boord van een vaartuig of luchtvaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit,
van een andere Partij bevinden, eerbiedigen de wetten en de gebruiken en tradities
in de zee- en luchtvaart van de andere Partij.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Teneinde de doelstellingen van dit Verdrag te verwezenlijken, verleent
elke Partij haar aangewezen rechtshandhavings- en luchtvaartfunctionarissen,
of haar bevoegde nationale autoriteit waarvan de Depositaris in kennis is
gesteld, de bevoegdheid toestemming te verlenen voor het binnengaan van haar
wateren en luchtruim door vaartuigen en luchtvaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit
en luchtvaartuigen ter ondersteuning van rechtshandhavingsoperaties, uit hoofde
van dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>9</nr>
                           <titel>Aanwijzing en bevoegdheden van ingescheepte  rechtshandhavingsfunctionarissen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij (de aanwijzende Partij) wijst gekwalificeerde rechtshandhavingsfunctionarissen
aan die optreden als ingescheepte rechtshandhavingsfunctionarissen op vaartuigen
van een andere Partij.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke Partij kan de aangewezen rechtshandhavingsfunctionarissen van
een andere Partij toestaan aan boord te gaan van een vaartuig van haar rechtshavingsautoriteit.
Deze toestemming kan aan voorwaarden gebonden zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Met inachtneming van de nationale wet- en regelgeving van de aanwijzende
Partij, kunnen deze rechtshandhavingsfunctionarissen, wanneer zij daartoe
naar behoren gemachtigd zijn:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>aan boord gaan van vaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit
van elk van de Partijen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de wetten van de aanwijzende Partij handhaven
teneinde sluikhandel te bestrijden in de wateren van de aanwijzende Partij,
of zeewaarts van haar territoriale zee bij het uitoefenen van het achtervolgingsrecht
of anderszins in overeenstemming met het internationale recht;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>vaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit
aan boord waarvan zij zich bevinden, toestemming verlenen voor het binnengaan
van en het varen in de wateren van de aanwijzende Partij;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>vaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteit
aan boord waarvan zij zich bevinden, toestemming verlenen om patrouilles met
het oog op drugsbestrijding uit te voeren in de wateren van de aanwijzende
Partij;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>rechtshandhavingsfunctionarissen van het
vaartuig aan boord waarvan de rechtshandhavingsfunctionarissen van de aanwijzende
Partij zich bevinden, toestemming verlenen assistentie te verlenen bij het
handhaven van de wetten van de aanwijzende Partij teneinde sluikhandel te
bestrijden; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>rechtshandhavingsfunctionarissen van andere
Partijen adviseren en assisteren bij het aan boord gaan van vaartuigen teneinde
de wetten van deze Partijen te handhaven om sluikhandel te bestrijden.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Wanneer rechtshandhavingsfunctionarissen aan boord zijn van een vaartuig
van een rechtshandhavingsautoriteit van een andere Partij, en de rechtshandhavingsactie
wordt uitgevoerd uit hoofde van de bevoegdheid van de rechtshandhavingsfunctionarissen,
wordt elke doorzoeking of inbeslagneming van goederen, elke vrijheidsbeneming
van een persoon, en elk gebruik van geweld uit hoofde van dit Verdrag, al
dan niet met gebruik van wapens, uitgevoerd door deze rechtshandhavingsfunctionarissen,
onverminderd de algemene beginselen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=11">artikel 11</intref>. Echter:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>bemanningsleden van het vaartuig van de
andere Partij kunnen bij een dergelijke actie assistentie verlenen indien
hun dat uitdrukkelijk door de rechtshandhavingsfunctionarissen wordt gevraagd,
en uitsluitend in de mate en op de wijze waarom verzocht wordt. Een dergelijk
verzoek kan uitsluitend worden gedaan, aanvaard en uitgevoerd indien de actie
in overeenstemming is met de toepasselijke wetten en procedures van beide
Partijen; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>dergelijke bemanningsleden mogen geweld
gebruiken in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=22">artikel 22</intref> en hun nationale wet- en regelgeving.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> Elke Partij stelt de Depositaris in kennis van de autoriteit die verantwoordelijk
is voor het aanwijzen van ingescheepte rechtshandhavingsfunctionarissen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al> De partijen kunnen onderling verdragen of overeenkomsten sluiten om
de rechtshandhavingsoperaties die in overeenstemming met dit artikel worden
uitgevoerd, te vergemakkelijken.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>10</nr>
                           <titel>Aan boord gaan en doorzoeken</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Het aan boord gaan en doorzoeken uit hoofde van dit Verdrag wordt uitsluitend
uitgevoerd door teams van bevoegde rechtshandhavingsfunctionarissen van vaartuigen
van de rechtshandhavingsautoriteit.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Dergelijke teams kunnen opereren vanuit vaartuigen of luchtvaartuigen
van de rechtshandhavingsautoriteit van elk van de Partijen en vanuit vaartuigen
of luchtvaartuigen van de rechtshandhavingsautoriteiten van andere Staten
zoals door de Partijen overeengekomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Dergelijke teams kunnen bewapend zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Wanneer een vaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit van een Partij
onder het gezag van een andere Partij opereert, wordt dit duidelijk kenbaar
gemaakt.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel>Rechtshandhavingsoperaties in de territoriale wateren en in het luchtruim daarboven </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>11</nr>
                           <titel>Algemene beginselen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Rechtshandhavingsoperaties om sluikhandel te bestrijden in de territoriale
wateren van een Partij en in het luchtruim daarboven vallen onder het gezag
van die Partij. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Geen Partij voert rechtshandhavingsoperaties ter bestrijding van sluikhandel
uit in de wateren of het luchtruim van een andere Partij zonder de toestemming
van die andere Partij, verleend uit hoofde van dit Verdrag of in overeenstemming
met haar nationale rechtssysteem. Over een verzoek om dergelijke operaties
wordt met spoed een besluit genomen. De toestemming kan aan instructies en
voorwaarden gebonden zijn, die door de Partij die de operaties uitvoert dienen
te worden gerespecteerd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Rechtshandhavingsoperaties ter bestrijding van sluikhandel in de wateren
van een Partij of in het luchtruim daarboven worden uitgevoerd of geleid door
de rechtshandhavingsautoriteit van die Partij.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag mag zodanig worden uitgelegd dat
zij een vaartuig of luchtvaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit van een
andere Partij toestemming verleent onafhankelijk patrouilles uit te voeren
in de wateren of het luchtruim van elke andere Partij.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>12</nr>
                           <titel>Assistentie door vaartuigen ter bestrijding van sluikhandel</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Met inachtneming van het tweede lid van dit artikel, mag een vaartuig
van de rechtshandhavingsautoriteit van een Partij een verdacht vaartuig volgen
tot in de wateren van een andere Partij en maatregelen nemen om ontsnapping
van het vaartuig te voorkomen, aan boord van het vaartuig gaan, en het vaartuig
en zijn opvarenden vasthouden, in afwachting van een spoedig antwoord van
de andere Partij indien:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de Partij toestemming heeft gekregen van
de autoriteit of de autoriteiten van de andere Partij zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel
1</intref> en gemeld ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">artikel 7</intref>; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>bij kennisgeving aan de andere Partij, wanneer
geen ingescheepte rechtshandhavingsfunctionaris of vaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit
van de andere Partij onmiddellijk beschikbaar is om een onderzoek te verrichten.
Een dergelijke kennisgeving wordt gedaan v&#xF3;&#xF3;r het binnenvaren
van de wateren van de andere Partij indien dit vanuit operationeel oogpunt
mogelijk is, of, indien dit niet mogelijk is, zo spoedig mogelijk.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Partijen kiezen een van de onder het eerste lid, onderdeel a of
b bedoelde procedures en stellen de Depositaris in kennis van hun keuze. V&#xF3;&#xF3;r
de ontvangst van de kennisgeving door de Depositaris, worden de Partijen geacht
de procedure bedoeld in het eerste lid, onderdeel a te hebben gekozen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Indien er bewijzen van sluikhandel worden gevonden, wordt de Partij
die toestemming heeft verleend onverwijld op de hoogte gesteld van de resultaten
van het onderzoek. Het verdachte vaartuig, de lading en de opvarenden worden
vastgehouden en naar een aangewezen haven gebracht binnen de wateren van de
Partij die toestemming heeft verleend tenzij deze Partij andere instructies
geeft.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Met inachtneming van het vijfde lid, mag een vaartuig van de rechtshandhavingsautoriteit
van een Partij een verdacht luchtvaartuig volgen tot in de wateren van een
andere Partij teneinde contact te houden met het verdachte luchtvaartuig indien:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de Partij toestemming heeft gekregen van
de autoriteit of autoriteiten van de andere Partij zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel
1</intref> en gemeld ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">artikel 7</intref>; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>bij kennisgeving aan de andere Partij, wanneer
geen ingescheepte rechtshandhavingsfunctionaris of vaartuig of luchtvaartuig
van de rechtshandhavingsautoriteit van de andere Partij onmiddellijk beschikbaar
is om contact te houden. Een dergelijke kennisgeving wordt gedaan v&#xF3;&#xF3;r
het binnenvaren van de wateren van de andere Partij indien dit vanuit operationeel
oogpunt mogelijk is, of, indien dit niet mogelijk is, zo spoedig mogelijk.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> De Partijen kiezen een van de in het vierde lid, onderdeel a of b bedoelde
procedures en stellen de Depositaris in kennis van hun keuze. V&#xF3;&#xF3;r
de ontvangst van de kennisgeving door de Depositaris, worden de Partijen geacht
de procedure bedoeld in het vierde lid, onderdeel a te hebben gekozen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>13</nr>
                           <titel>Assistentie door luchtvaartuigen ter bestrijding van sluikhandel</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Een Partij kan andere Partijen verzoeken om assistentie door luchtvaartuigen,
met inbegrip van controle en toezicht, bij de bestrijding van sluikhandel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke assistentie uit hoofde van dit artikel binnen het luchtruim van
de verzoekende Partij wordt uitgevoerd in overeenstemming met de wetten van
de verzoekende Partij en uitsluitend in de aangegeven gebieden en in de mate
waarom is verzocht en waarvoor toestemming is verleend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Voorafgaande aan het begin van elke assistentie kan de Partij die bij
dergelijke activiteiten assistentie wenst te verlenen (de aangezochte Partij)
worden verzocht de desbetreffende burgerluchtvaartautoriteiten van de verzoekende
Partij binnen een redelijke termijn vooraf daarvan in kennis te stellen alsmede
van communicatiefrequenties en andere gegevens met betrekking tot vluchtveiligheid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> De aangezochte Partijen nemen ten behoeve van de veiligheid van de
luchtvaart de volgende procedures in acht bij het in kennis stellen van de
desbetreffende luchtvaartautoriteiten van dergelijke overvluchten door deelnemende
luchtvaartuigen:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>In geval van geplande bilaterale of multilaterale
rechtshandhavingsoperaties stelt de aangezochte Partij de bevoegde autoriteiten,
met inbegrip van de autoriteiten die verantwoordelijk zijn voor luchtverkeersleiding,
van elke Partij daarvan binnen een redelijke termijn vooraf in kennis alsmede
van de communicatiefrequenties met betrekking tot de voorgenomen vluchten
van deelnemende luchtvaartuigen in het luchtruim van die Partij.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>In geval van niet geplande rechtshandhavingsoperaties,
waaronder het achtervolgen van verdachte luchtvaartuigen tot in het luchtruim
van een andere Partij, wisselen de rechtshandhavingsautoriteiten en de desbetreffende
burgerluchtvaartautoriteiten van de betrokken Partijen informatie uit met
betrekking tot de juiste communicatiefrequenties alsmede overige informatie
die relevant is voor de veiligheid van de luchtvaart.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>Elk luchtvaartuig dat betrokken is bij rechtshandhavingsoperaties
of activiteiten ter ondersteuning van rechtshandhavingsoperaties houdt zich
aan de instructies met betrekking tot luchtvaart en vluchtveiligheid die kunnen
worden gegeven door de luchtvaartautoriteiten van elke betrokken Partij tijdens
de vlucht door het luchtruim van deze Partijen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> De aangezochte Partijen houden contact met de aangewezen rechtshandhavingsfunctionarissen
van de verzoekende Partij en houden hen op de hoogte van de resultaten van
dergelijke operaties teneinde hen in staat te stellen de door hen nodig geachte
maatregelen te nemen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al> Met inachtneming van het zevende lid van dit artikel, geeft de verzoekende
Partij luchtvaartuigen van een aangezochte Partij, wanneer zij betrokken zijn
bij rechtshandhavingsoperaties of activiteiten ter ondersteuning van rechtshandhavingsoperaties,
toestemming over haar grondgebied of wateren te vliegen, en, met inachtneming
van de wetten van de Partij die toestemming geeft en die van de aangezochte
Partij, op verzoek van de Partij die toestemming geeft, bevelen door te geven
aan verdachte luchtvaartuigen om de instructies en aanwijzingen van haar luchtverkeersleiding
en rechtshandhavingsautoriteit op te volgen, indien:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>toestemming is verleend door de autoriteit
of autoriteiten van de Partij die om assistentie verzoekt, zoals bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel 1</intref> en gemeld ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">artikel 7</intref>; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>voorafgaand toestemming is verleend door
de Partij die om assistentie verzoekt.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>7</lidnr>
                           <al> De Partijen kiezen een van de in het zesde lid, onderdeel a of b bedoelde
procedures en stellen de Depositaris in kennis van hun keuze. V&#xF3;&#xF3;r
de ontvangst van de kennisgeving door de Depositaris, worden de Partijen geacht
de procedure bedoeld in het zesde lid, onderdeel a te hebben gekozen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>8</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag doet afbreuk aan de legitieme
rechten van luchtvaartuigen die lijn- of chartervluchten uitvoeren voor het
vervoer van passagiers, bagage of vracht of van het luchtverkeer in het algemeen. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>9</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag mag zodanig worden uitgelegd dat
zij luchtvaartuigen van een Partij toestemming verleent het luchtruim binnen
te gaan van een Staat die geen Partij is bij dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>10</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag mag zodanig worden uitgelegd
dat zij een luchtvaartuig van een Partij toestemming verleent onafhankelijk
patrouilles uit te voeren in het luchtruim van een andere Partij.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>11</lidnr>
                           <al> Tijdens het uitvoeren van activiteiten in de lucht uit hoofde van
dit Verdrag brengen de Partijen de levens van de personen aan boord noch de
veiligheid van de burgerluchtvaart in gevaar.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>14</nr>
                           <titel>Overige situaties</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag belet een Partij anderszins uitdrukkelijk
toestemming te verlenen voor rechtshandhavingsoperaties door een andere Partij
teneinde sluikhandel te bestrijden op haar grondgebied of binnen haar wateren
of luchtruim, of met betrekking tot vaartuigen of luchtvaartuigen met haar
nationaliteit die verdacht worden van sluikhandel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Partijen worden uitgenodigd de desbetreffende bepalingen van dit
Verdrag toe te passen op ieder moment dat vaartuigen of luchtvaartuigen van
de rechtshandhavingsautoriteiten van de Partijen bewijzen van sluikhandel
constateren.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>15</nr>
                           <titel>Uitbreiding naar binnenwateren</titel>
                        </kop>
                        <al>Bij de ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van dit
Verdrag, of op enig moment daarna, kan een Partij de Depositaris ervan in
kennis stellen dat zij de toepassing van dit Verdrag heeft uitgebreid naar
enkele of alle binnenwateren die direct grenzen aan haar territoriale zee
of archipelwateren, zoals door de Partij omschreven.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel>Operaties zeewaarts van de territoriale zee </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>16</nr>
                           <titel>Aan boord gaan</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Indien rechtshandhavingsfunctionarissen van een Partij een verdacht
vaartuig aantreffen dat stelt dat het de nationaliteit van een andere Partij
bezit en dat zich zeewaarts van de territoriale zee van een Staat bevindt,
strekt dit Verdrag tot toestemming van de Staat die Partij is waarvan gesteld
wordt dat het vaartuig zijn vlag voert, om aan boord te gaan van het verdachte
vaartuig en het vaartuig en zijn lading te doorzoeken en zijn opvarenden te
doen ondervragen door deze functionarissen teneinde vast te stellen of het
vaartuig betrokken is bij sluikhandel, behalve in gevallen waarin een Partij
de Depositaris ervan in kennis heeft gesteld dat zij de bepalingen van het
tweede of derde lid van dit artikel zal toepassen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Bij ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van dit
Verdrag, kan een Partij de Depositaris ervan in kennis stellen dat het aan
boord gaan van vaartuigen waarvan gesteld wordt dat zij de nationaliteit hebben
van die Partij en die zich zeewaarts van de territoriale zee van een Staat
bevinden, uitsluitend mag geschieden met uitdrukkelijke toestemming van die
Partij. Deze kennisgeving ontslaat die Partij niet van de verplichting onverwijld
te reageren op verzoeken van andere Partijen uit hoofde van dit Verdrag, in
overeenstemming met zijn mogelijkheden. De kennisgeving kan te allen tijde
worden ingetrokken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Bij de ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van
dit Verdrag, of te eniger tijd daarna, kan een Partij de Depositaris ervan
in kennis stellen dat Partijen geacht worden toestemming te hebben aan boord
te gaan van een verdacht vaartuig dat zich zeewaarts van de territoriale zee
van een Staat bevindt en zijn vlag voert of stelt dat het zijn nationaliteit
heeft, en het verdachte vaartuig en zijn lading te doorzoeken en zijn opvarenden
te ondervragen teneinde vast te stellen of het vaartuig betrokken is bij sluikhandel,
indien geen antwoord wordt ontvangen of indien de aangezochte Partij niet
binnen vier (4) uur de nationaliteit kan bevestigen noch ontkennen nadat zij
een mondeling verzoek heeft ontvangen uit hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=6">artikel 6</intref>. De kennisgeving
kan te allen tijde worden ingetrokken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Een vlaggenstaat die de Depositaris ervan in kennis heeft gesteld dat
hij het tweede of derde lid van dit artikel in acht zal nemen, en die een
verzoek tot verificatie van de nationaliteit van een verdacht vaartuig heeft
ontvangen, kan de verzoekende Partij toestemming verlenen alle nodige maatregelen
te nemen teneinde ontsnapping van het verdachte vaartuig te voorkomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> Wanneer bewijzen van sluikhandel worden ontdekt als gevolg van het
aan boord gaan uit hoofde van dit artikel, mogen de rechtshandhavingsfunctionarissen
van de Partij die aan boord gaat het vaartuig, de lading en de opvarenden
vasthouden in afwachting van spoedige instructies van de vlaggenstaat die
Partij is. De Partij die aan boord gaat stelt de vlaggenstaat die Partij is
onverwijld op de hoogte van de resultaten van de uit hoofde van dit artikel
aan boord gaan en doorzoeken, in overeenstemming met het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=26">eerste lid van artikel
26</intref> van dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al> Niettegenstaande de voorgaande leden van dit artikel mogen rechtshandhavingsfunctionarissen
van een Partij aan boord gaan van een verdacht vaartuig dat zich zeewaarts
van de territoriale zee van een Staat bevindt en dat stelt de nationaliteit
van een andere Partij te hebben, teneinde de documenten van dat vaartuig op
te sporen en te inspecteren indien:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het vaartuig niet de vlag voert van die
andere Partij;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het vaartuig geen registratiekenmerken vertoont;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>het vaartuig stelt dat er geen documentatie
aan boord is met betrekking tot de nationaliteit van het vaartuig; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>er geen andere informatie is waarmee de
nationaliteit kan worden aangetoond.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>7</lidnr>
                           <al> Indien er in geval van het aan boord gaan uit hoofde van het zesde
lid van dit artikel documentatie of bewijs ter zake van de nationaliteit wordt
gevonden, zijn het eerste, tweede of derde lid van dit artikel van toepassing.
Indien er geen bewijs van nationaliteit wordt gevonden mag de Partij die aan
boord gaat het vaartuig gelijkstellen aan een vaartuig zonder nationaliteit
in overeenstemming met het internationale recht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>8</lidnr>
                           <al> Op het aan boord gaan en doorzoeken van een verdacht vaartuig in overeenstemming
met dit artikel zijn de wetten van de Partij die aan boord gaat van toepassing.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>17</nr>
                           <titel>Overige gevallen van aan boord gaan uit hoofde van het  internationale
recht</titel>
                        </kop>
                        <al>Behalve in de gevallen waarin uitdrukkelijk wordt voorzien, is dit Verdrag
niet van toepassing op, noch vormt het een beperking voor, het aan boord gaan
van vaartuigen door een Partij in overeenstemming met het internationale recht,
die zich zeewaarts van de territoriale zee van een Staat bevinden, ongeacht
of dit geschiedt op grond van, onder andere, het recht van onderzoek, het
verlenen van hulp aan personen, schepen of goederen die in nood of gevaar
verkeren, of op grond van toestemming van de vlaggenstaat voor het uitvoeren
van een rechtshandhavingsactie.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        
                     <titel>Uitvoering</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>18</nr>
                           <titel>Aanwijzing van een contactpunt</titel>
                        </kop>
                        <al>Bij het aanwijzen van autoriteiten en functionarissen zoals omschreven
in artikel 1 die de verantwoordelijkheden uit hoofde van dit Verdrag uitoefenen,
wordt elke Partij aangemoedigd een enkel contactpunt aan te wijzen dat in
staat is op enig moment verzoeken en rapporten te ontvangen, te verwerken
en te beantwoorden. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>19</nr>
                           <titel>Programma's voor samenwerking en co&#xF6;rdinatie inzake  rechtshandhaving
op zee in het caribisch gebied</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> De Partijen stellen regionale en subregionale programma's voor samenwerking
en co&#xF6;rdinatie inzake rechtshandhaving op zee in tussen hun rechtshandhavingsautoriteiten.
Elke Partij wijst ten behoeve van de andere Partijen een co&#xF6;rdinator
aan die belast is met het organiseren van haar deelname en het aanwijzen van
vaartuigen, luchtvaartuigen en rechtshandhavingsfunctionarissen die bij het
programma betrokken zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Partijen streven ernaar geplande bilaterale, subregionale en regionale
operaties uit te voeren teneinde de rechten en verplichtingen uit hoofde van
dit Verdrag uit te oefenen respectievelijk na te komen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> De Partijen verplichten zich gekwalificeerd personeel toe te wijzen
aan regionale en subregionale co&#xF6;rdinatiecentra die worden opgericht
voor de co&#xF6;rdinatie van de opsporing van, het toezicht op en de controle
van vaartuigen en luchtvaartuigen en het onderscheppen van vaartuigen die
betrokken zijn bij sluikhandel op zee en in het luchtruim daarboven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> De Partijen worden aangemoedigd standaardwerkprocedures te ontwikkelen
voor rechtshandhavingsoperaties uit hoofde van dit Verdrag en, waar van toepassing,
met andere Partijen te overleggen teneinde dergelijke standaardprocedures
op elkaar af te stemmen met het oog op de uitvoering van gezamenlijke rechtshandhavingsoperaties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>20</nr>
                           <titel>Bevoegdheden en handelwijze van rechtshandhavings- en  andere functionarissen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Met inachtneming van haar grondwettelijke beginselen en de grondbeginselen
van haar rechtssysteem, neemt iedere Partij de maatregelen die nodig zijn
uit hoofde van haar nationale recht teneinde te waarborgen dat buitenlandse
rechtshandhavingsfunctionarissen, wanneer die uit hoofde van dit Verdrag acties
uitvoeren in haar wateren, geacht worden over bevoegdheden te beschikken die
gelijk zijn aan die van haar nationale rechtshandhavingsfunctionarissen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> In overeenstemming met haar rechtsstelsel neemt elke Partij passende
maatregelen om te waarborgen dat haar rechtshandhavingsfunctionarissen en
rechtshandhavingsfunctionarissen van andere Partijen die namens haar optreden,
de bevoegdheden van rechtshandhavingsfunctionarissen mogen uitoefenen zoals
in dit Verdrag voorgeschreven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> In overeenstemming met de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en onverminderd
de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, waarborgt elke Partij dat haar rechtshandhavingsfunctionarissen,
wanneer zij aan boord gaan van vaartuigen en deze onderzoeken en activiteiten
in de lucht uitvoeren uit hoofde van dit Verdrag, handelen in overeenstemming
met hun toepasselijke nationale wetten en procedures en met het internationale
recht en aanvaarde internationale praktijken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Bij het nemen van dergelijke maatregelen uit hoofde van dit Verdrag,
houdt elke Partij er naar behoren rekening mee dat de veiligheid van mensenlevens
op zee en van het vaartuig en de lading niet in gevaar mogen worden gebracht
en dat er geen handelsbelangen en juridische belangen mogen worden geschaad.
Zij houden in het bijzonder rekening met:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de gevaren die gemoeid zijn met het aan
boord gaan van een vaartuig op zee, waarbij overwogen moet worden of dit niet
veiliger in een haven kan plaatsvinden; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de noodzaak te voorkomen dat een vaartuig
ten onrechte wordt aangehouden of opgehouden.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>21</nr>
                           <titel>Assistentie door vaartuigen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij kan een andere Partij verzoeken een of meer vaartuigen
van haar rechtshandhavingsautoriteit beschikbaar te stellen om de verzoekende
Partij op doeltreffende wijze te assisteren bij het patrouilleren en surveilleren
teneinde sluikhandel over de zee en door de lucht in het Caribisch gebied
op te sporen en te voorkomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Wanneer een verzoek uit hoofde van het eerste lid van dit artikel wordt
gehonoreerd, verstrekt elke aangezochte Partij de verzoekende Partij via veilige
communicatiekanalen de volgende informatie:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de naam en een beschrijving van de vaartuigen
van haar rechtshandhavingsautoriteit;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de data waarop, en de tijdvakken waarin,
zij beschikbaar zijn;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de namen van de bevelvoerende officieren
van de vaartuigen; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>overige relevante informatie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>22</nr>
                           <titel>Gebruik van geweld</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Geweld mag uitsluitend worden gebruikt indien er geen enkel ander middel
kan worden ingezet geschikt om de situatie op te lossen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Ieder gebruik van geweld dient evenredig te zijn aan het doel waarvoor
het dient.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Ieder gebruik van geweld uit hoofde van dit Verdrag dient in alle gevallen
beperkt te blijven tot het minimum dat redelijkerwijs nodig is onder de omstandigheden. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> Elk gebruik van geweld wordt voorafgegaan door een waarschuwing, uitgezonderd
in gevallen van zelfverdediging.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>5</lidnr>
                           <al> Wanneer het gebruik van geweld is toegestaan en noodzakelijk is in
de wateren van een Partij, dienen de rechtshandhavingsfunctionarissen de wetten
van die Partij te eerbiedigen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>6</lidnr>
                           <al> Wanneer het gebruik van geweld is toegestaan en noodzakelijk is bij
het aan boord gaan en doorzoeken van vaartuigen die zich zeewaarts van de
territoriale zee van een Partij bevinden, eerbiedigen de rechtshandhavingsfunctionarissen
de wetten en procedures van hun Staat en de instructies van de vlaggenstaat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>7</lidnr>
                           <al> Het gebruik van vuurwapens tegen of aan boord van een verdacht vaartuig
wordt zo spoedig mogelijk gemeld aan de vlaggenstaat die Partij is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>8</lidnr>
                           <al> De Partijen gebruiken geen geweld tegen burgerluchtvaartuigen in de
lucht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>9</lidnr>
                           <al> Het gebruik van geweld bij wijze van represaille of straf is verboden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>10</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag doet afbreuk aan de uitoefening
van het inherente recht op zelfverdediging van rechtshandhavings- of andere
functionarissen van een Partij.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>23</nr>
                           <titel>Rechtsmacht inzake strafbare feiten</titel>
                        </kop>
                        <al>Elke Partij neemt de maatregelen die nodig kunnen zijn om haar rechtsmacht
te vestigen inzake de feiten die zij in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste
lid, van het Verdrag van 1988</extref> heeft strafbaar gesteld, wanneer:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit wordt begaan in wateren
die onder haar soevereiniteit vallen of, waar van toepassing, in de aangrenzende
zone;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit wordt begaan aan boord
van een vaartuig dat haar vlag voert of van een luchtvaartuig dat ingevolge
haar wetten geregistreerd staat op het tijdstip waarop het strafbare feit
wordt begaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit wordt begaan aan boord
van een vaartuig zonder nationaliteit of dat gelijk wordt gesteld aan een
vaartuig zonder nationaliteit uit hoofde van het internationale recht, dat
zich zeewaarts van de territoriale zee van een Staat bevindt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>het strafbare feit wordt begaan aan boord
van een vaartuig dat de vlag voert van, of de registratiekenmerken of enige
andere indicatie van de nationaliteit vertoont van een andere Partij en dat
zich zeewaarts van de territoriale zee van een Staat bevindt. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>24</nr>
                           <titel>Rechtsmacht inzake vastgehouden vaartuigen en personen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> In alle gevallen die zich voordoen in de wateren van een Partij, of
die betrekking hebben op vaartuigen die de vlag van die Partij voeren en zich
zeewaarts van de territoriale zee van een Staat bevinden, heeft die Partij
rechtsmacht met betrekking tot een vastgehouden vaartuig, zijn lading en opvarenden,
met inbegrip van inbeslagneming, verbeurdverklaring, aanhouding en strafvervolging.
Met inachtneming van haar Grondwet en wetten, kan de Partij in kwestie ermee
instemmen dat een andere Staat rechtsmacht uitoefent in overeenstemming met
het internationale recht en overeenkomstig elke door haar gestelde voorwaarde.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke Partij waarborgt dat haar verplichtingen tot kennisgeving uit
hoofde van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004334" compleet="nee">Verdrag van Wenen inzake consulaire betrekkingen</extref> worden nageleefd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>25</nr>
                           <titel>Verspreiding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Teneinde de uitvoering van dit Verdrag te vergemakkelijken, waarborgt
elke Partij dat de andere Partijen volledig op de hoogte worden gehouden van
haar toepasselijke wetten en procedures, in het bijzonder die welke betrekking
hebben op het gebruik van geweld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Partijen die betrokken zijn bij rechtshandhavingsoperaties uit hoofde
van dit Verdrag waarborgen dat hun rechtshandhavingsfunctionarissen op de
hoogte zijn van de relevante operationele procedures van andere Partijen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>26</nr>
                           <titel>Resultaten van de rechtshandhavingsoperaties</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Een Partij die uit hoofde van dit Verdrag aan boord gaat van een vaartuig
en dit doorzoekt, stelt de andere Partij onverwijld op de hoogte van de resultaten
daarvan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke Partij brengt de andere Partij, op gezette tijden en in overeenstemming
met haar wetten, op de hoogte van de voortgang met betrekking tot alle opsporingsonderzoeken,
strafvervolgingen en gerechtelijke procedures die voortvloeien uit de rechtshandhavingsoperaties
uit hoofde van dit Verdrag waarbij bewijzen van sluikhandel werden aangetroffen
op vaartuigen of in luchtvaartuigen van die andere Partij. Daarnaast verstrekken
de Partijen elkaar informatie over de resultaten van dergelijke strafvervolgingen
en gerechtelijke procedures, in overeenstemming met hun nationale wetgeving. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling in dit artikel verplicht een Partij ertoe bijzonderheden
te onthullen over de opsporingsonderzoeken, strafvervolgingen en gerechtelijke
procedures of over het daarmee verband houdende bewijsmateriaal, of doet afbreuk
aan de rechten of verplichtingen van Partijen die voortvloeien uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag
van 1988</extref> of uit andere internationale verdragen en instrumenten.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>27</nr>
                           <titel>Inbeslagneming en verbeurdverklaring</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Goederen die in beslag zijn genomen of verbeurd zijn verklaard als
gevolg van een rechtshandhavingsoperatie die uit hoofde van dit Verdrag is
uitgevoerd in de wateren van een Partij, worden vervreemd in overeenstemming
met de wetten van die Partij.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Indien de vlaggenstaat die Partij is ermee heeft ingestemd dat een
andere Staat uit hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=24">artikel 24</intref> rechtsmacht uitoefent, worden de goederen
die in beslag zijn genomen of verbeurd zijn verklaard als gevolg van een rechtshandhavingsoperatie
die uit hoofde van dit Verdrag door een Partij is uitgevoerd, vervreemd in
overeenstemming met de wetten van de Partij die aan boord is gegaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Voorzover dit is toegestaan door haar wetgeving en op de voorwaarden
die zij passend acht, kan een Partij in alle gevallen de verbeurdverklaarde
goederen of de opbrengst van de verkoop ervan overdragen aan een andere Partij
of aan intergouvernementele lichamen die gespecialiseerd zijn in de bestrijding
van sluikhandel en het gebruik van verdovende middelen en psychotrope stoffen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>28</nr>
                           <titel>Vorderingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Vorderingen jegens een Partij inzake schade, letsel of verlies voortvloeiende
uit rechtshandhavingsoperaties uit hoofde van dit Verdrag, met inbegrip van
vorderingen jegens zijn rechtshandhavingsfunctionarissen, worden opgelost
in overeenstemming met het internationale recht.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        
                     <titel>Slotbepalingen</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>29</nr>
                           <titel>Waarborging van rechten en voorrechten</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag wordt zodanig uitgelegd dat deze
afbreuk doet aan de rechten en voorrechten van een individu in een gerechtelijke
procedure. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag wordt zodanig uitgelegd dat deze
afbreuk doet aan de immuniteiten waarop voor vaartuigen en luchtvaartuigen
aanspraak kan worden gemaakt uit hoofde van het internationale recht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit Verdrag kunnen vaartuigen of luchtvaartuigen
van de rechtshandhavingsautoriteiten in geen enkel geval worden aangemerkt
als verdachte vaartuigen of luchtvaartuigen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>30</nr>
                           <titel>Gevolgen voor aanspraken op territoriale of maritieme grenzen</titel>
                        </kop>
                        <al>Geen enkele bepaling van dit Verdrag doet afbreuk aan de positie van een
Partij uit hoofde van het internationale recht, met inbegrip van het recht
van de zee, tast de aanspraken op territoriale of maritieme grenzen van een
Partij of derde Staat aan, of vormt een precedent waaraan rechten kunnen worden
ontleend.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>31</nr>
                           <titel>Verhouding tot andere verdragen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> De Partijen bij het Verdrag worden aangemoedigd met elkaar bilaterale
of multilaterale verdragen te sluiten inzake de aangelegenheden die in dit
Verdrag worden behandeld, teneinde de bepalingen van het Verdrag te bevestigen
of aan te vullen of de toepassing van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van het Verdrag van
1988</extref> vervatte beginselen te versterken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Geen enkele bepaling van dit Verdrag heeft enige verandering of aantasting
tot gevolg van de rechten en verplichtingen van een Partij die voortvloeien
uit verdragen die tussen deze Partij en een of meer Partijen van kracht zijn
met betrekking tot hetzelfde onderwerp.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>32</nr>
                           <titel>Vergaderingen van de partijen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Aan het einde van het tweede jaar volgend op het jaar waarin dit Verdrag
in werking treedt, vindt een vergadering van de Partijen plaats. Na deze termijn
worden daaropvolgende vergaderingen van de Partijen niet eerder gehouden dan
negentig (90) dagen nadat vijftig procent van de Partijen daartoe langs de
gebruikelijke diplomatieke weg een verzoek heeft ingediend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Tijdens de vergaderingen van de Partijen wordt onder andere bezien
of het Verdrag wordt nageleefd en worden, indien nodig, maatregelen aangenomen
om de doeltreffendheid ervan te vergroten, en worden maatregelen ge&#xEB;valueerd
op het gebied van regionale en subregionale samenwerking en co&#xF6;rdinatie
van toekomstige acties. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Tijdens de vergaderingen van de Partijen die uit hoofde van het tweede
lid van dit artikel worden belegd, worden wijzigingen van dit Verdrag overwogen
die in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=33">artikel 33</intref> zijn voorgesteld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> In de vergaderingen van de Partijen worden alle besluiten bij consensus
genomen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>33</nr>
                           <titel>Wijzigingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij kan te allen tijde na de inwerkingtreding van het Verdrag
voor die Partij een wijziging van dit Verdrag voorstellen door de tekst van
een dergelijk voorstel aan de Depositaris te doen toekomen. De Depositaris
zal een dergelijk voorstel onverwijld verspreiden onder alle Partijen en Ondertekenaars.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Wijzigingen worden tijdens een vergadering van de Partijen door de
daarbij vertegenwoordigde Partijen bij consensus aangenomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Wijzigingen treden in werking dertig dagen nadat de Depositaris van
alle Partijen de akte van aanvaarding of goedkeuring heeft ontvangen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>34</nr>
                           <titel>Beslechting van geschillen</titel>
                        </kop>
                        <al>Indien er tussen twee of meer Partijen een vraag of geschil mocht ontstaan
met betrekking tot de uitlegging of toepassing van dit Verdrag, plegen deze
Partijen met elkaar overleg teneinde het geschil te beslechten door middel
van onderhandelingen, onderzoek, bemiddeling, conciliatie, arbitrage of een
beroep op regionale entiteiten, langs gerechtelijke weg of op een andere door
hen te kiezen vreedzame wijze.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>35</nr>
                           <titel>Ondertekening</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag staat te San Jos&#xE9;, Costa Rica, vanaf 10 april 2003
open voor ondertekening door iedere Staat die Partij is bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001103" compleet="nee">Verdrag van
1988</extref> en in het Caribisch gebied gelegen is, of iedere Staat die verantwoordelijk
is voor de buitenlandse betrekkingen van een gebied dat in het Caribisch gebied
is gelegen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>36</nr>
                           <titel>Inwerkingtreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Staten kunnen, in overeenstemming met hun nationale procedures, hun
instemming door dit Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking brengen door: </al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag treedt in werking 30 dagen nadat vijf Staten in overeenstemming
met het eerste lid van dit artikel hun instemming te worden gebonden tot uitdrukking
hebben gebracht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Voor iedere Staat die na de datum van inwerkingtreding van dit Verdrag
ermee instemt erdoor te worden gebonden, treedt het Verdrag voor die Staat
in werking 30 dagen na nederlegging van de akte waarin de instemming te worden
gebonden tot uitdrukking wordt gebracht.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>37</nr>
                           <titel>Voorbehouden en uitzonderingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Met inachtneming van haar Grondwet en wetten en overeenkomstig het internationale
recht, kan een Partij voorbehouden maken ten aanzien van dit Verdrag, behoudens
wanneer deze niet verenigbaar zijn met het onderwerp en doel van het Verdrag.
Ten aanzien van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=16">16</intref> kunnen geen voorbehouden worden
gemaakt.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>38</nr>
                           <titel>Verklaringen</titel>
                        </kop>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=37">Artikel 37</intref> doet geen afbreuk aan het recht van een Staat om bij de ondertekening,
bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van dit Verdrag, verklaringen, ongeacht
de formulering of de benaming die eraan wordt gegeven, af te geven, bijvoorbeeld
ten behoeve van onderlinge overeenstemming tussen zijn wet- en regelgeving
en de bepalingen van dit Verdrag, voorzover dergelijke verklaringen er niet
toe strekken of tot gevolg hebben dat het effect van de bepalingen van dit
Verdrag op die Staat teniet wordt gedaan of veranderd.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>39</nr>
                           <titel>Territoriale toepassing</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag is uitsluitend van toepassing op het Caribisch gebied, zoals
omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel j</intref>.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>40</nr>
                           <titel>Opschorting</titel>
                        </kop>
                        <al>Partijen bij dit Verdrag kunnen hun verplichtingen uit hoofde van dit
Verdrag ten aanzien van bepaalde gebieden onder hun soevereiniteit tijdelijk
opschorten indien daarvoor dringende redenen van nationale veiligheid bestaan.
Een dergelijke opschorting treedt pas in werking nadat zij naar behoren is
bekendgemaakt.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>41</nr>
                           <titel>Opzegging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Iedere Partij kan dit Verdrag opzeggen. De opzegging wordt van kracht
twaalf maanden nadat de Depositaris de kennisgeving van opzegging heeft ontvangen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Na opzegging blijft dit Verdrag van toepassing op administratieve of
gerechtelijke procedures die het gevolg zijn van maatregelen die ingevolge
dit Verdrag met betrekking tot de opzeggende Partij zijn genomen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>42</nr>
                           <titel>Depositaris</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Het origineel van dit Verdrag wordt nedergelegd bij de Regering van
de Republiek Costa Rica, die als Depositaris zal optreden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Depositaris doet voor eensluidend gewaarmerkte afschriften van dit
Verdrag toekomen aan alle ondertekenaars.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> De Depositaris stelt alle ondertekenaars en partijen bij het Verdrag
in kennis van:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>alle aanwijzingen van rechtshandhavingsautoriteiten
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel c</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>alle aanwijzingen van autoriteiten waaraan,
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=7">7</intref>, verzoeken om verificatie of registratie moeten
worden gericht, waaraan toestemming moet worden gevraagd voor het binnengaan
van nationale wateren en het nationale luchtruim en voor het aan boord gaan
en doorzoeken, en waar instructies moeten worden verkregen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>alle functionarissen die worden aangewezen
als zijnde verantwoordelijk voor het aanwijzen van ingescheepte rechtshandhavingsfunctionarissen
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=9">artikel 9, vijfde lid</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>alle kennisgevingen van keuzes met betrekking
tot toestemming voor achtervolging of binnengaan van territoriale wateren
en het luchtruim teneinde ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=12">artikel 12</intref> aan boord te gaan en doorzoekingen
te verrichten;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>alle kennisgevingen van keuzes met betrekking
tot toestemming voor ondersteuning door luchtvaartuigen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=13">artikel
13</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>alle verklaringen van territoriale toepasselijkheid
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=15">artikel 15</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>g.</li.nr>
                                 <al>alle kennisgevingen van keuzes om geen voorafgaande
toestemming te verlenen voor het aan boord gaan ingevolge van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=16">artikel 16,
tweede en derde lid</intref>; </al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>h.</li.nr>
                                 <al>alle voorstellen tot wijziging van het Verdrag
ingediend ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=33">artikel 33</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>i.</li.nr>
                                 <al>alle ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=36">artikel 36</intref> gedeponeerde ondertekeningen,
bekrachtigingen, aanvaardingen en goedkeuringen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>j.</li.nr>
                                 <al>de data van inwerkingtreding van het Verdrag
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=36">artikel 36</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>k.</li.nr>
                                 <al>alle ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=37">artikel 37</intref> gemaakte voorbehouden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>l.</li.nr>
                                 <al>alle ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=38">artikel 38</intref> afgegeven verklaringen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>m.</li.nr>
                                 <al>alle ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=40">artikel 40</intref> afgegeven verklaringen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>n.</li.nr>
                                 <al>alle kennisgevingen van opzegging ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004611&amp;artikel=41">artikel 41</intref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al> De Depositaris laat dit Verdrag bij de Verenigde Naties registreren
overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">artikel 102 van het Handvest van de Verenigde Naties</extref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd
door hun respectieve Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
                     <al>GEDAAN te San Jos&#xE9; op de tiende dag van de maand april 2003, in
de Engelse, de Franse en de Spaanse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk
authentiek.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst>
    
  </verdrag></wetgeving>
  	