<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003861" dtdversie="2.0" id="10000033359" verdragnummer="002113" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Suriname, houdende regelen met betrekking tot de rechtspositie van militair en burgerpersoneel van het Koninkrijk der Nederlanden, ressorterende onder het Departement van Defensie</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
	 Suriname, houdende regelen met betrekking tot de rechtspositie van militair en
	 burgerpersoneel van het Koninkrijk der Nederlanden, ressorterende onder het
	 Departement van Defensie</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
			 Republiek Suriname, houdende regelen met betrekking tot de rechtspositie van
			 militair en burgerpersoneel van het Koninkrijk der Nederlanden, ressorterende
			 onder het Departement van Defensie</titel> 
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
			 <al>en</al>
			 <al>de Regering van de Republiek Suriname,</al>
			 <al>Overwegende dat het met het oog op het onafhankelijk worden van
				Suriname wenselijk is regelen te treffen met betrekking tot de rechtspositie
				van militair en burgerpersoneel van het Koninkrijk der Nederlanden,
				ressorterende onder het Departement van Defensie,</al>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>zijn overeengekomen:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <al>De Republiek Suriname verleent aan al het militair personeel dat
				behoorde tot de categorie blijvend geplaatsten van de troepenmacht in Suriname
				(hierna verder te noemen TRIS) het recht een vrijwillige verbintenis bij de
				Surinaamse Krijgsmacht aan te gaan.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <al>Het Koninkrijk der Nederlanden verleent de Republiek Suriname
				medewerking voor het overgaan in Surinaamse militaire dienst van
				beroepsmilitairen van Surinaamse landaard behorende tot de krijgsmacht van het
				Koninkrijk die daartoe de wens te kennen geven.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <al>De Republiek Suriname verplicht zich alle burgerpersoneelsleden
				van de TRIS, die daartoe de wens te kennen geven, in dienst te nemen in
				tenminste gelijkwaardige functies.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <al>De Republiek Suriname zal de voor pensioen geldige diensttijd van
				militair en burgerpersoneel voorzover van belang voor de pensioenrechten
				verkregen in dienst van het Koninkrijk der Nederlanden, niet meetellen voor de
				aanspraak van dat personeel op pensioen vanwege de Surinaamse overheid.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <al>De Republiek Suriname zal geen belasting heffen op de uitkeringen
				en pensioenen, welke op grond van Nederlandse regelingen worden betaald aan
				voormalig personeel van de TRIS.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Suriname komen
				overeen, dat de dienstplichtigen, die v&#xF3;&#xF3;r de onafhankelijkwording van Suriname
				op grond van de Surinaamse dienstplichtverordening zijn ingelijfd bij de
				krijgsmacht van het Koninkrijk met ingang van de datum van onafhankelijkwording
				van Suriname worden aangemerkt als te zijn ingelijfd bij de Surinaamse
				Krijgsmacht.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <al>De onderhavige Overeenkomst treedt in werking op de datum van
				ondertekening.</al>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed"> 
  <slotformulering> 
	 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden, daartoe
		behoorlijk gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, deze Overeenkomst
		hebben ondertekend.</al> 
	 <al>GEDAAN te Paramaribo op 25 november 1975 in tweevoud, in de Nederlandse
		taal.</al> 
	 <al><nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der
		Nederlanden,</nadruk></al> 
	 <al>(w.g.) J. M. DEN UYL</al> 
	 <al><nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek
		Suriname,</nadruk></al> 
	 <al> (w.g.) H. A. E. ARRON</al> 
  </slotformulering> 
</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	