<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003894" dtdversie="2.0" id="10000033689" verdragnummer="001004" soort="verdrag">
  
  
  <intitule>Overeenkomst van Nice van 15 juni 1957 betreffende de internationale classificatie van de waren en diensten ten behoeve van de inschrijving van merken, zoals herzien te Stockholm op 14 juli 1967 en te Gen&#xE8;ve op 13 mei 1977</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Nice Agreement Concerning the International Classification of Goods and Services for the Purposes of the Registration of Marks of June 15, 1957, as revised at Stockholm on July 14, 1967, and at Geneva on May 13, 1977</titel>
</kop><wettekst><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Establishment of a Special Union; Adoption of an International Classification; Definition and Languages of the Classification</titel>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The countries to which this Agreement applies constitute a Special Union and adopt a common classification of goods and services for the purposes of the registration of marks (hereinafter designated as &#x201C;the Classification&#x201D;).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Classification consists of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>a list of classes, together with, as the case may be, explanatory notes;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>an alphabetical list of goods and services (hereinafter designated as &#x201C;the alphabetical list&#x201D;) with an indication of the class into which each of the goods or services falls.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> The Classification comprises:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>the classification published in 1971 by the International Bureau of Intellectual Property (hereinafter designated as &#x201C;the International Bureau&#x201D;) referred to in the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004328" compleet="nee">Convention Establishing the World Intellectual Property Organization</extref>, it being understood, however, that the explanatory notes to the list of classes included in that publication shall be regarded as provisional and as recommendations until such time as explanatory notes to the list of classes are established by the Committee of Experts referred to in Article 3;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>the amendments and additions which have entered into force, pursuant to <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005056&amp;artikel=4" compleet="nee">Article 4 (1) of the Nice Agreement</extref> of June 15, 1957, and of the Stockholm Act of July 14, 1967, of that Agreement, prior to the entry into force of the present Act;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>any changes to be made in accordance with Article 3 of this Act and which enter into force pursuant to Article 4 (1) of this Act.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> The Classification shall be in the English and French languages, both texts being equally authentic.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>The classification referred to in paragraph (3) (i), together with those amendments and additions referred to in paragraph (3) (ii) which have entered into force prior to the date this Act is opened for signature, is contained in one authentic copy, in the French language, deposited with the Director General of the World Intellectual Property Organization (hereinafter designated respectively &#x201C;the Director General&#x201D; and &#x201C;the Organization&#x201D;). Those amendments and additions referred to in paragraph (3) (ii) which enter into force after the date this Act is opened for signature shall also be deposited in one authentic copy, in the French language, with the Director General.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The English version of the texts referred to in subparagraph (a) shall be established by the Committee of Experts referred to in Article 3 promptly after the entry into force of this Act. Its authentic copy shall be deposited with the Director General.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The changes referred to in paragraph (3) (iii) shall be deposited in one authentic copy, in the English and French languages, with the Director General.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Official texts of the Classification, in Arabic, German, Italian, Portuguese, Russian, Spanish and in such other languages as the Assembly referred to in Article 5 may designate, shall be established by the Director General, after consultation with the interested Governments and either on the basis of a translation submitted by those Governments or by any other means which do not entail financial implications for the budget of the Special Union or for the Organization.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>The alphabetical list shall mention, opposite each indication of goods or services, a serial number that is specific to the language in which the said list is established, together with:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>in the case of the alphabetical list established in English, the serial number mentioned in respect of the same indication in the alphabetical list established in French, and vice versa;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>in the case of any alphabetical list established pursuant to paragraph (6), the serial number mentioned in respect of the same indication in the alphabetical list established in English or in the alphabetical list established in French.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Legal Effect and Use of the Classification</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Subject to the requirements prescribed by this Agreement, the effect of the Classification shall be that attributed to it by each country of the Special Union. In particular, the Classification shall not bind the countries of the Special Union in respect of either the evaluation of the extent of the protection afforded to any given mark or the recognition of service marks.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Each of the countries of the Special Union reserves the right to use the Classification either as a principal or as a subsidiary system.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent Offices of the countries of the Special Union shall include in the official documents and publications relating to registrations of marks the numbers of the classes of the Classification to which the goods or services for which the mark is registered belong.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The fact that a term is included in the alphabetical list in no way affects any rights which might subsist in such a term.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">Committee of Experts</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al> A Committee of Experts shall be set up in which each country of the Special Union shall be represented.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a) </li.nr><al>The Director General may, and, if requested by the Committee of Experts, shall, invite countries outside the Special Union which are members of the Organization or party to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Paris Convention for the Protection of Industrial Property</extref> to be represented by observers at meetings of the Committee of Experts.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The Director General shall invite intergovernmental organizations specialized in the field of marks, of which at least one of the member countries is a country of the Special Union, to be represented by observers at meetings of the Committee of Experts.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The Director General may, and, if requested by the Committee of Experts, shall, invite representatives of other intergovernmental organizations and international non-governmental organizations to participate in discussions of interest to them.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The Committee of Experts shall:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i) </li.nr><al>decide on changes in the Classification;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>address recommendations to the countries of the Special Union for the purpose of facilitating the use of the Classification and promoting its uniform application:</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>take all other measures which, without entailing financial implications for the budget of the Special Union or for the Organization, contribute towards facilitating the application of the Classification by developing countries;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>have the right to establish subcommittees and working groups.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> The Committee of Experts shall adopt its own rules of procedure. The latter shall provide for the possibility of participation in meetings of the subcommittees and working groups of the Committee of Experts by those intergovernmental organizations referred to in paragraph (2) (b) which can make a substantial contribution to the development of the Classification.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Proposals for changes in the Classification may be made by the competent Office of any country of the Special Union, the International Bureau, any intergovernmental organization represented in the Committee of Experts pursuant to paragraph (2) (b) and any country or organization specially invited by the Committee of Experts to submit such proposals. The proposals shall be communicated to the International Bureau, which shall submit them to the members of the Committee of Experts and to the observers not later than two months before the session of the Committee of Experts at which the said proposals are to be considered.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Each country of the Special Union shall have one vote.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>Subject to subparagraph (b), the decisions of the Committee of Experts shall require a simple majority of the countries of the Special Union represented and voting.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Decisions concerning the adoption of amendments to the Classification shall require a majority of four-fifths of the countries of the Special Union represented and voting. &#x201C;Amendment&#x201D; shall mean any transfer of goods or services from one class to another or the creation of any new class.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The rules of procedure referred to in paragraph (4) shall provide that, except in special cases, amendments to the Classification shall be adopted at the end of specified periods; the length of each period shall be determined by the Committee of Experts.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> Abstentions shall not be considered as votes.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Notification, Entry Into Force and Publication of Changes</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Changes decided upon by the Committee of Experts and recommendations of the Committee of Experts shall be notified to the competent Offices of the countries of the Special Union by the International Bureau. Amendments shall enter into force six months after the date of dispatch of the notification. Any other change shall enter into force on a date to be specified by the Committee of Experts at the time the change is adopted.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The International Bureau shall incorporate in the Classification the changes which have entered into force. Announcements of those changes shall be published in such periodicals as may be designated by the Assembly referred to in Article 5.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Assembly of the Special Union</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a) </li.nr><al>The Special Union shall have an Assembly consisting of those countries which have ratified or acceded to this Act.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The Government of each country shall be represented by one delegate, who may be assisted by alternate delegates, advisors, and experts.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The expenses of each delegation shall be borne by the Government which has appointed it.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>Subject to the provisions of Articles 3 and 4, the Assembly shall:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>deal with all matters concerning the maintenance and development of the Special Union and the implementation of this Agreement;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>give directions to the International Bureau concerning the preparation for conferences of revision, due account being taken of any comments made by those countries of the Special Union which have not ratified or acceded to this Act;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>review and approve the reports and activities of the Director General of the Organization (hereinafter designated as &#x201C;the Director General&#x201D;) concerning the Special Union, and give him all necessary instructions concerning matters within the competence of the Special Union;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>determine the program and adopt the biennial budget of the Special Union, and approve its final accounts;</al></li><li><li.nr>(v)</li.nr><al>adopt the financial regulations of the Special Union;</al></li><li><li.nr>(vi)</li.nr><al>establish, in addition to the Committee of Experts referred to in Article 3, such other committees of experts and working groups as it may deem necessary to achieve the objectives of the Special Union;</al></li><li><li.nr>(vii)</li.nr><al>determine which countries not members of the Special Union and which intergovernmental and international non-governmental organizations shall be admitted to its meetings as observers;</al></li><li><li.nr> viii) </li.nr><al>adopt amendments to Articles 5 to 8;</al></li><li><li.nr>(ix)</li.nr><al>take any other appropriate action designed to further the objectives of the Special Union;</al></li><li><li.nr>(x)</li.nr><al>perform such other functions as are appropriate under this Agreement.</al></li></lijst></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>With respect to matters which are of interest also to other Unions administered by the Organization, the Assembly shall make its decisions after having heard the advice of the Coordination Committee of the Organization.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a) </li.nr><al>Each country member of the Assembly shall have one vote.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>One-half of the countries members of the Assembly shall constitute a quorum.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Notwithstanding the provisions of subparagraph (b), if, in any session, the number of countries represented is less than one-half but equal to or more than one-third of the countries members of the Assembly, the Assembly may make decisions but, with the exception of decisions concerning its own procedure, all such decisions shall take effect only if the conditions set forth hereinafter are fulfilled. The International Bureau shall communicate the said decisions to the countries members of the Assembly which were not represented and shall invite them to express in writing their vote or abstention within a period of three months from the date of the communication. If, at the expiration of this period, the number of countries having thus expressed their vote or abstention attains the number of countries which was lacking for attaining the quorum in the session itself, such decisions shall take effect provided that at the same time the required majority still obtains.</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>Subject to the provisions of Article 8 (2), the decisions of the Assembly shall require two-thirds of the votes cast.</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>Abstentions shall not be considered as votes.</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>A delegate may represent, and vote in the name of, one country only.</al></li><li><li.nr>(g)</li.nr><al>Countries of the Special Union not members of the Assembly shall be admitted to the meetings of the latter as observers.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>The Assembly shall meet once in every second calendar year in ordinary session upon convocation by the Director General and, in the absence of exceptional circumstances, during the same period and at the same place as the General Assembly of the Organization.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The Assembly shall meet in extraordinary session upon convocation by the Director General, at the request of one-fourth of the countries members of the Assembly.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The agenda of each session shall be prepared by the Director General.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> The Assembly shall adopt its own rules of procedure.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">International Bureau</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a) </li.nr><al>Administrative tasks concerning the Special Union shall be performed by the International Bureau.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>In particular, the International Bureau shall prepare the meetings and provide the secretariat of the Assembly, the Committee of Experts, and such other committees of experts and working groups as may have been established by the Assembly or the Committee of Experts.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The Director General shall be the chief executive of the Special Union and shall represent the Special Union.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> The Director General and any staff member designated by him shall participate, without the right to vote, in all meetings of the Assembly, the Committee of Experts, and such other committees of experts or working groups as may have been established by the Assembly or the Committee of Experts. The Director General, or a staff member designated by him, shall be ex officio secretary of those bodies.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a) </li.nr><al>The International Bureau shall, in accordance with the directions of the Assembly, make the preparations for the conferences of revision of the provisions of the Agreement other than Articles 5 to 8.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The International Bureau may consult with intergovernmental and international non-governmental organizations concerning preparations for conferences of revision.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The Director General and persons designated by him shall take part, without the right to vote, in the discussions at those conferences.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> The International Bureau shall carry out any other tasks assigned to it.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Finances</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>The Special Union shall have a budget.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The budget of the Special Union shall include the income and expenses proper to the Special Union, its contribution to the budget of expenses common to the Unions, and, where applicable, the sum made available to the budget of the Conference of the Organization.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Expenses not attributable exclusively to the Special Union but also to one or more other Unions administered by the Organization shall be considered as expenses common to the Unions. The share of the Special Union in such common expenses shall be in proportion to the interest the Special Union has in them.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> The budget of the Special Union shall be established with due regard to the requirements of coordination with the budgets of the other Unions administered by the Organization.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> The budget of the Special Union shall be financed from the following sources:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>contributions of the countries of the Special Union;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>fees and charges due for services rendered by the International Bureau in relation to the Special Union;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>sale of, or royalties on, the publications of the International Bureau concerning the Special Union;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>gifts, bequests, and subventions;</al></li><li><li.nr>(v)</li.nr><al>rents, interests, and other miscellaneous income.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>For the purpose of establishing its contribution referred to in paragraph (3) (i), each country of the Special Union shall belong to the same class as it belongs to in the Paris Union for the Protection of Industrial Property, and shall pay its annual contributions on the basis of the same number of units as is fixed for that class in that Union.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The annual contribution of each country of the Special Union shall be an amount in the same proportion to the total sum to be contributed to the budget of the Special Union by all countries as the number of its units is to the total of the units of all contributing countries.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Contributions shall become due on the first of January of each year.</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>A country which is in arrears in the payment of its contributions may not exercise its right to vote in any organ of the Special Union if the amount of its arrears equals or exceeds the amount of the contributions due from it for the preceding two full years. However, any organ of the Special Union may allow such a country to continue to exercise its right to vote in that organ if, and as long as, it is satisfied that the delay in payment is due to exceptional and unavoidable circumstances.</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>If the budget is not adopted before the beginning of a new financial period, it shall be at the same level as the budget of the previous year, as provided in the financial regulations.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The amount of the fees and charges due for services rendered by the International Bureau in relation to the Special Union shall be established, and shall be reported to the Assembly, by the Director General.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a) </li.nr><al>The Special Union shall have a working capital fund which shall be constituted by a single payment made by each country of the Special Union. If the fund becomes insufficient, the Assembly shall decide to increase it.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The amount of the initial payment of each country to the said fund or of its participation in the increase thereof shall be a proportion of the contribution of that country for the year in which the fund is established or the decision to increase it is made.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The proportion and the terms of payment shall be fixed, by the Assembly on the proposal of the Director General and after it has heard the advice of the Coordination Committee of the Organization.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al> In the headquarters agreement concluded with the country on the territory of which the Organization has its headquarters, it shall be provided that, whenever the working capital fund is insufficient, such country shall grant advances. The amount of those advances and the conditions on which they are granted shall be the subject of separate agreements, in each case, between such country and the Organization.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The country referred to in subparagraph (a) and the Organization shall each have the right to denounce the obligation to grant advances, by written notification. Denunciation shall take effect three years after the end of the year in which it has been notified.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> The auditing of the accounts shall be effected by one or more of the countries of the Special Union or by external auditors, as provided in the financial regulations. They shall be designated, with their agreement, by the Assembly.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Amendment of Articles 5 to 8</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Proposals for the amendment of Articles 5, 6, 7, and the present Article, may be initiated by any country member of the Assembly, or by the Director General. Such proposals shall be communicated by the Director General to the member countries of the Assembly at least six months in advance of their consideration by the Assembly.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Amendments to the Articles referred to in paragraph (1) shall be adopted by the Assembly. Adoption shall require three-fourths of the votes cast, provided that any amendment to Article 5, and to the present paragraph, shall require four-fifths of the votes cast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Any amendment to the Articles referred to in paragraph (1) shall enter into force one month after written notifications of acceptance, effected in accordance with their respective constitutional processes, have been received by the Director General from three-fourths of the countries members of the Assembly at the time it adopted the amendment. Any amendment to the said Articles thus accepted shall bind all the countries which are members of the Assembly at the time the amendment enters into force, or which become members thereof at a subsequent date, provided that any amendment increasing the financial obligations of countries of the Special Union shall bind only those countries which have notified their acceptance of such amendment.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Ratification and Accession; Entry Into Force</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any country of the Special Union which has signed this Act may ratify it, and, if it has not signed it, may accede to it.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Any country outside the Special Union which is party to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Paris Convention for the Protection of Industrial Property</extref> may accede to this Act and thereby become a country of the Special Union.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Instruments of ratification and accession shall be deposited with the Director General.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a)</li.nr><al>This Act shall enter into force three months after both of the following conditions are fulfilled:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>six or more countries have deposited their instruments of ratification or accession;</al></li><li><li.nr> (ii) </li.nr><al>at least three of the said countries are countries which, on the date this Act is opened for signature, are countries of the Special Union.</al></li></lijst></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The entry into force referred to in subparagraph (a) shall apply to those countries which, at least three months before the said entry into force, have deposited instruments of ratification or accession.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>With respect to any country not covered by subparagraph (b), this Act shall enter into force three months after the date on which its ratification or accession was notified by the Director General, unless a subsequent date has been indicated in the instrument of ratification or accession. In the latter case, this Act shall enter into force with respect to that country on the date thus indicated.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Ratification or accession shall automatically entail acceptance of all the clauses and admission to all the advantages of this Act.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>After the entry into force of this Act, no country may ratify or accede to an earlier Act of this Agreement.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Duration</titel>
</kop><al>This Agreement shall have the same duration as the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Paris Convention for the Protection of Industrial Property</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Revision</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement may be revised from time to time by a conference of the countries of the Special Union.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The convocation of any revision conference shall be decided upon by the Assembly.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Articles 5 to 8 may be amended either by a revision conference or according to Article 8.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Denunciation</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any country may denounce this Act by notification addressed to the Director General. Such denunciation shall constitute also denunciation of the earlier Act or Acts of this Agreement which the country denouncing this Act may have ratified or acceded to, and shall affect only the country making it, the Agreement remaining in full force and effect as regards the other countries of the Special Union.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Denunciation shall take effect one year after the day on which the Director General has received the notification.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The right of denunciation provided by this Article shall not be exercised by any country before the expiration of five years from the date upon which it becomes a country of the Special Union.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Reference to Article 24 of the Paris Convention</titel>
</kop><al>The provisions of Article 24 of the Stockholm Act of 1967 of the Paris Convention for the Protection of Industrial Property shall apply to this Agreement, provided that, if those provisions are amended in the future, the latest amendment shall apply to this Agreement with respect to those countries of the Special Union which are bound by such amendment.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">14</nr>
<titel status="officieel">Signature; Languages; Depositary Functions; Notifications</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> (a) </li.nr><al>This Act shall be signed in a single original in the English and French languages, both texts being equally authentic, and shall be deposited with the Director General.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Official texts of this Act shall be established by the Director General, after consultation with the interested Governments and within two months from the date of signature of this Act, in the two other languages, Russian and Spanish, in which, together with the languages referred to in subparagraph (a), authentic texts of the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004328" compleet="nee">Convention Establishing the World Intellectual Property Organization</extref> were signed.</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Official texts of this Act shall be established by the Director General, after consultation with the interested Governments in the Arabic, German, Italian and Portuguese languages, and such other languages as the Assembly may designate.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>This Act shall remain open for signature until December 31, 1977.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a) </li.nr><al>The Director General shall transmit two copies, certified by him, of the signed text of this Act to the Governments of all countries of the Special Union and, on request, to the Government of any other country.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>The Director General shall transmit two copies, certified by him, of any amendment to this Act to the Governments of all countries of the Special Union and, on request, to the Government of any other country.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The Director General shall register this Act with the Secretariat of the United Nations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The Director General shall notify the Governments of all countries party to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Paris Convention for the Protection of Industrial Property</extref> of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>signatures under paragraph (1);</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>deposits of instruments of ratification or accession under Article 9 (3);</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>the date of entry into force of this Act under Article 9 (4) (a);</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>acceptances of amendments to this Act under Article 8 (3);</al></li><li><li.nr>(v)</li.nr><al>the dates on which such amendments enter into force;</al></li><li><li.nr>vi)</li.nr><al> denunciations received under Article 12.</al></li></lijst></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned being duly authorized thereto, have signed this Act.</al><al>DONE at Geneva, this thirteenth day of May, one thousand nine hundred and seventy-seven.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Overeenkomst van Nice van 15 juni 1957 betreffende de internationale classificatie van de waren en diensten ten behoeve van de inschrijving van merken, herzien te Stockholm op 14 juli 1967 en te Gen&#xE8;ve op 13 mei 1977</titel>
</kop><wettekst><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Vorming van een bijzondere Unie; aanvaarding van een internationale classificatie; omschrijving en talen van de classificatie</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De landen waarvoor deze Overeenkomst geldt, vormen een bijzondere Unie en nemen een gemeenschappelijke classificatie aan van de waren en diensten ten behoeve van de inschrijving van merken (hierna te noemen &#x201E;classificatie&#x201D;).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De classificatie omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>een lijst van de klassen, eventueel vergezeld van toelichtingen;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al> een alfabetische lijst van de waren en diensten (hierna te noemen &#x201E;alfabetische lijst&#x201D;) met vermelding van de klasse waarin elke waar of dienst is ingedeeld.</al> </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De classificatie wordt gevormd door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>de classificatie die in 1971 is gepubliceerd door het Internationale Bureau voor de bescherming van de intellectuele eigendom (hierna te noemen het &#x201E;Internationale Bureau&#x201D;) bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004328" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Wereldorganisatie voor de Intellectuele Eigendom</extref>, met dien verstande evenwel dat de toelichting op de lijst van de klassen in deze publikatie als voorlopig en als een aanbeveling wordt beschouwd totdat de toelichting op de lijst van de klassen is vastgesteld door de in artikel 3 bedoelde Commissie van deskundigen;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>de wijzigingen en aanvullingen die overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005056&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de Overeenkomst van Nice van 15 juni 1957</extref> en van de Akte van Stockholm van 14 juli 1967 bij deze Overeenkomst in werking zijn getreden v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van de onderhavige Akte;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>de nadien uit hoofde van artikel 3 van deze Akte aangebrachte wijzigingen die in werking treden overeenkomstig artikel 4, eerste lid, van deze Akte.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De classificatie is gesteld in de Engelse en de Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk gezaghebbend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De in het derde lid onder i) bedoelde classificatie, alsmede de in het derde lid onder ii) bedoelde wijzigingen en aanvullingen die in werking zijn getreden voor de datum waarop deze Akte voor ondertekening wordt opengesteld, zijn vervat in een authentiek exemplaar in de Franse taal, nedergelegd bij de Directeur-Generaal van de Wereldorganisatie voor de Intellectuele Eigendom (hierna onderscheidenlijk te noemen &#x201E;Directeur-Generaal&#x201D; en &#x201E;Organisatie&#x201D;). De in het derde lid onder ii) bedoelde wijzigingen en aanvullingen die in werking treden na de datum waarop deze Akte wordt opengesteld voor ondertekening worden eveneens nedergelegd, in een authentiek exemplaar in de Franse taal, bij de Directeur-Generaal.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Engelse versie van de in letter a) bedoelde teksten wordt door de in artikel 3 bedoelde Commissie van deskundigen vastgesteld onmiddellijk na de inwerkingtreding van deze Akte. Het authentieke exemplaar wordt nedergelegd bij de Directeur-Generaal.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De in het derde lid onder iii) bedoelde wijzigingen worden in een authentiek exemplaar, in de Engelse en de Franse taal, nedergelegd bij de Directeur-Generaal.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Na raadpleging van de betrokken Regeringen stelt de Directeur-Generaal, op basis van een door deze Regeringen voorgestelde vertaling, dan wel op een andere wijze die de begroting van de bijzondere Unie of de Organisatie niet belast, offici&#xEB;le teksten vast van de classificatie in de Arabische, de Duitse, de Italiaanse, de Portugese, de Russische en de Spaanse taal en in andere door de in artikel 5 bedoelde Algemene Vergadering aan te wijzen talen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De alfabetische lijst vermeldt bij elke aanduiding van een waar of een dienst een rangnummer uit de taal waarin de lijst is opgesteld met,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>indien het de in de Engelse taal opgestelde alfabetische lijst betreft, het rangnummer waaronder dezelfde aanduiding voorkomt op de in de Franse taal opgestelde alfabetische lijst, en omgekeerd;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>indien het een overeenkomstig het zesde lid vastgestelde alfabetische lijst betreft, het rangnummer waaronder dezelfde vermelding voorkomt op de in de Engelse taal of de in de Franse taal opgestelde alfabetische lijst.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Juridische draagwijdte en toepassing van de classificatie</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onder voorbehoud van de door deze Overeenkomst opgelegde verplichtingen is de draagwijdte van de classificatie die, welke daaraan door elk land van de bijzondere Unie wordt toegekend. In het bijzonder bindt de classificatie de landen van de bijzondere Unie noch wat betreft de beoordeling van de omvang van de bescherming van het merk, noch wat betreft de erkenning van de dienstmerken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elk land van de bijzondere Unie behoudt zich de bevoegdheid voor de classificatie toe te passen als hoofdsysteem of als hulpsysteem.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bevoegde administraties van de landen van de bijzondere Unie zullen in de titels en offici&#xEB;le bekendmakingen van de merkinschrijvingen de nummers van de klassen der classificatie vermelden van de waren of diensten waarvoor het merk is ingeschreven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De omstandigheid dat een benaming voorkomt in de alfabetische lijst doet niets af aan de rechten die op die benaming zouden kunnen bestaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">Commissie van deskundigen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Er wordt een Commissie van deskundigen ingesteld waarin elk land van de bijzondere Unie is vertegenwoordigd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Directeur-Generaal kan - en hij moet zo de Commissie van deskundigen zulks verzoekt - de landen die geen lid zijn van de bijzondere Unie en die lid zijn van de Organisatie of die partij zijn bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom</extref>, uitnodigen zich door waarnemers te doen vertegenwoordigen op de vergaderingen van de Commissie van deskundigen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Directeur-Generaal nodigt de op het gebied van de merken gespecialiseerde intergouvernementele organisaties, waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n van de lid-staten een land van de bijzondere Unie is, uit, zich door waarnemers te doen vertegenwoordigen op de vergaderingen van de Commissie van deskundigen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Directeur-Generaal kan - en hij moet zo de Commissie van deskundigen zulks verzoekt - vertegenwoordigers van andere intergouvernementele organisaties en niet-gouvernementele internationale organisaties uitnodigen deel te nemen aan de besprekingen die voor hen van belang zijn.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Commissie van deskundigen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>beslist over de in de classificatie aan te brengen wijzigingen;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>richt tot de landen van de bijzondere Unie aanbevelingen ten einde het gebruik van de classificatie te vergemakkelijken en de eenvormige toepassing ervan te bevorderen;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>neemt alle andere maatregelen die, zonder de begroting van de bijzondere Unie of de Organisatie te belasten, de toepassing van de classificatie door de ontwikkelingslanden kunnen vergemakkelijken;</al></li><li><li.nr>iv) </li.nr><al>is bevoegd sub-commissies en werkgroepen in te stellen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Commissie van deskundigen stelt haar eigen huishoudelijk reglement vast. Dit reglement biedt de in het tweede lid, letter b), genoemde intergouvernementele organisaties die een wezenlijke bijdrage kunnen leveren aan de ontwikkeling van de classificatie de mogelijkheid deel te nemen aan de vergaderingen van de sub-commissies en de werkgroepen van de Commissie van deskundigen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De voorstellen voor in de classificatie aan te brengen wijzigingen kunnen worden gedaan door de bevoegde administratie van elk land van de bijzondere Unie, het Internationale Bureau, de uit hoofde van het tweede lid, letter b), in de Commissie van deskundigen vertegenwoordigde intergouvernementele organisaties, en elk land dat of elke organisatie die speciaal door de Commissie van deskundigen is uitgenodigd tot het formuleren van zulke voorstellen. De voorstellen worden toegezonden aan het Internationale Bureau dat deze uiterlijk twee maanden voor de zitting van de Commissie van deskundigen waarop zij zullen worden behandeld, voorlegt aan de leden van de Commissie van deskundigen en aan de waarnemers.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Elk land van de bijzondere Unie heeft &#xE9;&#xE9;n stem.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Onder voorbehoud van het bepaalde in letter b) neemt de Commissie van deskundigen haar beslissingen met gewone meerderheid van stemmen van de landen van de bijzondere Unie die vertegenwoordigd zijn en hun stem uitbrengen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Beslissingen betreffende de aanneming van in de classificatie aan te brengen wijzigingen worden genomen met een meerderheid van vier vijfde van de landen van de bijzondere Unie die vertegenwoordigd zijn en hun stem uitbrengen.</al><al>Onder wijziging dient te worden verstaan elke overbrenging van waren of diensten van de ene klasse naar de andere, of de vorming van elke nieuwe klasse.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Het in het vierde lid bedoelde huishoudelijk reglement bepaalt dat, behalve in bijzondere gevallen, de wijzigingen van de classificatie worden aangenomen na afloop van een vastgestelde periode; de Commissie van deskundigen bepaalt de duur van elke periode.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Onthouding geldt niet als stem.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Kennisgeving, inwerkingtreding en publikatie van wijzigingen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De wijzigingen waartoe de Commissie van deskundigen besluit, alsmede de aanbevelingen van de Commissie van deskundigen, worden door het Internationale Bureau ter kennis gebracht van de bevoegde administraties van de landen van de bijzondere Unie. De wijzigingen treden in werking zes maanden na de datum van verzending van de kennisgeving. Elke andere verandering treedt in werking op de datum die de Commissie van deskundigen vaststelt op het tijdstip waarop de verandering wordt aangenomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het Internationale Bureau brengt de in werking getreden veranderingen aan in de classificatie. Van deze veranderingen geschiedt openbaarmaking in de door de in artikel 5 bedoelde Algemene Vergadering aangewezen periodieken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Algemene Vergadering van de bijzondere Unie</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De bijzondere Unie kent een Algemene Vergadering, samengesteld uit de landen, die deze Akte hebben bekrachtigd of daartoe zijn toegetreden.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Regering van elk land is vertegenwoordigd door een afgevaardigde, die zich kan doen bijstaan door plaatsvervangers, adviseurs en deskundigen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De door elke delegatie gemaakte kosten worden gedragen door de Regering die haar heeft aangewezen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Onverminderd het bepaalde in de artikelen 3 en 4:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>neemt de Algemene Vergadering alle vraagstukken in behandeling betreffende de instandhouding en de ontwikkeling van bijzondere Unie en de uitvoering van deze Overeenkomst;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>verstrekt zij aan het Internationale Bureau richtlijnen betreffende de voorbereiding van de herzieningsconferenties, hierbij deugdelijk rekening houdende met de opmerkingen van de landen van de bijzondere Unie, die deze Akte niet hebben bekrachtigd of daartoe niet zijn toegetreden;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>bestudeert zij en hecht zij haar goedkeuring aan de rapporten en werkzaamheden van de Directeur-Generaal van de Organisatie (hierna te noemen: &#x201E;de Directeur-Generaal&#x201D;) met betrekking tot de bijzondere Unie en verstrekt zij hem alle van belang zijnde richtlijnen met betrekking tot de vraagstukken ter zake van de competentie van de bijzondere Unie;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>stelt zij het programma en de tweejaarlijkse begroting van de bijzondere Unie vast en keurt zij haar jaarrekeningen goed;</al></li><li><li.nr>v)</li.nr><al>stelt zij het financi&#xEB;le reglement van de bijzondere Unie vast;</al></li><li><li.nr>vi)</li.nr><al>roept zij, behalve de in artikel 3 genoemde Commissie van deskundigen, de andere commissies van deskundigen en de werkgroepen in het leven, die zij van belang acht voor de verwezenlijking van de doelstellingen van de bijzondere Unie;</al></li><li><li.nr>vii) </li.nr><al>beslist zij welke landen, geen leden der bijzondere Unie zijnde, en welke intergouvernementele en niet-gouvernementele internationale organisaties als waarnemers tot haar vergaderingen kunnen worden toegelaten;</al></li><li><li.nr>viii)</li.nr><al>neemt zij de wijzigingen aan van de artikelen 5 tot en met 8;</al></li><li><li.nr>ix)</li.nr><al>verricht zij iedere andere handeling die dienstig is ter verwezenlijking van de doelstellingen van de bijzondere Unie;</al></li><li><li.nr> x)</li.nr><al>verricht zij alle overige taken, die in deze Overeenkomst besloten liggen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Aangaande de vraagstukken die eveneens andere door de Organisatie beheerde Unies raken, doet de Algemene Vergadering uitspraak na het advies van de Co&#xF6;rdinatiecommissie van de Organisatie te hebben ingewonnen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Elk land dat lid is van de Algemene Vergadering heeft &#xE9;&#xE9;n stem.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het quorum wordt gevormd door de helft van de landen die lid zijn van de Algemene Vergadering.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Niettegenstaande het bepaalde onder b) kunnen, indien gedurende een zitting het aantal vertegenwoordigde landen kleiner is dan de helft, maar gelijk aan of groter dan het derde deel van de landen die lid zijn van de Algemene Vergadering, door die Vergadering besluiten worden genomen; evenwel worden besluiten van de Algemene Vergadering, met uitzondering van die welke haar eigen procedure betreffen, eerst van kracht, nadat aan de hierna vermelde voorwaarden is voldaan. Het Internationale Bureau brengt de hier bedoelde besluiten ter kennis van de landen, die lid zijn van de Algemene Vergadering, die niet vertegenwoordigd waren en verzoekt hun binnen een termijn van drie maanden, te rekenen van de datum van de bedoelde kennisgeving, schriftelijk hun stem uit te brengen of hun onthouding kenbaar te maken. Indien na afloop van deze termijn het aantal landen dat op deze wijze zijn stem heeft uitgebracht of zijn onthouding heeft kenbaar gemaakt, tenminste gelijk is aan het aantal landen, dat aan het quorum der vergadering ontbrak, worden bedoelde besluiten van kracht, aangenomen dat tezelfdertijd de vereiste meerderheid is bereikt.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Onverminderd het bepaalde in artikel 8, tweede lid, worden de besluiten van de Algemene Vergadering genomen met een meerderheid van twee derde van de uitgebrachte stemmen.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Onthouding geldt niet als stem.</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>Een afgevaardigde kan slechts &#xE9;&#xE9;n enkel land vertegenwoordigen en kan slechts uit naam van dit land zijn stem uitbrengen.</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>De landen van de bijzondere Unie, die geen lid zijn van de Algemene Vergadering, kunnen haar bijeenkomsten bijwonen als waarnemers.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Algemene Vergadering komt eenmaal in de twee jaar in gewone zitting bijeen op uitnodiging van de Directeur-Generaal ingevolge een verzoek van een vierde van de landen, die lid zijn van de Algemene Vergadering.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Voor elke zitting wordt de agenda opgesteld door de Directeur-Generaal.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Algemene Vergadering stelt haar reglement van orde vast.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">Het Internationale Bureau</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>De aan de bijzondere Unie toevallende administratieve taken worden verricht door het Internationale Bureau.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het Internationale Bureau bereidt in het bijzonder de bijeenkomsten voor en voorziet in het secretariaat van de Algemene Vergadering, van de Commissie van deskundigen en van alle andere door Vergadering of Commissie in te stellen commissies van deskundigen en werkgroepen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Directeur-Generaal is de hoogste functionaris van de bijzondere Unie en tevens haar vertegenwoordiger.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Directeur-Generaal en ieder door hem aangewezen lid van het personeel nemen zonder stemrecht deel aan alle bijeenkomsten van de Algemene Vergadering, van de Commissie van deskundigen en van de door Vergadering of Commissie in te stellen commissies van deskundigen en werkgroepen. De Directeur-Generaal of een door hem aangewezen lid van het personeel is ambtshalve secretaris van die organen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Het Internationale Bureau bereidt volgens de aanwijzingen van de Algemene Vergadering de conferenties voor ter herziening van de bepalingen van de Overeenkomst, met uitzondering van de artikelen 5 tot en met 8.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het Internationale Bureau kan bij de voorbereiding van de herzieningsconferenties het advies inwinnen van intergouvernementele en niet-gouvernementele internationale organisaties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Directeur-Generaal en de door hem aangewezen personen nemen zonder stemrecht deel aan de beraadslagingen tijdens deze conferenties.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het Internationale Bureau voert alle overige aan hem opgedragen taken uit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Financi&#xEB;n</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>De bijzondere Unie heeft een begroting.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De begroting van de bijzondere Unie omvat de eigen inkomsten en uitgaven van de bijzondere Unie, haar bijdrage aan de begroting van de gemeenschappelijke uitgaven der Unies, alsook, indien zulks zich voordoet, het bedrag dat ter beschikking is gesteld van de begroting van de Conferentie der Organisatie.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Als gemeenschappelijke uitgaven der Unies worden beschouwd de uitgaven die niet uitsluitend ten laste van de bijzondere Unie komen maar tevens van een of meer andere Unies, welke worden beheerd door de Organisatie. Het aandeel van de bijzondere Unie in deze gemeenschappelijke uitgaven is evenredig aan het belang, dat deze uitgaven voor haar vertegenwoordigen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De begroting van de bijzondere Unie wordt vastgesteld met inachtneming van de vereisten tot co&#xF6;rdinatie met de begrotingen van de andere door de Organisatie beheerde Unies.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De begroting van de bijzondere Unie wordt gefinancierd uit de volgende bronnen van inkomsten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>de contributie van de landen der bijzondere Unie;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>de taksen en gelden verschuldigd voor de diensten verleend door het Internationale Bureau namens de bijzondere Unie;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>de opbrengst van de verkoop van de publikaties van het Internationale Bureau betreffende de bijzondere Unie en de rechten welke op deze publikaties betrekking hebben;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>giften, legaten en subsidies;</al></li><li><li.nr>v)</li.nr><al>huuropbrengsten, renten en overige inkomsten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Ter vaststelling van zijn bijdrage in de zin van het derde lid, onder i), behoort ieder land van de bijzondere Unie tot die klasse waarin het is ondergebracht ter zake van de Unie van Parijs voor de bescherming van de industri&#xEB;le eigendom en betaalt het zijn jaarlijkse bijdragen op basis van het aantal eenheden, dat voor die klasse in die Unie is vastgesteld.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De jaarlijkse bijdrage van elk land van de bijzondere Unie wordt gevormd door een bedrag, waarvan de verhouding tot de som van de jaarlijkse bijdragen van alle landen aan de begroting van de bijzondere Unie dezelfde is als de verhouding tussen het aantal eenheden van de klasse, waarin het is ondergebracht en het totale aantal eenheden van de landen gezamenlijk.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De bijdragen zijn ieder jaar op 1 januari verschuldigd.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Een land, dat achterstallig is met de betaling van zijn bijdragen kan in geen der organen van de bijzondere Unie zijn stemrecht uitoefenen indien het bedrag van zijn achterstalligheid gelijk is aan of hoger dan dat der bijdragen, verschuldigd over twee volledige verstreken jaren. Zulk een land kan evenwel vergund worden de uitoefening van zijn stemrecht in het desbetreffende orgaan te behouden, zolang dit orgaan van oordeel is, dat de achterstalligheid wordt veroorzaakt door uitzonderlijke en onvermijdelijke omstandigheden.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Ingeval een begroting niet is vastgesteld voor de aanvang van het nieuwe begrotingsjaar, wordt de begroting van het voorafgaande jaar aangehouden volgens de werkwijze voorzien in het financieel reglement.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het bedrag der taksen en der gelden verschuldigd voor door het Internationale Bureau namens de bijzondere Unie verleende diensten wordt vastgesteld door de Directeur-Generaal, die daarover verslag uitbrengt aan de Algemene Vergadering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>De bijzondere Unie bezit een operationeel fonds, gevormd door een eenmalige storting van elk der landen van de bijzondere Unie. Indien het fonds ontoereikend wordt, beslist de Algemene Vergadering over bijstorting.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het bedrag der eerste storting door ieder land aan het hiervoor vermelde fonds of dat van zijn deelneming aan de bijstorting is evenredig aan de bijdrage van dit land voor het jaar waarin het fonds is gesticht of tot bijstorting is besloten.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Het aandeel en de wijze van storting worden vastgesteld door de Algemene Vergadering op voorstel van de Directeur-Generaal en na advies van de Co&#xF6;rdinatiecommissie van de Organisatie.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>De Overeenkomst betreffende zetelvestiging, gesloten met het land op welks grondgebied de Organisatie haar zetel heeft, bepaalt dat, indien het operationeel fonds niet toereikend is, dat land voorschotten verstrekt. Het bedrag van deze voorschotten en de voorwaarden waarop zij worden verstrekt, vormen telkenmale het onderwerp van afzonderlijke overeenkomsten tussen het betrokken land en de Organisatie.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het land bedoeld onder a) en de Organisatie hebben elk het recht de overeenkomst tot het verstrekken van voorschotten schriftelijk op te zeggen. De opzegging wordt van kracht drie jaar na afloop van het jaar waarin de kennisgeving is gedaan.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Het nazien der rekeningen wordt verricht, op de wijze voorzien in het financi&#xEB;le reglement, door een of meer landen van de bijzondere Unie of door onafhankelijke controleurs, die met hun instemming zijn aangewezen door de Algemene Vergadering.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Wijzigingen van de artikelen 5 tot en met 8</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voorstellen tot wijziging van de artikelen 5, 6 en 7 en van dit artikel kunnen worden ingediend door ieder land dat lid is van de Algemene Vergadering of door de Directeur-Generaal. Deze voorstellen worden door laatstgenoemde ten minste zes maanden voor zij aan de behandeling door de Algemene Vergadering worden onderworpen, medegedeeld aan de landen die lid zijn van de Algemene Vergadering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De wijzigingen van de in het eerste lid genoemde artikelen worden door de Algemene Vergadering vastgesteld. Voor deze vaststelling is drie vierde van de uitgebrachte stemmen vereist; voor een wijziging van artikel 5 en van dit lid is evenwel vier vijfde van de uitgebrachte stemmen vereist.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De wijzigingen van de in het eerste lid genoemde artikelen worden van kracht &#xE9;&#xE9;n maand na ontvangst door de Directeur-Generaal van de schriftelijke verklaringen van aanvaarding, verricht overeenkomstig hun onderscheiden constitutionele procedures, door drie vierde van de landen, die lid waren van de Algemene Vergadering op het tijdstip waarop de herziening werd aanvaard. Een aldus aanvaarde herziening van de genoemde artikelen bindt alle landen die lid zijn van de Algemene Vergadering op het tijdstip waarop de wijziging van kracht wordt of die op een latere datum lid worden; wijzigingen, die de financi&#xEB;le verplichtingen van de landen der bijzondere Unie verzwaren, binden evenwel slechts die landen, die te kennen hebben gegeven deze wijzigingen te aanvaarden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Bekrachtiging en toetreding; inwerkingtreding</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elk der landen van de bijzondere Unie dat deze Akte heeft ondertekend, kan haar bekrachtigen en, zo het deze niet heeft ondertekend, daartoe toetreden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elk land dat geen lid is van de bijzondere Unie doch partij is bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom</extref> kan tot deze Akte toetreden en daardoor lid worden van de bijzondere Unie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De akten van bekrachtiging en van toetreding worden nedergelegd bij de Directeur-Generaal.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Deze Akte treedt in werking drie maanden nadat aan de beide onderstaande voorwaarden is voldaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>zes of meer landen hebben hun akten van bekrachtiging of toetreding nedergelegd;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>ten minste drie van deze landen zijn, op de datum waarop deze Akte voor ondertekening wordt opengesteld, landen van de bijzondere Unie.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De in letter a) bedoelde inwerkingtreding geldt voor de landen die ten minste drie maanden voor deze inwerkingtreding hun akte van bekrachtiging of toetreding hebben nedergelegd.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Voor elk land dat niet valt onder het bepaalde in letter b) treedt deze Akte in werking drie maanden na de datum waarop de Directeur-Generaal kennisgeving heeft gedaan van deze bekrachtiging of toetreding, tenzij in de akte van bekrachtiging of toetreding een latere datum is aangegeven. In dat geval treedt deze Akte voor dat land in werking op de aldus aangegeven datum.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bekrachtiging of toetreding houdt van rechtswege in toetreding tot alle bepalingen en toelating tot alle voordelen in deze Akte vastgelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Na de inwerkingtreding van deze Akte kan een land geen voorafgaande Akte van deze Overeenkomst bekrachtigen of daartoe toetreden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Looptijd</titel>
</kop><al><nadruk type="cur"/> Deze Overeenkomst heeft dezelfde looptijd als het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Herziening</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Deze Overeenkomst kan periodiek worden herzien door conferenties van de landen van de bijzondere Unie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tot bijeenroeping van herzieningsconferenties wordt besloten door de Algemene Vergadering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De artikelen 5 tot en met 8 kunnen worden gewijzigd door een herzieningsconferentie, dan wel overeenkomstig artikel 8.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Opzegging</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elk land kan deze Akte opzeggen door kennisgeving aan de Directeur-Generaal. Deze opzegging houdt tevens in de opzegging van de voorafgaande Akte(n) van deze Overeenkomst die het land dat opzegging doet van deze Akte heeft bekrachtigd of waartoe het is toegetreden en werkt slechts ten opzichte van het land dat heeft opgezegd; de Overeenkomst blijft van kracht en uitvoerbaar ten opzichte van de andere landen van de bijzondere Unie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De opzegging wordt van kracht een jaar na de datum waarop de Directeur-Generaal de kennisgeving heeft ontvangen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bevoegdheid tot opzegging, bedoeld in dit artikel, kan door een land niet worden uitgeoefend voor het verstrijken van een termijn van vijf jaar te rekenen van de datum waarop het een land van de bijzondere Unie is geworden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Verwijzing naar artikel 24 van het Verdrag van Parijs</titel>
</kop><al>De bepalingen van artikel 24 van de Akte van Stockholm van 1967 van het Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom zijn van toepassing op deze Overeenkomst; indien deze bepalingen evenwel in de toekomst worden gewijzigd, is de meest recente wijziging van toepassing op deze Overeenkomst voor de landen van de bijzondere Unie die door deze wijziging zijn gebonden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">14</nr>
<titel status="officieel">Ondertekening; talen; functies van de depositaris; kennisgevingen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>Deze Akte wordt ondertekend in een enkel oorspronkelijk exemplaar in de Engelse en de Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk gezaghebbend, en wordt nedergelegd bij de Directeur-Generaal.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Offici&#xEB;le teksten van deze Akte worden vastgesteld door de Directeur-Generaal, na raadpleging van de betrokken Regeringen, en wel binnen twee maanden na ondertekening van deze Akte, in de beide andere talen, het Russisch en het Spaans, waarin, naast de talen bedoeld in letter a), de gezaghebbende teksten van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004328" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Wereldorganisatie voor de Intellectuele Eigendom</extref> zijn ondertekend.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Offici&#xEB;le teksten van deze Akte worden vastgesteld door de Directeur-Generaal, na raadpleging van de betrokken Regeringen, in de Arabische, de Duitse, de Italiaanse en de Portugese taal en in andere door de Algemene Vergadering aan te wijzen talen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze Akte staat tot 31 december 1977 open voor ondertekening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a) </li.nr><al>De Directeur-Generaal waarmerkt de ondertekende tekst van deze Akte en verstrekt hiervan twee afschriften aan de Regeringen van alle landen van de bijzondere Unie en, op verzoek, aan de Regeringen van andere landen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Directeur-Generaal waarmerkt alle wijzigingen van deze Akte en verstrekt twee afschriften hiervan aan de Regeringen van alle landen van de bijzondere Unie en, op verzoek, aan de Regeringen van andere landen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Directeur-Generaal doet deze Akte registreren bij het Secretariaat van de Organisatie der Verenigde Naties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Directeur-Generaal brengt ter kennis van alle Regeringen van landen die partij zijn bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom</extref></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>de ondertekeningen ingevolge het eerste lid;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>de nederlegging van akten van bekrachtiging of toetreding ingevolge artikel 9, derde lid;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>de datum van inwerkingtreding van deze Akte ingevolge artikel 9, vierde lid, letter a);</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>de aanvaardingen van wijzigingen van deze Akte ingevolge artikel 8, derde lid;</al></li><li><li.nr>v)</li.nr><al>de data waarop deze wijzigingen in werking treden;</al></li><li><li.nr>vi)</li.nr><al>de opzeggingen ontvangen ingevolge artikel 12.</al></li></lijst></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, hiertoe behoorlijk gemachtigd, deze Akte hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Gen&#xE8;ve, de 13de mei 1977.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	