<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002877" dtdversie="2.0" id="10000023519" verdragnummer="011359" soort="verdrag">
   
   <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staten van Jersey inzake de toegang tot onderlinge overlegprocedures in verband met de aanpassing van winsten van verbonden ondernemingen en de toepassing van de Nederlandse deelnemingsvrijstelling</intitule>
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
      <verdragtekst xml:lang="en">
         <kop>
            <titel status="officieel">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and the States of Jersey on the
access to mutual agreements procedures in connection with the
adjustment of profits of associated enterprises and the application of
the Netherlands participation
exemption</titel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>The Government of the
Kingdom of the Netherlands</al>
               <al>and</al>
               <al>The States of
Jersey</al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Desiring to strengthen their
economic relationship and to encourage the international trade, have
agreed to conclude the following Agreement which contains obligations
on the part of the Parties only:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>CHAPTER</label>
                  <nr status="officieel">I</nr>
                  <titel status="officieel">TAXES
COVERED AND
DEFINITIONS</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">1</nr>
                     <titel status="officieel">Taxes
covered</titel>
                  </kop>
                  <al>This Agreement shall apply to taxes on income
and
profits.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">2</nr>
                     <titel status="officieel">Definitions</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>For
the purposes of this Agreement, unless otherwise
defined:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a)</li.nr>
                           <al>the
term &#x201C;Party&#x201D; means the Netherlands or Jersey as the
context requires;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>the term
&#x201C;the Netherlands&#x201D; means the part of the Kingdom of the
Netherlands that is situated in Europe, including its territorial sea,
and any area beyond the territorial sea within which the Netherlands,
in accordance with international law, exercises jurisdiction or
sovereign rights;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>the term Jersey
means the Bailiwick of Jersey including its territorial
sea;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d)</li.nr>
                           <al>the term &#x201C;competent
authority&#x201D;
means</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>(i)</li.nr>
                                 <al>in
the case of the Netherlands the Minister of Finance or his authorized
representative;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(ii)</li.nr>
                                 <al>in the case of
Jersey, the Treasury and Resources Minister or his authorised
representative;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>As
regards the application of this Agreement at any time by a Party, any
term not defined therein shall, unless the context otherwise requires,
have the meaning that it has at that time under the law of that Party,
any meaning under the applicable tax laws of that Party prevailing over
a meaning given to the term under other laws of that
Party.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>CHAPTER</label>
                  <nr status="officieel">II</nr>
                  <titel status="officieel">THE
ADJUSTMENT OF PROFITS OF ASSOCIATED
ENTERPRISES</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">3</nr>
                     <titel status="officieel">Scope
of Chapter II</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Chapter II of this
Agreement shall apply where, for the purposes of taxation, profits
which are included in the profits of an enterprise of a Party are also
included or are also likely to be included in the profits of an
enterprise of the other Party on the grounds that the principles set
out in Article 4, and applied either directly or in corresponding
provisions of the law of the Party concerned, have not been
observed.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Paragraph 1 shall also
apply where any of the enterprises concerned have made losses rather
than
profits.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">4</nr>
                     <titel status="officieel">Principles
applying to the adjustment of profits of associated
enterprises</titel>
                  </kop>
                  <al>Where:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a)</li.nr>
                        <al>an
enterprise of a Party participates directly or indirectly in the
management, control or capital of an enterprise of the other Party,
or</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b)</li.nr>
                        <al>the same persons participate
directly or indirectly in the management, control or capital of an
enterprise of a Party and an enterprise of the other
Party,</al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>and in either case conditions are made or
imposed between the two enterprises in their commercial or financial
relations which differ from those which would be made between
independent enterprises, then any profits which would, but for those
conditions, have accrued to one of the enterprises, but, by reason of
those conditions, have not so accrued, may be included in the profits
of that enterprise and taxed
accordingly.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">5</nr>
                     <titel status="officieel">General
provision</titel>
                  </kop>
                  <al>Where a Party intends to adjust the profits
of an enterprise in accordance with the principles set out in Article
4, it shall inform the enterprise of the intended action in due time
and give it the opportunity to inform the other enterprise so as to
give that other enterprise the opportunity to inform in turn the other
Party. However, the Party providing such information shall not be
prevented from making the proposed
adjustment.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">6</nr>
                     <titel status="officieel">Mutual
agreement procedures</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Where an
enterprise considers that, in any case to which this Agreement applies,
the principles set out in Article 4 have not been observed, it may,
irrespective of the remedies provided by the domestic law of the Party
concerned, present its case to the competent authority of the Party of
which it is an enterprise. The case must be presented within three
years of the first notification of the action which is contrary or is
likely to be contrary to the principles set out in Article 4. The
competent authority shall then without delay notify the competent
authority of the other Party.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>The
competent authority shall endeavour, if the objection appears to it to
be justified and if it is not itself able to arrive at a satisfactory
solution, to resolve the case by mutual agreement with the competent
authority of the other Party, with a view to the avoidance of taxation
which is not in accordance with the Agreement. Any agreement reached
shall be implemented notwithstanding any time limits in the domestic
law of the Parties.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>The competent
authorities of the Parties may communicate with each other directly for
the purpose of reaching an agreement in the sense of the preceding
paragraph.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4.</lidnr>
                     <al>The competent authority
of a Party shall not be obliged to initiate the mutual agreement
procedure where legal or administrative proceedings have resulted in a
final ruling that by actions giving rise to an adjustment of transfers
of profits under Article 4 one of the enterprises concerned is liable
to a serious penalty. In addition, the competent authority of a Party
shall not be obliged to initiate the mutual agreement procedure if the
enterprise has not fulfilled the domestic documentation and/or
information requirements of the adjusting Party before the assessment
in which the adjustment is incorporated was
finalized.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5.</lidnr>
                     <al>The Parties may also
agree on other forms of dispute resolution including
arbitration.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6.</lidnr>
                     <al>Notwithstanding the
previous paragraphs of this Article, the competent authorities of the
Parties may mutually agree to amend the procedures to be used under
this Article taking into account the developments with respect to the
EU Convention on the Elimination of Double Taxation in connection with
the Adjustment of Profits of Associated Enterprises and the
developments relating to the mutual agreement procedure discussion
within the
OECD.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>CHAPTER</label>
                  <nr status="officieel">III</nr>
                  <titel status="officieel">THE
APPLICATION OF THE NETHERLANDS PARTICIPATION
EXEMPTION</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">7</nr>
                     <titel status="officieel">Specific
rules for the application of the Netherlands Participation
Exemption</titel>
                  </kop>
                  <al>The competent authorities of the Parties may
agree on the conditions for the application of the participation
exemption of the Netherlands with regard to participations in Jersey
with a view to prevent double
taxation.</al>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>CHAPTER</label>
                  <nr status="officieel">IV</nr>
                  <titel status="officieel">FINAL
PROVISIONS</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">8</nr>
                     <titel status="officieel">Entry
into force</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>This Agreement shall
enter into force 30 days after receipt of written notification by the
latter party of completion of all legal formalities required for entry
into force. The Agreement shall apply to proceedings referred to in
Article 6, paragraph 1, which are initiated after its entry into
force.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Notwithstanding paragraph 1
of this Article, the Agreement shall only enter into force when the
Agreement between the Kingdom of the Netherlands and Jersey for the
exchange of information relating to tax matters shall have effect for
criminal as well as civil tax
matters.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Article</label>
                     <nr status="officieel">9</nr>
                     <titel status="officieel">Termination</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>This
Agreement is concluded for a period of five years. Six months before
the expiry of that period, the Parties will meet to decide on the
extension of this Agreement and any other relevant
measure.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Notwithstanding paragraph
1 of this Article, this Agreement will be terminated, without giving
notice of termination, on the date of termination of the Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and Jersey for the exchange of
information relating to tax
matters.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>IN
WITNESS whereof the undersigned, being duly authorised in that behalf
by the respective Parties, have signed the Agreement.</al>
               <al>DONE at
the Hague in duplicate this 20th day of June 2007, in the English
language.</al>
               <al>For the Kingdom of
the Netherlands</al>
               <al>J. C. DE
 JAGER</al>
               <al>For
the States of
Jersey</al>
               <al>FRANK WALKER</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
      <verdragtekst xml:lang="en">
         <kop>
            <titel status="officieel">Memorandum
of Understanding</titel>
         </kop>
         <vrije-tekst>
            <tekst status="goed">
               <al>The Netherlands
and Jersey seek a broader economic and trading relationship. Both
parties have long been active in international efforts in the fight
against financial and other crimes including fiscal crimes and each
recognises the other&#x2019;s commitment to comply with international
standards on money laundering, terrorist financing and financial
regulation.</al>
               <al>The Netherlands and Jersey are committed to
deepening their relationship through cooperation on greater
transparency and exchange of information on tax matters and with the
objective of achieving a double taxation agreement taking account of
the specific characteristics of the tax systems of both parties.
Thereby the relationship between the Netherlands and Jersey is and will
continue to be enhanced to the parties mutual benefit.</al>
               <al>The
Netherlands recognises Jersey&#x2019;s commitment to a policy of
improving co-operation, reflected, inter alia, in the signing by Jersey
of an Agreement on the Taxation of Savings Income with the Netherlands
and each of the other EU Member States. Furthermore, the Netherlands
recognises Jersey&#x2019;s commitment towards the work of the
OECD&#x2019;s Global Forum on Taxation to achieve a global level
playing field in the areas of transparency and effective exchange of
information for tax purposes. The Netherlands and Jersey have decided
to introduce
immediately:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>a
tax information exchange
agreement;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>a mutual agreement
procedure in connection with the adjustment of profits of associated
enterprises;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>a mutual agreement
procedure in connection with the conditions for the application of the
Netherlands participation exemption and, on this basis, a mutual
understanding that will secure the application of the Netherlands
participation exemption in accordance with the rules as set out in the
Netherlands corporate income tax Act.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Six months
after the entry into force of these agreements negotiations will
continue on further measures needed to alleviate undesired tax barriers
and other obstacles of a discriminatory nature that may be included in
the domestic tax legislation of the parties. In preparation for
resuming negotiations the Netherlands and Jersey will study their
respective tax systems to identify which undesired tax barriers and
other obstacles should be addressed. In due course it is the intention
to integrate partial results achieved into a double taxation
agreement.</al>
               <al>Two years after the date of the entry into force of
the agreements signed today, the Netherlands and Jersey will jointly
evaluate the results achieved and will consider which further steps may
be necessary.</al>
               <al>Formal communications, including requests for
information, made in connection with or pursuant to the provisions of
the Agreements entered into will be in writing directly to the
competent authority of the other party at the addresses given below, or
such other address as may be notified by one party to the other from
time to time. Any subsequent communications regarding requests for
information will be either in writing or verbally, whichever is most
practical, between the earlier mentioned competent authorities or their
authorised representatives.</al>
               <al>In the case of the Netherlands the
address is:</al>
               <al>The Fiscal Information and Investigation
Service/Economic Investigation
Service,</al>
               <al>Belastingdienst/FIOD-ECD/Team
Internationaal,</al>
               <al>Postbus 59395</al>
               <al>1040 KJ
Amsterdam</al>
               <al>In the case of Jersey the address
is:</al>
               <al>The Minister for Treasury and
Resources</al>
               <al>PO Box 353</al>
               <al>Cyril Le Marquand
House</al>
               <al>The Parade</al>
               <al>St Helier</al>
               <al>JE4
8UL</al>
            </tekst>
         </vrije-tekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>For the
Government of the Kingdom of the Netherlands</al>
               <al>J.
C.
DE JAGER</al>
               <al>For
the States of
Jersey</al>
               <al>FRANK WALKER</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
   </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
      <verdragtekst>
         <kop>
            <titel>Verdrag
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staten van Jersey inzake de
toegang tot onderlinge overlegprocedures in verband met winstcorrecties
tussen verbonden ondernemingen en de toepassing van de Nederlandse
deelnemingsvrijstelling</titel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>De Regering
van het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
               <al>en</al>
               <al>de Staten van
Jersey</al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Geleid door de wens hun
economische betrekkingen te versterken en de internationale handel aan
te moedigen, zijn overeengekomen het volgende Verdrag te sluiten dat
uitsluitend verplichtingen van de Partijen
bevat:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr>I</nr>
                  <titel>BELASTINGEN
WAAROP HET VERDRAG VAN TOEPASSING IS EN
BEGRIPSOMSCHRIJVINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>1</nr>
                     <titel>Belastingen
waarop het Verdrag van toepassing is</titel>
                  </kop>
                  <al>Dit Verdrag is
van toepassing op belastingen naar het inkomen en op
winstbelastingen.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>2</nr>
                     <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr>1.</lidnr>
                     <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag, tenzij anders is
bepaald:</al>
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>wordt
verstaan onder de uitdrukking &#x201E;Partij&#x201D; Nederland of
Jersey, al naargelang van hetgeen de context
vereist;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>wordt verstaan onder
&#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het Koninkrijk der Nederlanden
dat in Europa is gelegen, met inbegrip van zijn territoriale zee en elk
gebied buiten de territoriale zee waarbinnen Nederland, in
overeenstemming met het internationale recht, rechtsbevoegdheid heeft
of soevereine rechten
uitoefent;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>wordt verstaan onder
&#x201E;Jersey&#x201D; het baljuwschap Jersey, met inbegrip van zijn
territoriale zee;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>wordt verstaan
onder &#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D;,</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>i.</li.nr>
                                 <al>in
het geval van Nederland, de minister van Financi&#xEB;n of zijn
bevoegde vertegenwoordiger;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>ii.</li.nr>
                                 <al>in het
geval van Jersey, de <nadruk type="cur">Treasury</nadruk> and
<nadruk type="cur">Resources Minister</nadruk> of zijn bevoegde
vertegenwoordiger;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>2.</lidnr>
                     <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag door een Partij op enig moment heeft,
tenzij de context anders vereist, elke daarin niet omschreven
uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking heeft volgens de
wetgeving van die Partij, waarbij elke betekenis volgens de
toepasselijke belastingwetgeving van die Partij prevaleert boven een
betekenis die volgens andere wetgeving van die Partij aan die
uitdrukking wordt
gegeven.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr>II</nr>
                  <titel>WINSTCORRECTIES
TUSSEN VERBONDEN
ONDERNEMINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>3</nr>
                     <titel>Reikwijdte
van Hoofdstuk II</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr>1.</lidnr>
                     <al>Hoofdstuk II
van dit Verdrag is van toepassing indien, ten behoeve van de
belastingheffing, winsten die zijn begrepen in de winst van een
onderneming van een Partij, tevens zijn begrepen of waarschijnlijk
zullen worden begrepen in de winst van een onderneming van de andere
Partij vanwege het feit dat de grondbeginselen vervat in artikel 4, en
hetzij rechtstreeks toegepast, hetzij via vergelijkbare wettelijke
bepalingen van de desbetreffende Partij, niet in acht zijn
genomen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>2.</lidnr>
                     <al>Het eerste lid is eveneens
van toepassing, indien een van de betrokken ondernemingen geen winst
heeft gemaakt maar verlies heeft
geleden.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>4</nr>
                     <titel>Toepasselijke
grondbeginselen voor winstcorrecties tussen verbonden
ondernemingen</titel>
                  </kop>
                  <al>Indien:</al>
                  <lijst type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>een
onderneming van een Partij onmiddellijk of middellijk deelneemt aan de
leiding van, aan het toezicht op dan wel in het kapitaal van een
onderneming van de andere Partij,
of</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>dezelfde personen onmiddellijk of
middellijk deelnemen aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in
het kapitaal van een onderneming van een Partij en een onderneming van
de andere Partij,</al>
                     </li>
                  </lijst>
                  <al>en in het ene of in het andere
geval tussen de beide ondernemingen in hun handelsbetrekkingen of
financi&#xEB;le betrekkingen voorwaarden worden overeengekomen of
opgelegd, die afwijken van die welke zouden worden overeengekomen
tussen onafhankelijke ondernemingen, mogen alle voordelen die een van
de ondernemingen zonder deze voorwaarden zou hebben behaald, maar ten
gevolge van die voorwaarden niet heeft behaald, worden begrepen in de
voordelen van die onderneming en dienovereenkomstig worden
belast.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>5</nr>
                     <titel>Algemene
bepaling</titel>
                  </kop>
                  <al>Indien een Partij voornemens is de winsten
van een onderneming in overeenstemming met de grondbeginselen van
artikel 4 te corrigeren, stelt zij de desbetreffende onderneming
daarvan tijdig op de hoogte en stelt zij de onderneming in de
gelegenheid de andere onderneming op de hoogte te stellen, teneinde die
andere onderneming op haar beurt in de gelegenheid te stellen de andere
Partij op de hoogte te stellen. Dit belet de Partij die dergelijke
informatie verstrekt, evenwel niet de voorgestelde correctie te
verrichten.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>6</nr>
                     <titel>Procedures
voor onderling overleg</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr>1.</lidnr>
                     <al>Indien
een onderneming van oordeel is dat de grondbeginselen vervat in artikel
4 in gevallen waarop dit Verdrag van toepassing is niet zijn
ge&#xEB;erbiedigd, kan zij, onverminderd de in het nationale recht
van de betrokken Partij voorziene rechtsmiddelen, haar zaak voorleggen
aan de bevoegde autoriteit van de Partij waarvan zij een onderneming
is. De zaak dient binnen drie jaar na de eerste kennisgeving van de
maatregel die in strijd is of mogelijk in strijd is met de beginselen
vervat in artikel 4 te worden voorgelegd. De bevoegde autoriteit stelt
vervolgens de bevoegde autoriteit van de andere Partij onverwijld in
kennis.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>2.</lidnr>
                     <al>De bevoegde autoriteit
tracht, indien het bezwaar haar gegrond voorkomt en indien zij niet
zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te komen, de
aangelegenheid in onderlinge overeenstemming met de bevoegde autoriteit
van de andere Partij te regelen teneinde belastingheffing die niet in
overeenstemming is met het Verdrag te vermijden. De overeengekomen
regeling wordt uitgevoerd niettegenstaande de verjaringstermijnen in de
nationale wetgeving van de
Partijen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>3.</lidnr>
                     <al>De bevoegde autoriteiten
van de Partijen kunnen zich rechtstreeks met elkaar in verbinding
stellen teneinde de in de voorgaande leden bedoelde overeenstemming te
bereiken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>4.</lidnr>
                     <al>De bevoegde autoriteit
van een Partij is niet verplicht een procedure voor onderling overleg
in te stellen, indien een juridische of bestuursrechtelijke procedure
heeft geleid tot een definitieve uitspraak dat een van de betrokken
ondernemingen door een maatregel die leidt tot een correctie van de
overdracht van winsten uit hoofde van artikel 4 een aanmerkelijke boete
verschuldigd is. De bevoegde autoriteit van een Partij is voorts niet
verplicht een procedure voor onderling overleg in te stellen indien de
onderneming niet heeft voldaan aan de nationale vereisten inzake
documentatie en/of informatie van de Partij die de correctie verricht
voordat de controle waarvan de correctie deel uitmaakt definitief
was.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>5.</lidnr>
                     <al>De Partijen kunnen ook
overeenstemming bereiken over andere vormen van geschillenregeling met
inbegrip van
arbitrage.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>6.</lidnr>
                     <al>Onverminderd de
voorgaande leden van dit artikel, kunnen de bevoegde autoriteiten van
de Partijen onderling overeenkomen de uit hoofde van dit artikel te
volgen procedures te wijzigen met inachtneming van de ontwikkelingen
ten aanzien van het Verdrag van de Europese Unie ter afschaffing van
dubbele belasting in geval van winstcorrecties tussen verbonden
ondernemingen en de ontwikkelingen in de discussie omtrent de procedure
voor onderling overleg binnen de
OESO.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr>III</nr>
                  <titel>DE
TOEPASSING VAN DE NEDERLANDSE
DEELNEMINGSVRIJSTELLING</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>7</nr>
                     <titel>Specifieke
regels voor de toepassing van de Nederlandse
deelnemingsvrijstelling</titel>
                  </kop>
                  <al>De bevoegde autoriteiten van
de Partijen kunnen de voorwaarden overeenkomen voor de toepassing van
de deelnemingsvrijstelling van Nederland ten aanzien van deelnemingen
op Jersey met het oog op het vermijden van dubbele
belasting.</al>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr>IV</nr>
                  <titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>8</nr>
                     <titel>Inwerkingtreding</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr>1.</lidnr>
                     <al>Dit
Verdrag treedt in werking 30 dagen na de ontvangst door de laatste
partij van een schriftelijke kennisgeving dat alle wettelijke
formaliteiten vereist voor de inwerkingtreding ervan zijn afgerond. Het
Verdrag is van toepassing op de procedures bedoeld in artikel 6, eerste
lid, die ingesteld zijn na de inwerkingtreding
ervan.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>2.</lidnr>
                     <al>Onverminderd het eerste lid
van dit artikel, treedt het Verdrag uitsluitend in werking indien het
Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Jersey inzake de
uitwisseling van informatie betreffende belastingzaken van kracht is
voor zowel strafrechtelijke als civiele
belastingzaken.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr>9</nr>
                     <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr>1.</lidnr>
                     <al>Dit
Verdrag wordt gesloten voor een tijdvak van vijf jaar. Zes maanden voor
het einde van dat tijdvak komen de Partijen bijeen teneinde te
beslissen over verlenging van dit Verdrag en andere relevante
maatregelen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr>2.</lidnr>
                     <al>Onverminderd het
eerste lid van dit artikel, wordt dit Verdrag zonder kennisgeving van
be&#xEB;indiging be&#xEB;indigd op de datum van be&#xEB;indiging
van het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Jersey inzake
de uitwisseling van informatie betreffende
belastingzaken.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd door
de onderscheiden Partijen, het Verdrag hebben
ondertekend.</al>
               <al>GEDAAN in tweevoud te Den Haag op 20 juni 2007, in
de Engelse taal.</al>
               <al>Voor het
Koninkrijk der Nederlanden</al>
               <al>J. C.
DE JAGER</al>
               <al>Voor
de Staten van Jersey</al>
               <al>FRANK WALKER</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
   </verdrag></wetgeving>
  	