<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001202" id="10000003009" verdragnummer="006122" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
    Belarus inzake internationaal vervoer over de weg</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
          Belarus inzake internationaal vervoer over de weg</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>De Republiek Belarus,</al>
          <al>hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens, in het belang van hun economische
            betrekkingen, de ontwikkeling te bevorderen van het vervoer van
            goederen en personen over de weg in, naar en vanuit hun landen en in
            doorvoer over hun grondgebied,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toepassingsgebied</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De bepalingen van dit Verdrag zijn van toepassing op het
              internationaal vervoer van goederen en personen over de weg tegen
              betaling of voor eigen rekening tussen de Verdragsluitende
              Partijen, in doorvoer over hun grondgebied, naar of van derde
              landen, en op het vervoer van goederen en personen binnen het
              grondgebied van een van beide Verdragsluitende Partijen, hierna te
              noemen cabotage, verricht door vervoerders met voertuigen zoals
              omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001202&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen waarborgen de rechten en
              verplichtingen voortvloeiend uit eventueel tussen de Europese
              Gemeenschap en de Republiek Belarus te sluiten verdragen.</al>
          <al>Dit Verdrag doet geen afbreuk aan de rechten en verplichtingen van
            de Verdragsluitende Partijen die voortvloeien uit andere
            internationale verdragen waarbij zij partij zijn, met inbegrip van
            de verdragen tot oprichting van de Europese Gemeenschap, zoals
            gewijzigd of aangevuld.</al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst>
            <li><li.nr>1</li.nr>
            <al> &#x201E;vervoerder": een persoon (met inbegrip van een
              rechtspersoon) die in een der Verdragsluitende Partijen gevestigd
              is en die overeenkomstig de desbetreffende nationale wetten en
              voorschriften in het land van vestiging wettig is toegelaten tot
              de markt voor het internationaal vervoer van goederen of personen
              over de weg tegen betaling of voor eigen rekening;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2</li.nr>
            <al> &#x201E;voertuig": een motorvoertuig of combinatie van voertuigen
              waarvan ten minste het motorvoertuig is geregistreerd in een der
              Verdragsluitende Partijen en dat uitsluitend wordt gebruikt en is
              uitgerust voor het vervoer van goederen of het vervoer van
              personen per bus;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3</li.nr>
            <al> &#x201E;cabotage": het verrichten van vervoersdiensten binnen het
              grondgebied van een Verdragsluitende Partij door een in de andere
              Verdragsluitende Partij gevestigde vervoerder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4</li.nr>
            <al> &#x201E;vervoer": het rijden met beladen of onbeladen voertuigen
              over de weg, ook indien het voertuig, de aanhangwagen of de
              oplegger voor een deel van de rit gebruik maakt van spoor- of waterwegen.</al>
          </li>
        </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Toegang tot de markt</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elk der Verdragsluitende Partijen kan een op het grondgebied
              van de andere Verdragsluitende Partij gevestigde vervoerder
              toestaan vervoer van goederen of personen te verrichten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tussen een plaats op haar grondgebied en een plaats buiten
                  dat grondgebied,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in doorvoer over haar grondgebied,</al>
              </li>
            </lijst>
          <al>op grond van vergunningen, die worden afgegeven door de bevoegde
            autoriteiten van elke Verdragsluitende Partij.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In geen geval zijn vergunningen vereist voor de onderstaande
              soorten vervoer of voor ritten met onbeladen voertuigen gemaakt in
              verband met zulk vervoer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van post als openbare dienst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van voertuigen die zijn beschadigd of onklaar geraakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van goederen in motorvoertuigen waarvan het
                  toegestane gewicht in beladen toestand, met inbegrip van dat
                  van aanhangwagens, niet meer is dan 6 ton of waarvan het
                  toegestane gewicht aan lading, met inbegrip van dat van
                  aanhangwagens, niet meer is dan 3,5 ton;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van medische goederen en uitrusting of andere
                  goederen vereist in noodgevallen, met name bij natuurrampen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verhuizingen verricht door vervoerders met speciaal
                  personeel en speciale uitrusting voor dit doel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van kunstwerken en kunstvoorwerpen voor beurzen en tentoonstellingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van racepaarden in speciale voertuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van requisieten, toebehoren en dieren voor theater-
                  en circusvoorstellingen, muziekuitvoeringen en
                  sportmanifestaties en voor radio-opnamen en film- of televisieprodukties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> begrafenisvervoer.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Een vervoerder mag naast het in het eerste lid van dit artikel
              genoemde vervoer cabotage verrichten, indien hij daartoe speciale
              toestemming heeft verkregen van de bevoegde autoriteiten van elke
              Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Gewichten en afmetingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De gewichten en afmetingen van voertuigen dienen in
              overeenstemming te zijn met de offici&#xEB;le registratie van het
              voertuig en mogen de geldende grenzen in het gastheerland niet overschrijden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien het gewicht en/of de afmetingen van een voertuig in
              beladen of onbeladen toestand bij het verrichten van vervoer
              ingevolge de bepalingen van dit Verdrag het in het grondgebied van
              de andere Verdragsluitende Partij toelaatbare maximum
              overschrijden, is een bijzondere vergunning vereist.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Naleving van de nationale wetgeving</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Vervoerders van een Verdragsluitende Partij en de bemanningen
              van hun voertuigen moeten, wanneer zij zich op het grondgebied van
              de andere Verdragsluitende Partij bevinden, de in die
              Verdragsluitende Partij geldende wetten en voorschriften naleven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In geval van cabotage zal de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001202&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
              ingestelde Gemengde Commissie de in het gastheerland toepasselijke
              wetten en voorschriften nader aangeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen nemen passende maatregelen om
              discriminatie van vervoerders op grond van nationaliteit of plaats
              van vestiging uit te sluiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Overtredingen</titel>
          </kop>
          <al>In geval van overtreding van de bepalingen van dit Verdrag door
            een vervoerder van een Verdragsluitende Partij geeft de
            Verdragsluitende Partij op wier grondgebied de overtreding
            plaatsvond, onverminderd door haar te ondernemen gerechtelijke
            stappen, daarvan kennis aan de andere Verdragsluitende Partij, die
            de in haar nationale wetgeving voorziene stappen zal ondernemen. De
            Verdragsluitende Partijen zullen elkaar in kennis stellen van de
            opgelegde sancties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Belastingaangelegenheden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Voertuigen, met inbegrip van hun reserveonderdelen, die vervoer
              verrichten in overeenstemming met dit Verdrag, zijn wederzijds
              vrijgesteld van alle belastingen en heffingen opgelegd aan het
              verkeer of het bezit van de voertuigen, alsook van alle speciale
              belastingen of heffingen opgelegd aan vervoerswerkzaamheden op het
              grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Er wordt geen vrijstelling verleend van belastingen en
              heffingen op motorbrandstof, BTW op vervoersdiensten, tolgelden en gebruikersheffingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De zich in de normale reservoirs van het voertuig bevindende
              brandstof, alsmede de alleen voor de goede werking van die
              voertuigen bestemde smeermiddelen, zijn wederzijds vrijgesteld van
              douanerechten en andere belastingen en betalingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Gemengde Commissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De bevoegde autoriteiten van de beide Verdragsluitende Partijen
              regelen alle vraagstukken betreffende de uitvoering en toepassing
              van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Hiertoe stellen de Verdragsluitende Partijen een Gemengde
              Commissie in.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De Gemengde Commissie komt geregeld bijeen op verzoek van een
              der Verdragsluitende Partijen en bestaat uit vertegenwoordigers
              van de bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Partijen, die
              vertegenwoordigers uit het bedrijfsleven kunnen uitnodigen. De
              Gemengde Commissie stelt haar eigen reglement van orde vast. Elke
              bijeenkomst wordt afgesloten met de opstelling van een protocol
              dat door de hoofden van de delegaties van de Verdragsluitende
              Partijen zal worden ondertekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001202&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en derde lid</intref>, beslist de Gemengde
              Commissie omtrent de soort en het aantal vergunningen en de
              voorwaarden voor toegang tot de markt, waaronder de
              arbeidsmarktaspecten. Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001202&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, kan de
              Gemengde Commissie het aantal soorten vervoer waarvoor geen
              vergunningen vereist zijn, wijzigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De Gemengde Commissie besteedt bijzondere aandacht aan de
              volgende onderwerpen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de harmonische ontwikkeling van het vervoer tussen de
                  Verdragsluitende Partijen, met inachtneming van onder meer de
                  daarbij betrokken milieuaspecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de co&#xF6;rdinatie van het beleid inzake het wegvervoer, de
                  vervoerswetgeving en de uitvoering daarvan door de
                  Verdragsluitende Partijen op nationaal en internationaal niveau;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de formulering van mogelijke oplossingen ter voorlegging
                  aan de onderscheiden nationale autoriteiten indien zich
                  problemen voordoen, met name op het terrein van belastingen,
                  sociale aangelegenheden, douanezaken en milieuaangelegenheden,
                  met inbegrip van aangelegenheden de openbare orde betreffende;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de uitwisseling van ter zake dienende gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de methode voor het vaststellen van gewichten en afmetingen
                  van voertuigen, beladen of onbeladen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van de samenwerking tussen
                  vervoersondernemingen en -instellingen van de Verdragsluitende Partijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van intermodaal vervoer, met inbegrip van
                  alle vraagstukken betreffende de toegang tot de markt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Wijziging</titel>
          </kop>
          <al>Door de Verdragsluitende Partijen overeengekomen wijzigingen van
            dit Verdrag worden van kracht op de datum waarop de Verdragsluitende
            Partijen elkander schriftelijk ervan in kennis hebben gesteld dat
            aan hun onderscheiden wettelijke voorwaarden is voldaan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Inwerkingtreding en duur</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand volgend op de datum waarop de Verdragsluitende Partijen
              elkander schriftelijk ervan in kennis hebben gesteld dat aan de
              wettelijke voorwaarden om uitvoering aan dit Verdrag te geven in
              hun onderscheiden landen is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het Verdrag blijft van kracht voor een tijdvak van &#xE9;&#xE9;n jaar na
              de inwerkingtreding. Daarna wordt het Verdrag stilzwijgend van
              jaar tot jaar verlengd tenzij een van de Verdragsluitende Partijen
              zes maanden voor de datum van verlenging de andere
              Verdragsluitende Partij kennis heeft gegeven van haar voornemen
              het Verdrag te be&#xEB;indigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Toepassing voor het Koninkrijk der Nederlanden</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag slechts
            van toepassing op het grondgebied van het Koninkrijk in Europa. </al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Minsk, de 10e april 1995 in de Nederlandse,
            de Engelse en de Belarussische taal, zijnde alle teksten gelijkelijk
            authentiek. In geval van strijdigheden is de Engelse tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Belarus,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. V. LOEKASJOV</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	