<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001111" dtdversie="2.0" id="10000011699" verdragnummer="005112" soort="verdrag">
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek Nigeria inzake de bevordering en de wederzijdse bescherming van investeringen</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Agreement on encouragement and reciprocal protection of investments between the Kingdom of the Netherlands and the Federal Republic of Nigeria</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Government of the Kingdom of the Netherlands</al><al>and</al><al>the Government of the Federal Republic of Nigeria,</al><al> hereinafter referred to as the "Contracting Parties",</al><al>Desiring to strengthen the traditional ties of friendship between their two countries, to extend and intensify the economic relations between them particularly with respect to investments by the nationals of one Contracting Party in the territory of the other Contracting Party,</al><al>Recognizing that agreement upon the treatment to be accorded to such investments will stimulate the flow of capital and technology and the economic development of the Contracting Parties and that fair and equitable treatment of investment is desirable,</al><al>Have agreed as follows:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Definitions</titel>
</kop><al>For the purposes of this Agreement:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the term "investments" shall comprise every kind of asset and more particularly, though not exclusively:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al> movable and immovable property as well as any other rights <nadruk type="cur">in rem </nadruk>in respect of every kind of asset;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al> rights derived from shares, bonds and other kinds of interests in companies and joint ventures;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al> title to money, other assets or any performance having an economic value;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al> rights in the field of intellectual property (such as patents, copyrights, licences, trade marks and trade names), technical processes, goodwill and know-how;</al></li><li><li.nr>(v)</li.nr><al> rights granted under public law, including rights to prospect, explore and extract natural resources.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the term "nationals" shall comprise with regard to either Contracting Party:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al> natural persons having the nationality of that Contracting Party;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al> legal persons constituted under the law of that Contracting Party;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al> legal persons not constituted under the law of that Contracting Party but controlled, directly or indirectly, by natural persons as defined in (i) or by legal persons as defined in (ii) above.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the term "territory" includes the maritime areas adjacent to the coast of the State concerned, to the extent to which that State exercises sovereign rights or jurisdiction in those areas according to international law.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Promotion</titel>
</kop><al>Either Contracting Party shall, within the framework of its laws and regulations, promote economic cooperation through the protection in its territory of investments of nationals of the other Contracting Party. Subject to its right to exercise powers conferred by its laws or regulations, each Contracting Party shall admit such investments.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">Protection</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Each Contracting Party shall ensure fair and equitable treatment of the investments of nationals of the other Contracting Party and shall not impair by unreasonable or discriminatory measures, the operation, management, maintenance, use, enjoyment or disposal thereof by those nationals.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>More particularly, each Contracting Party shall accord to such investments full physical security and protection which in any case shall not be less than that accorded either to investments of its own nationals or to investments of nationals of any third State, whichever is more favourable to the national concerned.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>If a Contracting Party has accorded special advantages to nationals of any third State by virtue of agreements establishing customs unions, economic unions, monetary unions or similar institutions, or on the basis of interim agreements leading to such unions or institutions, that Contracting Party shall not be obliged to accord such advantages to nationals of the other Contracting Party.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Notwithstanding the provisions of this Agreement, each Contracting Party shall observe any obligation it may have entered into with regard to investments of nationals of the other Contracting Party.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>If the provisions of law of either Contracting Party or obligations under international law existing at present or established hereafter between the Contracting Parties in addition to this Agreement contain a regulation, whether general or specific, entitling investments by nationals of the other Contracting Party to a treatment more favourable than is provided for by this Agreement, such regulation shall to the extent that it is more favourable prevail over this Agreement.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Taxation</titel>
</kop><al>With respect to taxes, fees, charges and fiscal deductions and exemptions, each Contracting Party shall accord to nationals of the other Contracting Party who have investments in its territory, treatment not less favourable than that accorded to its own nationals or to those of any third State, whichever is more favourable to the nationals concerned. For this purpose, however, there shall not be taken into account any special fiscal advantages accorded by that Party:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>under an agreement for the avoidance of double taxation; or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>by virtue of its participation in a customs union, economic union or similar institution; or</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>on the basis of reciprocity with a third State.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Transfers</titel>
</kop><al>The Contracting Parties shall guarantee that payments relating to an investment may be transferred. The transfers shall be made in a freely convertible currency, without undue restriction or delay. Such transfers include in particular though not exclusively:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>profits, interest, dividends and other income;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>funds necessary</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al> for the acquisition of raw or auxiliary materials, semi-fabricated or finished products; or</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al> to replace capital assets in order to safeguard the continuity of an investment; or</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al> for expansion and/or improvement of an investment;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>funds in repayment of loans;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>royalties or fees;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>earnings of natural persons;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>the proceeds of sale or liquidation of the investment.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">Expropriation</titel>
</kop><al>Neither Contracting Party shall take any measures depriving, directly or indirectly, nationals of the other Contracting Party of their investments unless the following conditions are complied with:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the measures are taken in the public interest and under due process of law;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the measures are not discriminatory or contrary to any undertaking which the Contracting Party which takes such measures may have given;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the measures are accompanied by provision for the payment of just compensation. Such compensation shall represent the genuine value of the investments affected, shall include interest at a normal commercial rate until the date of payment and shall, in order to be effective for the claimants, be paid and made transferable, without undue delay, to the country designated by the claimants concerned and in the currency of the country of which the claimants are nationals or in any freely convertible currency accepted by the claimants.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Compensation for losses</titel>
</kop><al>Nationals of one Contracting Party who suffer losses in respect of their investments in the territory of the other Contracting Party owing to war or other armed conflict, revolution, a state of national emergency, revolt, insurrection or riot, shall be accorded by the latter Contracting Party treatment, as regards restitution, indemnification, compensation or other settlement, no less favourable than that which that Contracting Party accords to its own nationals or to nationals of any third State, whichever is more favourable to the nationals concerned.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Subrogation</titel>
</kop><al>If the investments of a national of one Contracting Party are insured against non-commercial risks under a system established by law, any subrogation of the insurer or re-insurer to the rights of the said national pursuant to the terms of such insurance shall be recognized by the other Contracting Party.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Settlement of disputes between one Contracting Party and a national of the other Contracting Party</titel>
</kop><al>Each Contracting Party hereby consents to submit any legal dispute arising between that Contracting Party and a national of the other Contracting Party concerning an investment of that national in the territory of the former Contracting Party to the International Centre for Settlement of Investment Disputes for settlement by conciliation or arbitration under the Convention on the Settlement of Investment Disputes between States and Nationals of other States opened for signature at Washington on 18 March, 1965. A legal person which is a national of one Contracting Party and which before such a dispute arises is controlled by nationals of the other Contracting Party shall in accordance with Article 25 (2) (b) of the Convention for the purpose of the Convention be treated as a national of the other Contracting Party.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Applicability</titel>
</kop><al>The provisions of this Agreement shall, from the date of entry into force thereof, as referred to in Article 15, paragraph (1), also apply to investments which have been made before that date.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Consultation</titel>
</kop><al>Either Contracting Party may propose to the other Party that consultations be held on any matter concerning the interpretation or application of the Agreement. The other Party shall accord sympathetic consideration to the proposal and shall afford adequate opportunity for such consultations.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Settlement of disputes between Contracting Parties</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any dispute between the Contracting Parties concerning the interpretation or application of this Agreement which cannot be settled within a reasonable lapse of time, by means of diplomatic negotiations, shall, unless the Parties have otherwise agreed, be submitted, at the request of either Party, to an arbitral tribunal, composed of three members. Each Party shall appoint one arbitrator and the two arbitrators thus appointed shall together appoint a third arbitrator as their Chairman who is not a national of either Party.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>If one of the Parties fails to appoint its arbitrator and has not proceeded to do so within two months after an invitation from the other Party to make such appointment, the latter Party may invite the President of the International Court of Justice to make the necessary appointment.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>If the two arbitrators are unable to reach agreement, in two months following their appointment, on the choice of the third arbitrator, either Party may invite the President of the International Court of Justice, to make the necessary appointment.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>If, in the cases provided for in paragraphs (2) and (3) of this Article, the President of the International Court of Justice is prevented from discharging the said function or is a national of either Contracting Party, the Vice-President shall be invited to make the necessary appointments. If the Vice-President is prevented from discharging the said function or is a national of either Party the most senior member of the Court available who is not a national of either Party shall be invited to make the necessary appointments.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The tribunal shall decide on the basis of this Agreement and other relevant agreements between the two Contracting Parties, rules of International Law and relevant rules of Domestic Law. The foregoing provisions shall not prejudice the power of the tribunal to decide the dispute <nadruk type="cur">ex aequo et bono </nadruk>if the Parties so agree.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Unless the Parties decide otherwise, the tribunal shall determine its own procedure.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>The tribunal shall reach its decision by a majority of votes. Such decision shall be final and binding on the Parties.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Territorial scope</titel>
</kop><al>As regards the Kingdom of the Netherlands, this Agreement shall apply to the part of the Kingdom in Europe, the Netherlands Antilles and to Aruba, unless the notification provided for in Article 15, paragraph (1) provides otherwise.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">14</nr>
<titel status="officieel">Amendment</titel>
</kop><al>This Agreement may at any time be amended by written consent between the Contracting Parties. Any amendment shall enter into force when the Contracting Parties have notified each other in writing that the required constitutional procedures in their respective countries have been complied with.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">15</nr>
<titel status="officieel">Duration and termination</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement shall enter into force on the first day of the second month following the date on which the Contracting Parties have notified each other in writing that the required constitutional procedures in their respective countries have been complied with, and shall remain in force for a period often years. This Agreement shall remain in force thereafter, unless either Contracting Party shall have given written notice of termination to the other. In such case the Agreement will be terminated twelve months from the date on which the written notice was given.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In respect of investments made before the date of the termination of the Agreement the foregoing Articles thereof shall continue to be effective for a further period of fifteen years from that date.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Subject to the twelve months period mentioned in paragraph (1) of this Article, the Government of the Kingdom of the Netherlands shall be entitled to terminate the application of this Agreement separately in respect of any of the parts of the Kingdom.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned representatives duly authorized thereto, have signed this Agreement.</al><al>DONE in duplicate at Abuja on November 2, 1992 in the English language.</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the Netherlands: </nadruk></al><al>(sd.) E. T. J. T. KWINT</al><al>Eric T. J. T. Kwint</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Federal Republic of Nigeria: </nadruk></al><al>(sd.) A. B. MAMMAN</al><al>Dr. Abdullahi Bagodu Mamman
</al><al>Major General (RTD)</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek Nigeria inzake de bevordering en de wederzijdse bescherming van investeringen</titel>
					</kop>
					<aanhef>
						<preambule>
							<al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
							<al>en</al>
							<al>de Regering van de Federale Republiek Nigeria,</al>
							<al>hierna te noemen de &#x201E;Overeenkomstsluitende Partijen",</al>
							<al>geleid door de wens de van oudsher tussen hun beide landen bestaande vriendschapsbanden te versterken, de economische betrekkingen tussen hen uit te breiden en te intensiveren, in het bijzonder wat investeringen door de onderdanen van de ene Overeenkomstsluitende Partij op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij betreft,</al>
							<al>in het besef dat overeenstemming omtrent de aan deze investeringen toe te kennen behandeling het kapitaalverkeer en de overdracht van technologie tussen, alsmede de economische ontwikkeling van de Overeenkomstsluitende Partijen zal stimuleren, en dat een eerlijke en rechtvaardige behandeling van investeringen wenselijk is,</al>
							
							
							<al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
						</preambule>
					</aanhef>
					<wettekst>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">1</nr>
								<titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
							</kop>
							<al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst: </al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> omvat de term &#x201E;investeringen": alle soorten vermogensbestanddelen en in het bijzonder, doch niet uitsluitend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
									<li.nr>i.</li.nr>
									<al>roerende en onroerende zaken, alsmede alle andere zakelijke rechten met betrekking tot alle soorten vermogensbestanddelen;</al>
								</li><li>
									<li.nr>ii.</li.nr>
									<al>rechten ontleend aan aandelen, obligaties en andere soorten belangen in ondernemingen en gezamenlijke ondernemingen;</al>
								</li><li>
									<li.nr>iii.</li.nr>
									<al>recht op geld, op andere vermogensbestanddelen of op iedere prestatie die economische waarde heeft;</al>
								</li><li>
									<li.nr>iv.</li.nr>
									<al>rechten op het gebied van de intellectuele eigendom (zoals octrooien, auteursrechten, licenties, en handelsmerken en -namen), en rechten betreffende technische werkwijzen, goodwill en know-how;</al>
									
								</li><li>
											<li.nr>v.</li.nr>
											<al>rechten verleend krachtens het publiekrecht, met inbegrip van rechten tot het opsporen, exploreren en winnen van natuurlijke rijkdommen;</al>
											
										</li></lijst></li><li>
													<li.nr>b.</li.nr>
													<al>omvat de term &#x201E;onderdanen" met betrekking tot elk van beide Overeenkomstsluitende Partijen:</al>
												<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
									<li.nr>i.</li.nr>
									<al>natuurlijke personen die de nationaliteit van die Overeenkomstsluitende Partij hebben;</al>
								</li><li>
									<li.nr>ii.</li.nr>
									<al>rechtspersonen die zijn opgericht overeenkomstig het recht van die Overeenkomstsluitende Partij;</al>
								</li><li>
									<li.nr>iii.</li.nr>
									<al>rechtspersonen die niet zijn opgericht overeenkomstig het recht van die Overeenkomstsluitende Partij, maar die, al dan niet rechtstreeks, onder toezicht staan van natuurlijke personen zoals omschreven onder i. of van rechtspersonen zoals omschreven onder ii. hierboven.</al>
									
								</li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>omvat de term &#x201E;grondgebied": de zeegebieden grenzend aan de kust van de betrokken Staat, voor zover die Staat overeenkomstig het internationale recht soevereine rechten of rechtsmacht in deze gebieden uitoefent.</al></li></lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">2</nr>
								<titel status="officieel">Bevordering</titel>
							</kop>
							<al>Elke Overeenkomstsluitende Partij bevordert, binnen het kader van haar wetten en voorschriften, de economische samenwerking door de bescherming op haar grondgebied van investeringen van onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij. Met inachtneming van haar recht de haar door haar wetten of voorschriften verleende bevoegdheden uit te oefenen, laat elke Overeenkomstsluitende Partij deze investeringen toe.</al>
							
							
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">3</nr>
								<titel status="officieel">Bescherming</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Elke Overeenkomstsluitende Partij waarborgt een eerlijke en rechtvaardige behandeling van de investeringen van onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij en belemmert niet, door onredelijke of discriminatoire maatregelen, de werking, het beheer, de instandhouding, het gebruik, het genot of de vervreemding daarvan door deze onderdanen.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>In het bijzonder kent elke Overeenkomstsluitende Partij dergelijke investeringen een volledige fysieke zekerheid en bescherming toe, die in elk geval niet minder is dan die welke wordt toegekend aan investeringen van hetzij haar eigen onderdanen hetzij onderdanen van een derde Staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de betrokken onderdaan.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>Indien een Overeenkomstsluitende Partij onderdanen van een derde Staat bijzondere voordelen heeft toegekend uit hoofde van overeenkomsten tot oprichting van douane-unies, economische unies, monetaire unies of soortgelijke instellingen, dan wel op grond van interimovereenkomsten die tot zodanige unies of instellingen leiden, is die Overeenkomstsluitende Partij niet verplicht zodanige voordelen toe te kennen aan onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Niettegenstaande de bepalingen van deze Overeenkomst komt elke Overeenkomstsluitende Partij alle verplichtingen na die zij is aangegaan met betrekking tot investeringen van onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>Indien de wettelijke bepalingen van &#xE9;&#xE9;n van beide Overeenkomstsluitende Partijen of verplichtingen krachtens internationaal recht, die thans bestaan of op een later tijdstip door de Overeenkomstsluitende Partijen worden aangegaan naast deze Overeenkomst, een algemene of bijzondere regeling bevatten op grond waarvan investeringen door onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij recht hebben op een behandeling die gunstiger is dan in deze Overeenkomst is voorzien, heeft een dergelijke regeling, in zoverre zij gunstiger is, voorrang boven deze Overeenkomst.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">4</nr>
								<titel status="officieel">Belasting</titel>
							</kop>
							<al>Met betrekking tot belastingen, heffingen, lasten en verminderingen en vrijstellingen van belasting kent iedere Overeenkomstsluitende Partij aan onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij die investeringen op haar grondgebied hebben, een behandeling toe die niet minder gunstig is dan die welke wordt toegekend aan haar eigen onderdanen of aan die van een derde Staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de betrokken onderdanen. Hierbij wordt evenwel geen rekening gehouden met bijzondere belastingvoordelen door die Partij toegekend:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a.</li.nr>
									<al>krachtens een overeenkomst ter vermijding van dubbele belasting; of</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b.</li.nr>
									<al>uit hoofde van haar deelneming aan een douane-unie, economische unie of soortgelijke instelling; of</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c.</li.nr>
									<al>op basis van wederkerigheid met een derde Staat.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">5</nr>
								<titel status="officieel">Overmakingen</titel>
							</kop>
							<al>De Overeenkomstsluitende Partijen waarborgen dat betalingen die verband houden met een investering kunnen worden overgemaakt. De overmakingen geschieden in een vrij inwisselbare munteenheid, zonder onnodige beperking of vertraging. Deze overmakingen omvatten in het bijzonder, doch niet uitsluitend:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a.</li.nr>
									<al>winsten, interesten, dividenden en andere inkomsten;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b.</li.nr>
									<al>gelden nodig</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>i.</li.nr>
											<al>voor het verwerven van grondstoffen of hulpmaterialen,halffabrikaten of eindprodukten, of </al>
											</li>
									<li><li.nr>ii.</li.nr><al> om kapitaalgoederen te vervangen ten einde de continu&#xEF;teit van een investering te waarborgen; </al></li><li><li.nr>iii. </li.nr><al>voor het uitbreiden en/of verbeteren van een investering;</al></li></lijst>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c.</li.nr>
									<al>gelden voor de terugbetaling van leningen;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>d.</li.nr>
									<al>royalty's of honoraria;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>e.</li.nr>
									<al>inkomsten uit arbeid van natuurlijke personen;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>f.</li.nr>
									<al>de opbrengst van de verkoop of liquidatie van de investering.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">6</nr>
								<titel status="officieel">Onteigening</titel>
							</kop>
							<al>Geen der Overeenkomstsluitende Partijen neemt maatregelen waardoor, al dan niet rechtstreeks, aan onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij hun investeringen worden ontnomen, tenzij aan de volgende voorwaarden wordt voldaan:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a.</li.nr>
									<al>de maatregelen worden genomen in het algemeen belang en met inachtneming van een behoorlijke rechtsgang;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b.</li.nr>
									<al>de maatregelen zijn niet discriminatoir of in strijd met enige verbintenis die de Overeenkomstsluitende Partij die deze maatregelen neemt, is aangegaan;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c.</li.nr>
									<al>de maatregelen gaan vergezeld van een regeling voor de betaling van een billijke schadeloosstelling. Deze schadeloosstelling dient de werkelijke waarde van de desbetreffende investeringen te vertegenwoordigen, dient rente te omvatten tegen een gewone commerci&#xEB;le rentevoet tot de datum van betaling, en dient, wil zij doeltreffend zijn voor de gerechtigden, zonder onredelijke vertraging te worden betaald en te kunnen worden overgemaakt naar het door de betrokken gerechtigden aangewezen land en in de munteenheid van het land waarvan de gerechtigden onderdaan zijn of in een door de gerechtigden aanvaarde vrij inwisselbare munteenheid.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">7</nr>
								<titel status="officieel">Schadeloosstelling voor verliezen</titel>
							</kop>
							<al>Aan onderdanen van de ene Overeenkomstsluitende Partij die verliezen lijden met betrekking tot hun investeringen op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij wegens oorlog of een ander gewapend conflict, revolutie, een nationale noodtoestand, opstand, oproer of ongeregeldheden, wordt door de laatstbedoelde Overeenkomstsluitende Partij wat restitutie, schadeloosstelling, vergoeding of een andere regeling betreft, geen minder gunstige behandeling toegekend dan die welke die Overeenkomstsluitende Partij toekent aan haar eigen onderdanen of aan onderdanen van een derde Staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de betrokken onderdanen.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">8</nr>
								<titel status="officieel">Subrogatie</titel>
							</kop>
							<al>Indien de investeringen van een onderdaan van de ene Overeenkomstsluitende Partij krachtens een bij wet ingesteld stelsel verzekerd zijn tegen niet-commerci&#xEB;le risico's, wordt de subrogatie van de verzekeraar of de herverzekeraar in de rechten van de bedoelde onderdaan, ingevolge de voorwaarden van deze verzekering, door de andere Overeenkomstsluitende Partij erkend.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">9</nr>
								<titel status="officieel">Beslechting van geschillen tussen een Overeenkomstsluitende Partij en een onderdaan van de andere Overeenkomstsluitende Partij</titel>
							</kop>
							<al>Elke Overeenkomstsluitende Partij stemt er hierbij mee in juridische geschillen die zich voordoen tussen die Overeenkomstsluitende Partij en een onderdaan van de andere Overeenkomstsluitende Partij betreffende een investiering van die onderdaan op het grondgebied van de eerstbedoelde Overeenkomstsluitende Partij voor te leggen aan het Internationaal Centrum voor beslechting van investeringsgeschillen voor beslechting door middel van conciliatie of arbitrage krachtens het Verdrag inzake de beslechting van investeringsgeschillen tussen Staten en onderdanen van andere Staten, dat op 18 maart 1965 te Washington D.C. werd opengesteld voor ondertekening. Een rechtspersoon die onderdaan is van de ene Overeenkomstsluitende Partij en die, voordat een zodanig geschil zich voordoet, onder toezicht staat van onderdanen van de andere Overeenkomstsluitende Partij, wordt overeenkomstig artikel 25, tweede lid, letter b, van het Verdrag voor de toepassing van het Verdrag behandeld als onderdaan van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">10</nr>
								<titel status="officieel">Werkingssfeer</titel>
							</kop>
							<al>De bepalingen van deze Overeenkomst zijn, vanaf de datum van inwerkingtreding ervan, zoals bedoeld in artikel 15, eerste lid, ook van toepassing op investeringen die voor die datum zijn gedaan.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">11</nr>
								<titel status="officieel">Overleg</titel>
							</kop>
							<al>Elk der Overeenkomstsluitende Partijen kan aan de andere Partij voorstellen overleg te plegen over aangelegenheden betreffende de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst. De andere Partij neemt dit voorstel welwillend in overweging en biedt passende gelegenheid voor dit overleg.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">12</nr>
								<titel status="officieel">Beslechting van geschillen tussen de Overeenkomstsluitende Partijen</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Geschillen tussen de Overeenkomstsluitende Partijen betreffende de uitlegging of de toepassing van deze Overeenkomst die niet binnen een redelijke termijn door diplomatieke onderhandelingen kunnen worden beslecht, worden, tenzij de Partijen anders zijn overeengekomen, op verzoek van een van beide Partijen voorgelegd aan een uit drie leden samengesteld scheidsgerecht. Elke Partij benoemt een scheidsman en de twee aldus benoemde scheidsmannen benoemen te zamen een derde scheidsman, die geen onderdaan van een der Overeenkomstsluitende Partijen is, tot hun voorzitter.</al>
								
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Indien &#xE9;&#xE9;n van beide Partijen nalaat een scheidsman te benoemen en niet binnen twee maanden gevolg geeft aan een verzoek van de andere Partij deze benoeming te verrichten, kan de laatstbedoelde Partij de President van het Internationale Gerechtshof verzoeken de noodzakelijke benoeming te verrichten.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>Indien de beide scheidsmannen niet binnen twee maanden na hun benoeming tot overeenstemming kunnen geraken over de keuze van de derde scheidsman, kan elk der Partijen de President van het Internationale Gerechtshof verzoeken de noodzakelijke benoeming te verrichten.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Indien in de in het tweede en derde lid van dit artikel bedoelde gevallen de President van het Internationale Gerechtshof verhinderd is bedoelde functie uit te oefenen, of onderdaan is van een van beide Overeenkomstsluitende Partijen, wordt de Vice-President verzocht de noodzakelijke benoemingen te verrichten. Indien de Vice-President verhinderd is bedoelde functie uit te oefenen, of onderdaan is van een van beide Partijen, wordt het lid van het Gerechtshof dat het hoogst in anci&#xEB;nniteit is, beschikbaar is en geen onderdaan is van een der Partijen, verzocht de noodzakelijke benoemingen te verrichten.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>Het scheidsgerecht beslist op basis van deze Overeenkomst en van andere toepasselijke overeenkomsten tussen de twee Overeenkomstsluitende Partijen, van de regels van het internationale recht en van toepasselijke regels van het nationale recht. De voorgaande bepalingen doen geen afbreuk aan de bevoegdheid van het scheidsgerecht in het geschil een uitspraak ex aequo et bono te doen, indien de Partijen daarmee instemmen.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">6</lidnr>
								<al>Tenzij de Partijen anders beslissen, stelt het scheidsgerecht zijn eigen procedureregels vast.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">7</lidnr>
								<al>Het scheidsgerecht doet zijn uitspraak bij meerderheid van stemmen. Een zodanige uitspraak is onherroepelijk en bindend voor de Partijen.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">13</nr>
								<titel status="officieel">Territoriale reikwijdte</titel>
							</kop>
							<al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is deze Overeenkomst van toepassing op het deel van het Rijk in Europa, de Nederlandse Antillen en Aruba, tenzij in de in artikel 15, eerste lid, bedoelde mededeling anders wordt bepaald.</al>
							
							
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">14</nr>
								<titel status="officieel">Wijziging</titel>
							</kop>
							<al>Deze Overeenkomst kan te allen tijde worden gewijzigd met schriftelijke instemming van beide Partijen. Een wijziging wordt van kracht wanneer de Overeenkomstsluitende Partijen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld dat aan de in hun onderscheiden landen constitutioneel vereiste procedures is voldaan.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">15</nr>
								<titel status="officieel">Duur en be&#xEB;indiging</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand die volgt op de datum waarop de Overeenkomstsluitende Partijen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld dat aan de in hun onderscheiden landen hiertoe constitutioneel vereiste procedures is voldaan, en blijft van kracht gedurende een tijdvak van tien jaar. Daarna blijft deze Overeenkomst van kracht, tenzij een van beide Overeenkomstsluitende Partijen de andere schriftelijk mededeling van be&#xEB;indiging doet. In dat geval wordt de Overeenkomst be&#xEB;indigd twaalf maanden na de datum waarop de schriftelijke mededeling is gedaan.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Ten aanzien van investeringen die zijn gedaan voor de datum van be&#xEB;indiging van deze Overeenkomst, blijven de voorgaande artikelen van kracht gedurende een tijdvak van vijftien jaar vanaf die datum.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>Met inachtneming van de in het eerste lid van dit artikel genoemde termijn van twaalf maanden is de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden gerechtigd de toepassing van deze Overeenkomst ten aanzien van enig deel van het Koninkrijk afzonderlijk te be&#xEB;indigen.</al>
							</lid>
						</artikel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondertekenende vertegenwoordigers, daartoe naar behoren gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
							<al>GEDAAN in tweevoud te Abuja op 2 november 1992 in de Engelse taal.</al>
							<al>
								<nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden: </nadruk>
							</al>
							<al>(w.g.) E. T. J. T. KWINT</al>
							<al>Eric T. J. T. Kwint</al>
							<al>
								<nadruk type="cur">Voor de Regering van de Federale Republiek Nigeria: </nadruk>
							</al>
							<al>(w.g.) A. B. MAMMAN</al>
							<al>Dr. Abdullahi Bagudu Mamman</al>
						<al>Major General (RTD)</al></slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst>
			</verdrag></wetgeving>
  	