<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003152" dtdversie="2.0" id="10000026269" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Convention of the World Meteorological Organization</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag van de Wereld Meteorologische Organisatie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <titel status="officieel">Convention
of the World Meteorological
Organization</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Considering the need
for sustainable development, the reduction of loss of life and property
caused by natural disasters and other catastrophic events related to
weather, climate and water, as well as safeguarding the environment and
the global climate for present and future generations of
humankind,</al>
          <al>Recognizing the importance of an integrated
international system for the observation, collection, processing and
dissemination of meteorological, hydrological and related data and
products,</al>
          <al>Reaffirming the vital importance of the mission of
the National Meteorological, Hydrometeorological and Hydrological
Services in observing and understanding weather and climate and in
providing meteorological, hydrological and related services in support
of relevant national needs which should include the following
areas:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>Protection
of life and property,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Safeguarding
the environment,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Contributing to
sustainable development,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>Promoting
long-term observation and collection of meteorological, hydrological
and climatological data, including related environmental
data,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>Promotion of endogenous
capacity-building,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>Meeting
international
commitments,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>Contributing to
international cooperation,</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Recognizing also that
Members need to work together to coordinate, standardize, improve and
encourage efficiencies in the exchange of meteorological,
climatological, hydrological and related information between them, in
the aid of human activities,</al>
          <al>Considering that meteorology is
best coordinated at the international level by one responsible
international organization,</al>
          <al>Considering further the need for
close cooperation with other international organizations also working
in the areas of hydrology, climate and
environment,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>The contracting States
agree to the present Convention, as
follows:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">ESTABLISHMENT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>The
World Meteorological Organization (hereinafter called &#x201C;the
Organization&#x201D;) is hereby
established.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Purposes</titel>
            </kop>
            <al>The
purposes of the Organization shall
be:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>To
facilitate worldwide cooperation in the establishment of networks of
stations for the making of meteorological observations as well as
hydrological and other geophysical observations related to meteorology,
and to promote the establishment and maintenance of centres charged
with the provision of meteorological and related
services;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>To promote the
establishment and maintenance of systems for the rapid exchange of
meteorological and related
information;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>To promote
standardization of meteorological and related observations and to
ensure the uniform publication of observations and
statistics;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>To further the
application of meteorology to aviation, shipping, water problems,
agriculture and other human
activities;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>To promote activities in
operational hydrology and to further close cooperation between
Meteorological and Hydrological Services;
and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>To encourage research and
training in meteorology and, as appropriate, in related fields and to
assist in coordinating the international aspects of such research and
training.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">MEMBERSHIP</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Members</titel>
            </kop>
            <al>The
following may become Members of the Organization by the procedure set
forth in the present
Convention:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Any
State represented at the Conference of Directors of the International
Meteorological Organization convened at Washington, D.C., on 22
September 1947, as listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Annex I</intref> attached hereto and which signs
the present Convention and ratifies it in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=32">Article 32</intref>,
or which accedes thereto, in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">Article
33</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Any Member of the United Nations
having a Meteorological Service by acceding to the present Convention
in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">Article 33</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Any
State fully responsible for the conduct of its international relations
and having a Meteorological Service, not listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Annex I</intref> of the
present Convention and not a Member of the United Nations, after the
submission of a request for membership to the Secretariat of the
Organization and after its approval by two-thirds of the Members of the
Organization as specified in paragraphs (a), (b) and (c) of this
Article, by acceding to the present Convention in accordance with
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">Article 33</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Any territory or group of
territories maintaining its own Meteorological Service and listed in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=II">Annex II</intref> attached hereto, upon application of the present Convention on
its behalf, in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">paragraph (a) of Article 34</intref>, by the
State or States responsible for its international relations and
represented at the Conference of Directors of the International
Meteorological Organization convened at Washington, D.C., on 22
September 1947, as listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Annex I</intref> of the present
Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Any territory or group of
territories not listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=II">Annex II</intref> of the present Convention,
maintaining its own Meteorological Service but not responsible for the
conduct of its international relations, on behalf of which the present
Convention is applied in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">paragraph (b) of Article 34</intref>;
provided that the request for membership is presented by the Member
responsible for its international relations, and secures approval by
two-thirds of the Members of the Organization as specified in
paragraphs (a), (b) and (c) of this
Article;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>Any trust territory or group
of trust territories maintaining its own Meteorological Service, and
administered by the United Nations, to which the United Nations applies
the present Convention in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">Article
34</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Any request for membership in the Organization
shall state in accordance with which paragraph of this Article
membership is
sought.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">ORGANIZATION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Organization shall
comprise:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>The
World Meteorological Congress (hereinafter called
&#x201C;Congress&#x201D;);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>The
Executive Council;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Regional
meteorological associations (hereinafter called &#x201C;the regional
associations&#x201D;);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Technical
commissions;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>The
Secretariat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>There
shall be a President and three Vice-Presidents of the Organization who
shall also be President and Vice-Presidents of Congress and of the
Executive
Council.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>The
activities of the Organization and the conduct of its affairs shall be
decided by the Members of the
Organization.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Such
decisions shall normally be taken by Congress in
session;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>However, except on matters
reserved in the Convention for decisions by Congress, decisions may
also be taken by Members by correspondence, when urgent action is
required between sessions of Congress.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Such a vote
shall be taken upon receipt by the Secretary-General of the request of
a majority of the Members of the Organization, or when so decided by
the Executive Council.</al>
            <al>Such votes shall be conducted in
accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">Articles 11</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=12">12</intref> of the Convention and with the
General Regulations (hereinafter referred to as &#x201C;the
Regulations&#x201D;).</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">OFFICERS
OF THE ORGANIZATION AND MEMBERS OF THE EXECUTIVE
COUNCIL
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Eligibility
for election to the offices of President and Vice-Presidents of the
Organization, of president and vice-president of the regional
associations, and for membership, subject to the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=13">Article
13 (c) (ii)</intref> of the Convention, of the Executive Council, shall be
confined to persons who are designated as Directors of their
Meteorological or Hydrometeorological Services by the Members of the
Organization for the purpose of this Convention, as provided for in the
Regulations;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>In
the performance of their duties, all officers of the Organization and
members of the Executive Council shall act as representatives of the
Organization and not as representatives of particular Members
thereof.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">THE
WORLD METEOROLOGICAL
CONGRESS
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Composition</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Congress is the general assembly of delegates representing Members and
as such is the supreme body of the
Organization;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Each
Member shall designate one of its delegates, who should be the Director
of its Meteorological or Hydrometeorological Service, as its principal
delegate at
Congress;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>With a
view to securing the widest possible technical representation, any
Director of a Meteorological or Hydrometeorological Service or any
other individual may be invited by the President to be present at, and
to participate in, the discussions of Congress in accordance with the
provisions of the
Regulations.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Functions</titel>
            </kop>
            <al>In
addition to the functions set out in other Articles of the Convention,
the primary duties of Congress shall
be:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>To
determine general policies for the fulfilment of the purposes of the
Organization as set forth in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=2">Article
2</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>To make recommendations to Members
on matters within the purposes of the
Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>To refer to any body of
the Organization any matter within the provisions of the Convention
upon which such a body is empowered to
act;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>To determine regulations
prescribing the procedures of the various bodies of the Organization,
in particular the General, Technical, Financial and Staff
Regulations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>To consider the reports
and activities of the Executive Council and to take appropriate action
in regard thereto;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>To establish
regional associations in accordance with the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=18">Article 18</intref>;
to determine their geographical limits, coordinate their activities,
and consider their
recommendations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>To establish
technical commissions in accordance with the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=19">Article 19</intref>;
to define their terms of reference, coordinate their activities, and
consider their recommendations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>To
establish any additional bodies it may deem
necessary;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i)</li.nr>
                <al>To determine the location
of the Secretariat of the
Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j)</li.nr>
                <al>To elect the President
and Vice-Presidents of the Organization and members of the Executive
Council other than the presidents of the regional
associations.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Congress may also take any other
appropriate action on matters affecting the
Organization.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Execution
of Congress
decisions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>All
Members shall do their utmost to implement the decisions of
Congress;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>If,
however, any Member finds it impracticable to give effect to some
requirement in a technical resolution adopted by Congress, such Member
shall inform the Secretary-General of the Organization whether its
inability to give effect to it is provisional or final, and state its
reasons
therefor.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Sessions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Congress
shall normally be convened at intervals as near as possible to four
years, at a place and on a date to be decided by the Executive
Council;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>An
extraordinary Congress may be convened by decision of the Executive
Council;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>On
receipt of requests for an extraordinary Congress from one-third of the
Members of the Organization the Secretary-General shall conduct a vote
by correspondence, and if a simple majority of the Members are in
favour an extraordinary Congress shall be
convened.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Voting</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>In
a vote in Congress each Member shall have one vote. However, only
Members of the Organization which are States (hereinafter referred to
as &#x201C;Members which are States&#x201D;) shall be entitled to vote
or to take a decision on the following
subjects:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Amendment
or interpretation of the Convention or proposals for a new
Convention;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Requests for membership
of the Organization;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Relations with
the United Nations and other intergovernmental
organizations;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Election of the
President and Vice-Presidents of the Organization and of the members of
the Executive Council other than the presidents of the regional
associations;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Decisions
shall be by a two-thirds majority of the votes cast for and against,
except that elections of individuals to serve in any capacity in the
Organization shall be by simple majority of the votes cast. The
provisions of this paragraph, however, shall not apply to decisions
taken in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">Articles 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=10">10 (c)</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=26">26</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=28">28</intref> of the
Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Quorum</titel>
            </kop>
            <al>The
presence of delegates of a majority of the Members shall be required to
constitute a quorum for meetings of Congress. For those meetings of
Congress at which decisions are taken on the subjects enumerated in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">paragraph (a) of Article 11</intref>, the presence of delegates of a majority of
the Members which are States shall be required to constitute a
quorum.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">THE
EXECUTIVE
COUNCIL
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Composition</titel>
            </kop>
            <al>The
Executive Council shall consist
of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>The
President and the Vice-Presidents of the
Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>The presidents of
regional associations, who can be replaced at sessions by their
alternates, as provided for in the
Regulations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Twenty-seven Directors
of Meteorological or Hydrometeorological Services of Members of the
Organization, who can be replaced at sessions by alternates,
provided:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>That
these alternates shall be as provided for in the
Regulations;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>That not more than
nine and not less than four members of the Executive Council,
comprising the President and Vice-Presidents of the Organization, the
presidents of regional associations and the twenty-seven elected
Directors, shall come from one Region, this Region being determined in
the case of each member in accordance with the
Regulations.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Functions</titel>
            </kop>
            <al>The
Executive Council is the executive body of the Organization and is
responsible to Congress for the coordination of the programmes of the
Organization and for the utilization of its budgetary resources in
accordance with the decisions of Congress.</al>
            <al>In addition to
functions set out in other Articles of the Convention, the primary
functions of the Executive Council shall
be:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>To
implement the decisions taken by the Members of the Organization either
in Congress or by means of correspondence and to conduct the activities
of the Organization in accordance with the intention of such
decisions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>To examine the programme
and budget estimates for the following financial period prepared by the
Secretary-General and to present its observations and its
recommendations thereon to
Congress;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>To consider and, where
necessary, take action on behalf of the Organization on resolutions and
recommendations of regional associations and technical commissions in
accordance with the procedures laid down in the
Regulations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>To provide technical
information, counsel and assistance in the fields of activity of the
Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>To study and make
recommendations on any matter affecting international meteorology and
related activities of the
Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>To prepare the agenda
for Congress and to give guidance to the regional associations and
technical commissions in the preparation of their work
programme;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>To report on its
activities to each session of
Congress;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>To administer the finances
of the Organization in accordance with the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;titeldeel=XI">Part XI</intref> of the
Convention.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>The Executive Council may also perform
such other functions as may be conferred on it by Congress or by
Members
collectively.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Sessions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Executive Council shall normally hold a session at least once a year,
at a place and on a date to be determined by the President of the
Organization after consultation with other members of the
Council;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>An
extraordinary session of the Executive Council shall be convened
according to the procedures contained in the Regulations, after receipt
by the Secretary-General of requests from a majority of the members of
the Executive Council. Such a session may also be convened by agreement
between the President and the three Vice-Presidents of the
Organization.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Voting</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Decisions
of the Executive Council shall be by two-thirds majority of the votes
cast for and against. Each member of the Executive Council shall have
only one vote, notwithstanding that he may be a member in more than one
capacity;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Between
sessions the Executive Council may vote by correspondence. Such votes
shall be conducted in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=16">Articles 16 (a)</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=17">17</intref> of the
Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Quorum</titel>
            </kop>
            <al>The
presence of two-thirds of the members shall be required to constitute a
quorum for meetings of the Executive
Council.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">REGIONAL
ASSOCIATIONS
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Regional
associations shall be composed of the Members of the Organization, the
networks of which lie in or extend into the
Region;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Members
of the Organization shall be entitled to attend the meetings of
regional associations to which they do not belong, to take part in the
discussions and to present their views upon questions affecting their
own Meteorological or Hydrometeorological Services, but shall not have
the right to
vote;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>Regional
associations shall meet as often as necessary. The time and place of
the meeting shall be determined by the presidents of the regional
associations in agreement with the President of the
Organization;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">d)</lidnr>
              <al>The
functions of the regional associations shall
be:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>(i)</li.nr>
                  <al>To
promote the execution of the resolutions of Congress and the Executive
Council in their respective
Regions;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(ii)</li.nr>
                  <al>To consider matters
brought to their attention by the Executive
Council;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(iii)</li.nr>
                  <al>To discuss matters of
general interest and to coordinate meteorological and related
activities in their respective
Regions;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(iv)</li.nr>
                  <al>To make recommendations to
Congress and the Executive Council on matters within the purposes of
the Organization;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(v)</li.nr>
                  <al>To perform such
other functions as may be conferred on them by
Congress;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">e)</lidnr>
              <al>Each
regional association shall elect its president and
vice-president.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">TECHNICAL
COMMISSIONS
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Commissions
consisting of technical experts may be established by Congress to study
and make recommendations to Congress and the Executive Council on any
subject within the purpose of the
Organization;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Members
of the Organization have the right to be represented on the technical
commissions;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>Each
technical commission shall elect its president and
vice-president;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">d)</lidnr>
              <al>Presidents
of technical commissions may participate without vote in the meetings
of Congress and of the Executive
Council.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">THE
SECRETARIAT
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>The
permanent Secretariat of the Organization shall be composed of a
Secretary-General and such technical and clerical staff as may be
required for the work of the
Organization.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Secretary-General shall be appointed by Congress on such terms as
Congress may
approve;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>The
staff of the Secretariat shall be appointed by the Secretary-General
with the approval of the Executive Council in accordance with
regulations established by
Congress.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Secretary-General is responsible to the President of the Organization
for the technical and administrative work of the
Secretariat;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>In
the performance of their duties, the Secretary-General and the staff
shall not seek or receive instructions from any authority external to
the Organization. They shall refrain from any action which might
reflect on their position as international officers. Each Member of the
Organization on its part shall respect the exclusively international
character of the responsibilities of the Secretary-General and the
staff and not seek to influence them in the discharge of their
responsibilities to the
Organization.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel status="officieel">FINANCES</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Congress
shall determine the maximum expenditure which may be incurred by the
Organization on the basis of the estimates submitted by the
Secretary-General after prior examination by, and with the
recommendations of, the Executive
Council;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Congress
shall delegate to the Executive Council such authority as may be
required to approve the annual expenditures of the Organization within
the limitations determined by
Congress.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <al>The
expenditures of the Organization shall be apportioned among the Members
of the Organization in the proportions determined by
Congress.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel status="officieel">RELATIONS
WITH THE UNITED
NATIONS
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <al>The
Organization shall be in relationship to the United Nations pursuant to
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=57" compleet="nee">Article 57 of the Charter of the United Nations</extref>. Any agreement
concerning such relationship shall require approval by two-thirds of
the Members which are
States.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel status="officieel">RELATIONS
WITH OTHER
ORGANIZATIONS
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Organization shall establish effective relations and cooperate closely
with such other intergovernmental organizations as may be desirable.
Any formal agreement entered into with such organizations shall be made
by the Executive Council, subject to approval by twothirds of the
Members which are States, either in Congress or by
correspondence;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>The
Organization may on matters within its purposes make suitable
arrangements for consultation and cooperation with nongovernmental
international organizations and, with the consent of the government
concerned, with national organizations, governmental or
non-governmental;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>Subject
to approval by two-thirds of the Members which are States, the
Organization may take over from any other international organization or
agency, the purpose and activities of which lie within the purposes of
the Organization, such functions, resources and obligations as may be
transferred to the Organization by international agreement or by
mutually acceptable arrangements entered into between competent
authorities of the respective
organizations.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel status="officieel">LEGAL
STATUS, PRIVILEGES AND
IMMUNITIES
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
Organization shall enjoy in the territory of each Member such legal
capacity as may be necessary for the fulfilment of its purposes and for
the exercise of its
functions;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>(i)</li.nr>
                  <al>The
Organization shall enjoy in the territory of each Member to which the
present Convention applies such privileges and immunities as may be
necessary for the fulfilment of its purposes and for the exercise of
its functions;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>(ii)</li.nr>
                  <al>Representatives of
Members, officers and officials of the Organization, as well as members
of the Executive Council, shall similarly enjoy such privileges and
immunities as are necessary for the independent exercise of their
functions in connection with the
Organization;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>In
the territory of any Member which is a State and which has acceded to
the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005536" compleet="nee">Convention on the Privileges and Immunities of the Specialized
Agencies</extref> adopted by the General Assembly of the United Nations on 21
November 1947, such legal capacity, privileges and immunities shall be
those defined in the said
Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel status="officieel">AMENDMENTS</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>The
text of any proposed amendment to the present Convention shall be
communicated by the Secretary-General to Members of the Organization at
least six months in advance of its consideration by
Congress;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Amendments
to the present Convention involving new obligations for Members shall
require approval by Congress, in accordance with the provisions of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">Article 11</intref> of the present Convention, by a two-thirds majority vote,
and shall come into force on acceptance by two-thirds of the Members
which are States for each such Member accepting the amendment, and
thereafter for each remaining such Member on acceptance by it. Such
amendments shall come into force for any Member not responsible for its
own international relations upon the acceptance on behalf of such a
Member by the Member responsible for the conduct of its international
relations;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c)</lidnr>
              <al>Other
amendments shall come into force upon approval by two-thirds of the
Members which are
States.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XVI</nr>
            <titel status="officieel">INTERPRETATION
AND
DISPUTES
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <al>Any
question or dispute concerning the interpretation or application of the
present Convention which is not settled by negotiation or by Congress
shall be referred to an independent arbitrator appointed by the
President of the International Court of Justice, unless the parties
concerned agree on another mode of
settlement.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XVII</nr>
            <titel status="officieel">WITHDRAWAL</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a)</lidnr>
              <al>Any
Member may withdraw from the Organization on twelve months&#x2019;
notice in writing given by it to the Secretary-General of the
Organization, who shall at once inform all the Members of the
Organization of such notice of
withdrawal;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b)</lidnr>
              <al>Any
Member of the Organization not responsible for its own international
relations may be withdrawn from the Organization on twelve
months&#x2019; notice in writing given by the Member or other authority
responsible for its international relations to the Secretary-General of
the Organization, who shall at once inform all the Members of the
Organization of such notice of
withdrawal.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XVIII</nr>
            <titel status="officieel">SUSPENSION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>If
any Member fails to meet its financial obligations to the Organization
or otherwise fails in its obligations under the present Convention,
Congress may by resolution suspend it from exercising its rights and
enjoying privileges as a Member of the Organization until it has met
such financial or other
obligations.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XIX</nr>
            <titel status="officieel">RATIFICATION
AND
ACCESSION
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <al>The
present Convention shall be ratified by the signatory States and the
instruments of ratification shall be deposited with the Government of
the United States of America, which will notify each signatory and
acceding State of the date of deposit
thereof.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Subject
to the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">Article 3</intref> of the present Convention, accession
shall be effected by the deposit of an instrument of accession with the
Government of the United States of America, which shall notify each
Member of the Organization
thereof.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Subject
to the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">Article 3</intref> of the present
Convention:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Any
contracting State may declare that its ratification of, or accession
to, the present Convention includes any territory or group of
territories for the international relations of which it is
responsible;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>The present Convention
may at any time thereafter be applied to any such territory or group of
territories upon a notification in writing to the Government of the
United States of America and the present Convention shall apply to the
territory or group of territories on the date of the receipt of the
notification by the Government of the United States of America, which
will notify each signatory and acceding State
thereof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>The United Nations may apply
the present Convention to any trust territory or group of trust
territories for which it is the administering authority. The Government
of the United States of America will notify all signatory and acceding
States of any such
application.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>PART</label>
            <nr status="officieel">XX</nr>
            <titel status="officieel">ENTRY
INTO
FORCE
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>The
present Convention shall come into force on the thirtieth day after the
date of the deposit of the thirtieth instrument of ratification or
accession. The present Convention shall come into force for each State
ratifying or acceding after that date on the thirtieth day after the
deposit of its instrument of ratification or accession.</al>
            <al>The
present Convention shall bear the date on which it is opened for
signature and shall remain open for signature for a period of one
hundred and twenty days
thereafter.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN
WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorized by their
respective governments, have signed the present
Convention.</al>
          <al>DONE at Washington this eleventh day of October
1947, in the English and French languages, each equally authentic, the
original of which shall be deposited in the archives of the Government
of the United States of America. The Government of the United States of
America shall transmit certified copies thereof to all the signatory
and acceding
States.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <titel status="officieel">Signatory
countries</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>The
Convention, which was opened for signature on 11 October 1947 at
Washington and remained open for signature for a period of one hundred
and twenty days thereafter, has been signed on behalf of the following
countries:</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Argentina</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>India</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Australia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ireland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgium</al>
                    <al>(including
the Belgian
Congo)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Italy</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brazil</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mexico</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Burma</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kingdom of
the Netherlands</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Canada</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>New
Zealand</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Chile</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Norway</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>China</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Pakistan</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Colombia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Paraguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cuba</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Poland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Czechoslovakia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugal</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Denmark</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Republic
of the Philippines</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Dominican
Republic</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Siam</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ecuador</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Sweden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Egypt</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Switzerland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Finland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Turkey</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>France</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Union of
South Africa</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Greece</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>United
Kingdom of Great Britain and Northern Ireland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Guatemala</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>United
States of America</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hungary</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Uruguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Iceland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Yugoslavia</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <label>Annex</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>States
represented at the Conference of Directors of the International
Meteorological Organization convened at Washington, D.C., on 22
September
1947</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Argentina</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Italy</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Australia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mexico</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgium</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Netherlands</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brazil</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>New
Zealand</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Burma</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Norway</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Canada</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Pakistan</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Chile</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Paraguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>China</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Philippines</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Colombia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Poland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cuba</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugal</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Czechoslovakia</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Rumania</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Denmark</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Siam</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Dominican
Republic</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Sweden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ecuador</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Switzerland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Egypt</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Turkey</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Finland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Union of
South Africa</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>France</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Union of
Soviet Socialist Republics</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Greece</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>United
Kingdom of Great Britain and Northern Ireland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Guatemala</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>United
States of America</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hungary</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Uruguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Iceland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Venezuela</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>India</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Yugoslavia</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ireland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <label>Annex</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Territories
or groups of territories which maintain their own Meteorological
Services and of which the States responsible for their international
relations are represented at the Conference of Directors of the
International Meteorological Organization convened at Washington, D.C.,
on 22 September
1947</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Anglo-Egyptian
Sudan</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hong
Kong</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgian
Congo</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Indo
China</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bermuda</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Jamaica</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>British
East Africa</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Madagascar</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>British
Guiana</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Malaya</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>British
West Africa</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mauritius</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cameroons</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Morocco
(not including the Spanish Zone)</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cape
Verde Islands</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Netherlands
Indies</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ceylon</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>New
Caledonia</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cura&#xE7;ao</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Palestine</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>French
Equatorial Africa</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portuguese
East Africa</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>French
Oceanic Colonies</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portuguese
West Africa</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>French
Somaliland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Rhodesia</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>French
Togoland</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Surinam</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>French
West Africa</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tunisia</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag
van de Wereld Meteorologische
Organisatie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Gelet op de noodzaak
van duurzame ontwikkeling, terugdringing van het aantal dodelijke
slachtoffers en de materi&#xEB;le schade ten gevolge van natuurrampen
en andere catastrofale gebeurtenissen die verband houden met weer,
klimaat en water, alsmede het veiligstellen van het milieu en het
wereldomvattende klimaat voor de huidige en toekomstige
generaties,</al>
          <al>Het belang onderkennend van een ge&#xEF;ntegreerd
internationaal systeem voor het bestuderen, verzamelen, verwerken en
verspreiden van meteorologische, hydrologische en daarmee verband
houdende gegevens en producten,</al>
          <al>Opnieuw het grote belang
bevestigend van het doel van nationale meteorologische,
hydrometeorologische en hydrologische diensten bij het waarnemen en
doorgronden van weer en klimaat en bij het verlenen van
meteorologische, hydrologische en daarmee verband houdende diensten ter
ondersteuning van relevante nationale behoeften die de volgende
terreinen zou moeten
omvatten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>bescherming
van leven, have en goed,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bescherming
van het milieu,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bijdragen aan
duurzame ontwikkeling,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>bevorderen van
het doen van langetermijnwaarnemingen en het verzamelen van
meteorologische, hydrologische en klimatologische gegevens, met
inbegrip van daarmee verband houdende
milieugegevens,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>bevorderen van
nationale capaciteitsopbouw,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>voldoen
aan internationale
verplichtingen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>bijdragen aan
internationale samenwerking.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voorts erkennend dat
de Leden moeten samenwerken ten behoeve van de co&#xF6;rdinatie,
standaardisatie en de verbetering en de bevordering van de
effici&#xEB;ntie bij de onderlinge uitwisseling van meteorologische,
klimatologische, hydrologische en daarmee verband houdende informatie
ter ondersteuning van menselijke activiteiten,</al>
          <al>Overwegend dat
meteorologie het best op internationaal niveau door &#xE9;&#xE9;n
verantwoordelijke internationale organisatie kan worden
geco&#xF6;rdineerd,</al>
          <al>Voorts gelet op de behoefte aan nauwe
samenwerking met andere internationale organisaties die eveneens actief
zijn op het gebied van hydrologie, klimaat en
milieu,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Komen de Verdragsluitende
Staten overeen omtrent het navolgende
Verdrag:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">OPRICHTING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>De
Wereld Meteorologische Organisatie (hierna te noemen &#x201E;de
Organisatie&#x201D;) wordt hierbij
opgericht.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Doeleinden</titel>
            </kop>
            <al>De
Organisatie stelt zich ten
doel:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
vergemakkelijken van mondiale samenwerking bij het oprichten van een
netwerk van stations voor het verrichten van meteorologische alsmede
hydrologische en andere geofysische waarnemingen die verband houden met
de meteorologie, en het bevorderen van de oprichting en instandhouding
van centra, die belast zijn met het leveren van meteorologische en
daarmee verband houdende
diensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bevorderen van de
oprichting en instandhouding van systemen voor een snelle uitwisseling
van meteorologische en daarmee verband houdende
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het bevorderen van de
standaardisatie van meteorologische en daarmee verband houdende
waarnemingen en het waarborgen van een uniforme publicatie van
waarnemingen en statistieken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
bevorderen van de toepassing van meteorologie bij luchtvaart,
scheepvaart, waterproblematiek, landbouw en andere menselijke
activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bevorderen van
activiteiten op het gebied van de operationele hydrologie en het
stimuleren van nauwe samenwerking tussen meteorologische en
hydrologische diensten; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het
aanmoedigen van wetenschappelijk onderzoek en opleiding in de
meteorologie en, indien van toepassing, op daarmee verband houdende
terreinen, en het verlenen van ondersteuning bij het co&#xF6;rdineren
van de internationale aspecten van onderzoek en
opleiding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">LIDMAATSCHAP</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Leden</titel>
            </kop>
            <al>Overeenkomstig
de in dit Verdrag omschreven procedure kan Lid worden van de
Organisatie:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Elke
Staat, vertegenwoordigd op de Conferentie van directeuren van de
Internationale Meteorologische Organisatie, bijeengekomen te Washington
D.C. op 22 september 1947, als vermeld in de hierbij gevoegde <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Bijlage
I</intref>, die dit Verdrag ondertekent en bekrachtigt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=32">artikel
32</intref>, of die daartoe toetreedt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">artikel
33</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Elk Lid van de Verenigde Naties
dat over een meteorologische dienst beschikt en dat overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">artikel 33</intref> tot dit Verdrag
toetreedt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Elke Staat die volledig
verantwoordelijk is voor het beleid inzake zijn internationale
betrekkingen, die over een meteorologische dienst beschikt en die niet
vermeld is in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Bijlage I</intref> van dit Verdrag, en geen Lid is van de
Verenigde Naties, nadat een verzoek tot lidmaatschap is ingediend bij
het Secretariaat van de Organisatie, waarover door tweederde van de
Leden van de Organisatie gunstig is beslist, als bedoeld in de
paragrafen a, b en c van dit artikel, door toetreding tot dit Verdrag
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=33">artikel 33</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Elk gebied
dat of elke groep van gebieden die zijn eigen meteorologische dienst
onderhoudt, vermeld in de hierbij gevoegde <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=II">Bijlage II</intref>, wanneer dit
Verdrag namens hem wordt toegepast overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">paragraaf a van
artikel 34</intref> door de Staat of Staten verantwoordelijk voor zijn
buitenlandse betrekkingen en die vertegenwoordigd was/waren op de
Conferentie van directeuren van de Internationale Meteorologische
Organisatie bijeengeroepen te Washington D.C., op 22 september 1947,
als vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=I">Bijlage I</intref> van dit
Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Elk gebied dat of elke groep
van gebieden die, niet vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;verdragtekst=II">Bijlage II</intref> van dit Verdrag, zijn
eigen meteorologische dienst onderhoudt, maar niet verantwoordelijk is
voor het beleid inzake zijn internationale betrekkingen, ten aanzien
waarvan dit Verdrag van toepassing is overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">paragraaf b van
artikel 34</intref>, mits het verzoek tot lidmaatschap wordt ingediend door het
Lid dat verantwoordelijk is voor zijn internationale betrekkingen en
over dat verzoek gunstig wordt beslist door tweederde van de Leden van
de Organisatie, als bedoeld in de paragrafen a, b en c van dit
artikel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Elk trustgebied dat of elke
groep van trustgebieden die zijn eigen meteorologische dienst
onderhoudt en beheerd wordt door de Verenigde Naties, en waarop de
Verenigde Naties dit Verdrag overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=34">artikel 34</intref>
toepassen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Elk verzoek tot lidmaatschap van de
Organisatie vermeldt overeenkomstig welke paragraaf van dit artikel het
lidmaatschap wordt
gevraagd.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">ORGANISATIE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Organisatie
omvat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>het
Congres van de Wereld Meteorologische Organisatie (hierna te noemen
&#x201E;het Congres&#x201D;);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>de
Uitvoerende Raad;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>regionale
meteorologische verbanden (hierna te noemen &#x201E;de regionale
verbanden&#x201D;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>technische
commissies;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>het
Secretariaat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>De
Organisatie heeft een Voorzitter en drie Vice-voorzitters, die tevens
Voorzitter en Vice-voorzitters zijn van het Congres en van de
Uitvoerende
Raad.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>De
Leden van de Organisatie beslissen over de werkzaamheden en de belangen
van de
Organisatie.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Dergelijke
beslissingen worden gewoonlijk genomen tijdens een zitting van het
Congres.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Met uitzondering van
aangelegenheden die in het Verdrag zijn voorbehouden aan beslissingen
door het Congres, kunnen Leden evenwel ook schriftelijk beslissingen
nemen indien tussen de zittingen van het Congres spoedeisende
maatregelen noodzakelijk zijn. Een dergelijke stemming geschiedt nadat
de Secretaris-Generaal een verzoek daartoe van een meerderheid van de
Leden van de Organisatie ontvangen heeft of indien daartoe besloten
wordt door de Uitvoerende Raad.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Schriftelijke
stemmingen vinden plaats in overeenstemming met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">artikelen 11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=12">12</intref>
van het Verdrag en met het Algemeen Reglement (hierna te noemen
&#x201E;het
Reglement&#x201D;).</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">FUNCTIONARISSEN
VAN DE ORGANISATIE EN LEDEN VAN DE UITVOERENDE
RAAD
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
verkiesbaarheid tot de functies van Voorzitter en Vice-voorzitter van
de Organisatie, van Voorzitter en Vice-voorzitter van de regionale
verbanden en voor lidmaatschap van de Uitvoerende Raad, met
inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=13">artikel 13, c, onder ii</intref>, van het Verdrag, moet beperkt
worden tot personen die door de Leden van de Organisatie voor de
toepassing van dit Verdrag zijn benoemd als directeuren van hun
meteorologische of hydrometeorologische diensten, zoals voorzien in het
Reglement;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Bij
de vervulling van hun taak treden de functionarissen van de Organisatie
en de leden van de Uitvoerende Raad op als vertegenwoordiger van de
Organisatie en niet als vertegenwoordiger van bepaalde Leden
daarvan.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">HET
CONGRES VAN DE WERELD METEOROLOGISCHE
ORGANISATIE
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Samenstelling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Het
Congres is de algemene vergadering van afgevaardigden die Leden
vertegenwoordigen en is als zodanig het hoogste orgaan van de
Organisatie;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Elk
Lid zal een van zijn afgevaardigden, die directeur van zijn
meteorologische of hydrometeorologische dienst behoort te zijn,
aanwijzen als zijn eerste afgevaardigde bij het
Congres;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Teneinde
de ruimst mogelijke technische vertegenwoordiging te verzekeren, kan
elke directeur van een meteorologische of hydrometeorologische dienst
of elke andere persoon door de Voorzitter worden uitgenodigd om, in
overeenstemming met de bepalingen van het Reglement, aanwezig te zijn
bij en deel te nemen aan de besprekingen van het
Congres.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Functies</titel>
            </kop>
            <al>Naast
de functies vervat in de overige artikelen van het Verdrag zijn de
primaire functies van het
Congres:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
vaststellen van het algemene beleid ten behoeve van het vervullen van
de doelstellingen van de Organisatie zoals vervat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=2">artikel
2</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het doen van aanbevelingen aan de
Leden ter zake van aangelegenheden die vallen binnen de doelstellingen
van de Organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorleggen
van aangelegenheden, waarop de bepalingen van het Verdrag van
toepassing zijn, aan het ter zake bevoegde orgaan van de
Organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het vaststellen van
reglementen met de procedures voor de verschillende organen van de
Organisatie, in het bijzonder het algemene, het technische, het
financi&#xEB;le en het
personeelsreglement;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bestuderen
van de verslagen en werkzaamheden van de Uitvoerende Raad en het in
verband daarmee nemen van passende
maatregelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het instellen van
regionale verbanden in overeenstemming met de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=18">artikel
18</intref>; het bepalen van hun geografische grenzen, het co&#xF6;rdineren van
hun werkzaamheden en het overwegen van hun
aanbevelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het instellen van
technische commissies in overeenstemming met de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=19">artikel
19</intref>; het bepalen van hun bevoegdheden, het co&#xF6;rdineren van hun
werkzaamheden en het overwegen van hun
aanbevelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het instellen van
aanvullende organen die het nodig mocht
achten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het vaststellen van de
standplaats van het Secretariaat van de
Organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>het kiezen van de
Voorzitter en de Vice-voorzitters van de Organisatie en de leden van de
Uitvoerende Raad niet zijnde de voorzitters van de regionale
verbanden.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Het Congres kan ook alle andere
passende maatregelen nemen ter zake van aangelegenheden die de
Organisatie
betreffen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Uitvoering
van de beslissingen van het
Congres</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Alle
Leden zullen al het mogelijke doen om de beslissingen van het Congres
uit te
voeren;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Indien
echter enig Lid het ondoenlijk acht uitvoering te geven aan een
vereiste van een door het Congres aangenomen technische resolutie, zal
dit Lid aan de Secretaris-Generaal van de Organisatie mededelen of deze
onmogelijkheid tijdelijk dan wel definitief is en de redenen daarvan
opgeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Zittingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Het
Congres wordt gewoonlijk bijeengeroepen met tussenpozen van vier jaar,
op een door de Uitvoerende Raad vast te stellen plaats en
datum;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Een
buitengewoon Congres kan bij beslissing van de Uitvoerende Raad bijeen
worden
geroepen;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Na
ontvangst van verzoeken om een buitengewoon Congres van een derde van
de Leden van de Organisatie organiseert de Secretaris-Generaal een
schriftelijke stemming en indien een gewone meerderheid van de Leden
v&#xF3;&#xF3;r stemt wordt een buitengewoon Congres
bijeengeroepen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Stemmen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Elk
Lid heeft &#xE9;&#xE9;n stem tijdens een Congres. Alleen Leden van de
Organisatie die Staten zijn (hierna te noemen &#x201E;Leden die Staten
zijn&#x201D;) zijn gerechtigd te stemmen of mee te beslissen over de
volgende
onderwerpen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>wijziging
of uitlegging van het Verdrag of voorstellen voor een nieuw
verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>verzoeken tot het
lidmaatschap van de
Organisatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>betrekkingen met de
Verenigde Naties en andere intergouvernementele
organisaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>het kiezen van de
Voorzitter en de Vice-voorzitters van de Organisatie en de leden van de
Uitvoerende Raad, niet zijnde de voorzitters van de regionale
verbanden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Beslissingen
worden genomen met een tweederde meerderheid van de v&#xF3;&#xF3;r en
tegen uitgebrachte stemmen, behoudens bij verkiezingen van personen om
in de Organisatie een functie te bekleden, die met gewone meerderheid
van de uitgebrachte stemmen plaatshebben. De bepalingen van deze
paragraaf zijn echter niet van toepassing op beslissingen, genomen
ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=10">10 paragraaf c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=26">26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=28">28</intref> van het
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Quorum</titel>
            </kop>
            <al>De
aanwezigheid van een meerderheid van vertegenwoordigers van de Leden
zal vereist zijn om een quorum te vormen voor vergaderingen van het
Congres. Voor die vergaderingen van het Congres, waarin beslissingen
worden genomen over de onderwerpen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">paragraaf a van artikel
11</intref>, is een meerderheid van Leden die Staten zijn vereist om een quorum
te
vormen.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">DE
UITVOERENDE
RAAD
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Samenstelling</titel>
            </kop>
            <al>De
Uitvoerende Raad bestaat
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
Voorzitter en de Vice-voorzitters van de
Organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Voorzitters van de
regionale verbanden of hun plaatsvervangers, zoals voorzien in de het
Reglement, indien Voorzitters niet aanwezig kunnen
zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>27 directeuren van
meteorologische of hydrometeorologische diensten van Leden van de
Organisatie of hun plaatsvervangers, met dien verstande
dat</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>dit
de plaatsvervangers zijn zoals voorzien in het
Reglement;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>ten hoogste negen en niet
minder dan vier leden van de Uitvoerende Raad, bestaande uit de
Voorzitter en Vice-voorzitters van de Organisatie, de Voorzitters van
de regionale verbanden en de 27 gekozen directeuren, uit &#xE9;&#xE9;n
regio afkomstig mogen zijn, waarbij de regio per lid wordt bepaald in
overeenstemming met het
Reglement.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Functies</titel>
            </kop>
            <al>De
Uitvoerende Raad is het uitvoerend orgaan van de Organisatie en legt
aan het Congres verantwoording af over de afstemming van de
programma&#x2019;s van de Organisatie en voor de aanwending van de
begrotingsmiddelen in overeenstemming met de beslissingen van het
Congres.</al>
            <al>Naast de functies vervat in de overige artikelen van
het Verdrag zijn de primaire functies van de Uitvoerende
Raad:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
uitvoeren van de beslissingen genomen door de Leden van de Organisatie,
hetzij tijdens het Congres hetzij schriftelijk, en het leiden van de
werkzaamheden van de Organisatie overeenkomstig deze
beslissingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bestuderen van het
progamma en de voorlopige begroting voor het volgende begrotingstijdvak
opgesteld door de Secretaris-Generaal en zijn conclusies en
aanbevelingen ter zake voorleggen aan het
Congres;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het overwegen en waar nodig
treffen van maatregelen namens de Organisatie naar aanleiding van
resoluties en aanbevelingen van regionale verbanden en technische
commissies in overeenstemming met de in het Reglement vastgelegde
procedures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verschaffen van
technische informatie, adviezen en bijstand ten behoeve van de
werkzaamheden van de Organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het
bestuderen van en doen van aanbevelingen bij aangelegenheden die de
internationale meteorologie en daarmee verband houdende werkzaamheden
van de Organisatie betreffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het
voorbereiden van de agenda voor het Congres en het geven van leiding
aan de regionale verbanden en technische commissies bij de
voorbereiding van hun
werkprogramma&#x2019;s;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het
rapporteren over zijn werkzaamheden bij elke zitting van het
Congres;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het beheren van de
financi&#xEB;n van de Organisatie in overeenstemming met de bepalingen
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;titeldeel=XI">Deel XI</intref> van het Verdrag.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De Uitvoerende Raad
kan ook andere functies verrichten die hem worden opgedragen door het
Congres of door de Leden
gezamenlijk.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Vergaderingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Uitvoerende Raad zal ten minste eenmaal per jaar bijeenkomen op een
door de Voorzitter van de Organisatie, na overleg met de andere leden
van de Raad te bepalen plaats en
datum.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Buitengewone
vergaderingen van de Uitvoerende Raad worden bijeengeroepen volgens de
procedures vervat in het Reglement na ontvangst door de
Secretaris-Generaal van verzoeken van een meerderheid van de leden van
de Uitvoerende Raad. Dergelijke vergaderingen kunnen ook bijeen worden
geroepen bij gezamenlijk besluit van de Voorzitter en de drie
Vice-voorzitters van de
Organisatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Stemmen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Beslissingen
van de Uitvoerende Raad worden genomen bij tweederde meerderheid van de
voor en tegen uitgebrachte stemmen. Elk lid van de Uitvoerende Raad
heeft slechts &#xE9;&#xE9;n stem, ook indien hij lid mocht zijn in meer
dan &#xE9;&#xE9;n
hoedanigheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>In
de periode gelegen tussen de vergaderingen kan de Uitvoerende Raad
schriftelijk stemmen. Deze stemmingen vinden plaats in overeenstemming
met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=16">artikel 16, paragraaf a</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=17">artikel 17</intref> van het
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Quorum</titel>
            </kop>
            <al>De
aanwezigheid van tweederde van het aantal leden zal zijn vereist om een
quorum te vormen voor vergaderingen van de Uitvoerende
Raad.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">REGIONALE
VERBANDEN
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
regionale verbanden bestaan uit de Leden van de Organisatie waarvan de
netwerken liggen binnen of zich uitstrekken tot in de
regio.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>De Leden
van de Organisatie hebben het recht de vergaderingen van de regionale
verbanden waartoe zij niet behoren bij te wonen, deel te nemen aan de
besprekingen en hun mening kenbaar te maken over kwesties die van
invloed zijn op hun eigen meteorologische of hydrometeorologische
diensten, maar zij hebben geen
stemrecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>De
regionale verbanden komen zo vaak bijeen als nodig is. Tijd en plaats
van de vergadering worden bepaald door de voorzitters van de regionale
verbanden in overleg met de Voorzitter van de
Organisatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">d</lidnr>
              <al>De
regionale verbanden hebben de volgende
functies:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>het
bevorderen van de uitvoering van de beslissingen van het Congres en van
de Uitvoerende Raad in hun
regio&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>het behandelen van
aangelegenheden die zijn voorgelegd door de Uitvoerende
Raad;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>iii.</li.nr>
                  <al>het bespreken van
aangelegenheden van algemeen belang en het co&#xF6;rdineren van
meteorologische en daarmee verband houdende werkzaamheden in hun
regio&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>iv.</li.nr>
                  <al>het doen van
aanbevelingen aan het Congres en de Uitvoerende Raad ter zake van
aangelegenheden die vallen binnen de doelstellingen van de
Organisatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>v.</li.nr>
                  <al>het verrichten van
andere werkzaamheden die het Congres hun kan
opdragen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">e</lidnr>
              <al>Elk
regionaal verband kiest zijn eigen voorzitter en
vice-voorzitter.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">TECHNISCHE
COMMISSIES
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Commissies
bestaande uit technische deskundigen kunnen door het Congres worden
ingesteld om ieder onderwerp, vallende binnen de doelstellingen van de
Organisatie, te bestuderen en daaromtrent aanbevelingen te doen aan het
Congres en aan de Uitvoerende
Raad;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Leden van
de Organisatie hebben het recht zich te laten vertegenwoordigen in de
technische
commissies;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Elke
technische commissie kiest haar eigen voorzitter en
vice-voorzitter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">d</lidnr>
              <al>De
voorzitters van technische commissies kunnen zonder stemrecht deelnemen
aan de zittingen van het Congres en aan de vergaderingen van de
Uitvoerende
Raad.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">HET
SECRETARIAAT
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Het
permanente Secretariaat van de Organisatie bestaat uit een
Secretaris-Generaal en het technisch en administratief personeel dat
nodig is voor de werkzaamheden van de
Organisatie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Secretaris-Generaal wordt benoemd door het Congres op door het Congres
goed te keuren
voorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Het
personeel van het Secretariaat wordt benoemd door de
Secretaris-Generaal, met de goedkeuring van de Uitvoerende Raad en in
overeenstemming met door het Congres vastgestelde
regels.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Secretaris-Generaal legt verantwoording af aan de Voorzitter van de
Organisatie over de technische en administratieve werkzaamheden van het
Secretariaat;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Bij
de vervulling van hun taken mogen de Secretaris-Generaal en het
personeel geen instructies vragen of ontvangen van enige andere
autoriteit buiten de Organisatie. Zij dienen zich te onthouden van elke
handeling die hun status van internationale functionaris zou kunnen
schaden. Elk Lid van de Organisatie respecteert het zuiver
internationale karakter van de verantwoordelijkheden van de
Secretaris-Generaal en het personeel en zal niet trachten hen te
be&#xEF;nvloeden bij de uitoefening van hun verantwoordelijkheden
jegens de
Organisatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel status="officieel">FINANCIEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Het
Congres stelt de maximumuitgaven vast die door de Organisatie kunnen
worden gedaan op basis van de begrotingen ingediend door de
Secretaris-Generaal na voorafgaande toetsing door en met de
aanbevelingen van de Uitvoerende
Raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Het
Congres draagt aan de Uitvoerende Raad de bevoegdheden over die nodig
zijn om de jaarlijkse uitgaven van de Organisatie, binnen door het
Congres vastgestelde grenzen, goed te
keuren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <al>De
uitgaven van de Organisatie worden over de Leden van de Organisatie
omgeslagen in door het Congres vastgestelde
verhoudingen.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel status="officieel">BETREKKINGEN
MET DE VERENIGDE
NATIES
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <al>De
betrekkingen van de Organisatie met de Verenigde Naties zijn
overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57 van het Handvest van de Verenigde Naties</extref>.
Elke overeenkomst inzake deze betrekkingen dient te worden goedgekeurd
door tweederde van de Leden die Staten
zijn.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel status="officieel">BETREKKINGEN
MET ANDERE
ORGANISATIES
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Organisatie gaat doeltreffende betrekkingen aan en werkt nauw samen met
andere intergouvernementele organisaties waarmee dat gewenst is. De
Uitvoerende Raad sluit formele overeenkomsten met dergelijke
organisaties die door tweederde van de Leden die Staten zijn dienen te
worden goedgekeurd, hetzij tijdens het Congres hetzij
schriftelijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>De
Organisatie kan voor aangelegenheden die binnen haar doelstellingen
vallen passende regelingen treffen voor overleg en samenwerking met
non-gouvernementele internationale organisaties en, met toestemming van
de desbetreffende regering, met gouvernementele en non-gouvernementele
nationale
organisaties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Behoudens
de goedkeuring van tweederde van de Leden die Staten zijn, kan de
Organisatie van iedere andere internationale organisatie of instelling,
waarvan de doelstelling en werkzaamheden binnen de doelstellingen van
de Organisatie vallen, de taken, middelen en verplichtingen overnemen
die aan haar kunnen worden overgedragen bij internationale overeenkomst
of bij wederzijds aanvaardbare regelingen die zijn aangegaan tussen de
bevoegde autoriteiten van de desbetreffende
organisaties.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel status="officieel">RECHTSPOSITIE,
VOORRECHTEN EN
IMMUNITEITEN
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
Organisatie bezit op het grondgebied van elk Lid de rechtsbevoegdheid
die nodig is voor het verwezenlijken van haar doelstellingen en voor de
uitoefening van haar
functies.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>De
Organisatie beschikt op het grondgebied van elk Lid waarop dit Verdrag
van toepassing is de voorrechten en immuniteiten die nodig kunnen zijn
voor het verwezenlijken van haar doelstellingen en voor de uitoefening
van haar functies.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>De
vertegenwoordigers van de Leden, de functionarissen en ambtenaren van
de Organisatie alsmede de leden van de Uitvoerende Raad bezitten
eveneens de voorrechten en immuniteiten die nodig zijn voor de
onafhankelijke uitoefening van hun functies ten behoeve van de
Organisatie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Op
het grondgebied van elk Lid dat Staat is en dat is toegetreden tot het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005536" compleet="nee">Verdrag nopens de voorrechten en immuniteiten van de gespecialiseerde
organisaties</extref>, aangenomen door de Algemene Vergadering van de Verenigde
Naties op 21 november 1947, zijn deze rechtsbevoegdheid, voorrechten en
immuniteiten zoals omschreven in dat
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel status="officieel">WIJZIGINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>De
tekst van elke voorgestelde wijziging van dit Verdrag wordt door de
Secretaris-Generaal tenminste zes maanden voordat deze door het Congres
zal worden behandeld toegezonden aan de Leden van de
Organisatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Wijzigingen
van dit Verdrag die nieuwe verplichtingen voor de Leden met zich
meebrengen dienen te worden goedgekeurd door het Congres in
overeenstemming met de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=11">artikel 11</intref> van dit Verdrag met
een tweederde meerderheid van het aantal stemmen en worden na
aanvaarding door tweederde van de Leden die Staten zijn van kracht voor
de Leden die de wijziging aanvaarden en daarna voor elk ander Lid zodra
het de wijziging heeft aanvaard. Deze wijzigingen worden van kracht
voor elk Lid dat niet verantwoordelijk is voor zijn eigen
internationale betrekkingen na aanvaarding namens dit Lid door het Lid
dat verantwoordelijk is voor de behartiging van zijn internationale
betrekkingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">c</lidnr>
              <al>Andere
wijzigingen worden van kracht na te zijn goedgekeurd door tweederde van
de Leden die Staten
zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XVI</nr>
            <titel status="officieel">INTERPRETATIE
EN
GESCHILLEN
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <al>Een
kwestie of geschil betreffende de interpretatie of toepassing van dit
Verdrag die of dat niet door onderhandelingen of het Congres kan worden
beslecht, wordt voorgelegd aan een onafhankelijke arbiter die is
benoemd door de Voorzitter van het Internationale Gerechtshof, tenzij
de betrokken partijen een andere wijze van beslechting
overeenkomen.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XVII</nr>
            <titel status="officieel">OPZEGGING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">a</lidnr>
              <al>Elk
Lid kan zich met een opzegtermijn van 12 maanden uit de Organisatie
terugtrekken door middel van een schriftelijke kennisgeving aan de
Secretaris-Generaal van de Organisatie die onmiddellijk alle Leden van
de Organisatie in kennis stelt van deze
opzegging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">b</lidnr>
              <al>Elk
Lid van de Organisatie dat niet verantwoordelijk is voor zijn eigen
internationale betrekkingen kan met een opzegtermijn van 12 maanden uit
de Organisatie worden teruggetrokken door middel van een schriftelijke
kennisgeving door het Lid dat of een andere autoriteit die
verantwoordelijk is voor zijn internationale betrekkingen aan de
Secretaris-Generaal van de Organisatie die onmiddellijk alle Leden van
de Organisatie in kennis stelt van deze
opzegging.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XVIII</nr>
            <titel status="officieel">OPSCHORTING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>Indien
een Lid zijn financi&#xEB;le verplichtingen jegens de Organisatie of
anderszins zijn verplichtingen uit hoofde van dit Verdrag niet nakomt,
kan het Congres bij resolutie de uit het lidmaatschap van de
Organisatie voortvloeiende rechten en voorrechten van dat Lid
opschorten totdat het aan zijn financi&#xEB;le of andere verplichtingen
heeft
voldaan.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XIX</nr>
            <titel status="officieel">BEKRACHTIGING
EN
TOETREDING
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <al>Dit
Verdrag wordt bekrachtigd door de ondertekenende Staten en de akten van
bekrachtiging worden nedergelegd bij de Regering van de Verenigde
Staten van Amerika, die elke ondertekenende en toetredende Staat in
kennis stelt van de datum van de nederlegging
daarvan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Met
inachtneming van de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van dit Verdrag geschiedt
toetreding door de nederlegging van een akte van toetreding bij de
Regering van de Verenigde Staten van Amerika, die elk Lid van de
Organisatie daarvan in kennis
stelt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Met
inachtneming van de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003152&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van dit
Verdrag:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Kan
elke Verdragsluitende Staat verklaren dat zijn bekrachtiging of
toetreding tot dit Verdrag mede geldt voor een gebied of groep van
gebieden voor de internationale betrekkingen waarvan hij
verantwoordelijk is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Dit Verdrag kan
te allen tijde daarna worden toegepast op alle dergelijke gebieden of
groepen van gebieden na een schriftelijke kennisgeving aan de Regering
van de Verenigde Staten van Amerika en dit Verdrag is van toepassing op
het gebied of de groep van gebieden vanaf de datum van ontvangst van de
kennisgeving door de Regering van de Verenigde Staten van Amerika, die
elke ondertekenende en toetredende Staat daarvan in kennis
stelt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>De Verenigde Naties kunnen dit
Verdrag toepassen op elk trustgebied of elke groep trustgebieden
waarvoor zij optreedt als beherende autoriteit. De Regering van de
Verenigde Staten van Amerika stelt alle ondertekenende en toetredende
Staten in kennis van alle dergelijke gevallen van
toepassing.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label>
            <nr status="officieel">XX</nr>
            <titel status="officieel">INWERKINGTREDING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>Dit
Verdrag treedt in werking dertig dagen na de nederlegging van de
dertigste akte van bekrachtiging of toetreding. Dit Verdrag treedt voor
elke Staat die het na die datum bekrachtigt of ertoe toetreedt in
werking dertig dagen na de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging
of toetreding.</al>
            <al>Dit Verdrag draagt de datum waarop het is
opengesteld voor ondertekening en blijft openstaan voor ondertekening
gedurende een tijdvak 120 dagen
daarna.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, naar behoren gemachtigd door hun
respectieve Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN
te Washington op 11 oktober 1947 in de Engelse en de Franse taal,
zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, waarvan de originelen
worden nedergelegd in de archieven van de Regering van de Verenigde
Staten van Amerika. De Regering van de Verenigde Staten van Amerika
doet gewaarmerkte afschriften daarvan toekomen aan alle ondertekenende
en toetredende
Staten.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Ondertekenende
landen</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Het Verdrag
dat op 11 oktober 1947 in Washington werd opengesteld voor
ondertekening en gedurende een tijdvak van 120 dagen daarna open bleef
staan voor ondertekening is ondertekend namens de volgende
landen:</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Argentini&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>India</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Australi&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ierland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgi&#xEB; (met
inbegrip van Belgisch Congo)</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Itali&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brazili&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mexico</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Burma</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Koninkrijk der
Nederlanden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Canada</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuw-Zeeland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Chili</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Noorwegen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>China</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Pakistan</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Colombia</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Paraguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cuba</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Polen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tsjechoslowakije</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugal</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Denemarken</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Republiek der
Filippijnen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Dominicaanse
Republiek</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Siam</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ecuador</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Zweden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Egypte</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Zwitserland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Finland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Turkije</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frankrijk</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Unie van
Zuid-Afrika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Griekenland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verenigd Koninkrijk van
Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Guatemala</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verenigde Staten van
Amerika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hongarije</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Uruguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>IJsland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Joegoslavi&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Staten,
vertegenwoordigd op de conferentie van directeuren van de
Internationale Meteorologische Organisatie, bijeengekomen te Washington
D.C. op 22 september
1947</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Argentini&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Itali&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Australi&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mexico</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgi&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nederland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brazili&#xEB;</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuw-Zeeland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Burma</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Noorwegen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Canada</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Pakistan</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Chili</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Paraguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>China</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Filippijnen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Colombia</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Polen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cuba</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugal</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tsjechoslowakije</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Roemeni&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Denemarken</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Siam</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Dominicaanse
Republiek</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Zweden</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ecuador</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Zwitserland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Egypte</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Turkije</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Finland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Unie van
Zuid-Afrika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frankrijk</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Sovjet-Unie</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Griekenland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verenigd Koninkrijk van
Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Guatemala</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verenigde Staten van
Amerika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hongarije</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Uruguay</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>IJsland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Venezuela</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>India</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Joegoslavi&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ierland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Gebieden
of groepen van gebieden, die hun eigen meteorologische diensten
onderhouden en waarvan de Staten, verantwoordelijk voor hun
buitenlandse betrekkingen, zijn vertegenwoordigd op de conferentie van
directeuren van de Internationale Meteorologische Organisatie,
bijeengekomen te Washington D.C. op 22 september
1947</al>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="49.5*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Anglo-Egyptische
Soedan</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Hong
Kong</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Belgisch
Congo</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Indo
China</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bermuda</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Jamaica</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brits Oost
Afrika</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Madagascar</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brits
Guyana</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Malaya</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Brits West
Afrika</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Mauritius</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kameroen</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Marokko (Spaanse zone
niet inbegrepen)</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kaapverdische
Eilanden</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nederlandsch-Indi&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ceylon</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuw
Caledoni&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Cura&#xE7;ao</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Palestina</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frans Equatoriaal
Afrika</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugees
Oost-Afrika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Franse Oceanische
Koloni&#xEB;n</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Portugees
West-Afrika</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frans
Somaliland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Rhodesi&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frans
Togoland</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Suriname</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Frans West
Afrika</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tunesi&#xEB;</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	