<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001539" id="10000001869" verdragnummer="008819" soort="verdrag">
  <intitule>Overeenkomst tussen de Regeringen van de Beneluxstaten (het Koninkrijk der
    Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg) en de
    Regering van de Republiek Bulgarije betreffende de overname van onregelmatig verblijvende
    personen (Overnameovereenkomst)</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Overeenkomst tussen de Regeringen van de Beneluxstaten (het
          Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom
          Luxemburg) en de Regering van de Republiek Bulgarije betreffende de
          overname van onregelmatig verblijvende personen (Overnameovereenkomst)
          Uitvoeringsprotocol van de Overeenkomst tussen de Regeringen van de
          Beneluxstaten (het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB;,
          het Groothertogdom Luxemburg) en de Regering van de Republiek
          Bulgarije betreffende de overname van onregelmatig verblijvende
          personen (Overnameovereenkomst)</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regeringen van de Beneluxstaten (het Koninkrijk der
            Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg),
            die krachtens de bepalingen van de op 11 april 1960 gesloten
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005246" compleet="nee">Benelux-Overeenkomst</extref> gemeenschappelijk optreden,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Republiek Bulgarije</al>
          <al>hierna genoemd &#x201E;de Overeenkomstsluitende Partijen&#x201D;,</al>
          <al>ernaar strevend de overname van personen die zich illegaal op het
            grondgebied van de Staat van een andere Overeenkomstsluitende Partij
            ophouden, d.w.z. die niet of niet meer voldoen aan de geldende
            voorwaarden voor binnenkomst of verblijf, en de doorgeleiding van te
            repatri&#xEB;ren personen in een geest van samenwerking en op basis van
            wederkerigheid te vergemakkelijken,</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities en werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze Overeenkomst dient te worden verstaan onder grondgebied van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(1)</li.nr><al>de Benelux: het gezamenlijke grondgebied in Europa van
                  het Koninkrijk Belgi&#xEB;, van het Koninkrijk der Nederlanden en
                  van het Groothertogdom Luxemburg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(2)</li.nr><al>de Republiek Bulgarije: het grondgebied van de Republiek Bulgarije;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In deze Overeenkomst dient te worden verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(1)</li.nr><al>onder &#x201E;derde Staten&#x201D;: elke Staat die geen
                  Beneluxstaat en niet de Republiek Bulgarije is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(2)</li.nr><al>onder &#x201E;onderdaan van een derde Staat&#x201D;: eenieder die
                  geen onderdaan van &#xE9;&#xE9;n der Beneluxstaten of van de Republiek
                  Bulgarije is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(3)</li.nr><al>onder &#x201E;buitengrenzen&#x201D;: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                <li.nr>a)</li.nr><al>de eerst overschreden grens die niet een
                  gemeenschappelijke grens van de Overeenkomstsluitende Partijen is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr><al>iedere binnen een Beneluxstaat of op het grondgebied van
                  de Republiek Bulgarije gelegen lucht- of zeehaven, waar
                  personenverkeer van of naar een derde Staat plaatsvindt.</al>
              </li></lijst></li>
              
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Overname van eigen onderdanen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Iedere Overeenkomstsluitende Partij neemt op verzoek van de
              andere Overeenkomstsluitende Partij, zonder formaliteiten de
              persoon over die niet of niet meer voldoet aan de op het
              grondgebied van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende
              Partij geldende voorwaarden voor binnenkomst of verblijf, wanneer
              kan worden aangetoond of aannemelijk gemaakt dat hij de
              nationaliteit van de Staat van de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij heeft. Hetzelfde geldt voor personen
              die na binnenkomst op het grondgebied van de Staat van de
              verzoekende Overeenkomstsluitende Partij de nationaliteit van de
              Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij ontnomen is
              en die niet ten minste een naturalisatietoezegging van de kant van
              de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij hebben ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Overeenkomstsluitende Partij verstrekt op
              verzoek van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij en
              overeenkomstig de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, onverwijld de voor de
              teruggeleiding van de over te nemen persoon noodzakelijke reisdocumenten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoekende Overeenkomstsluitende Partij neemt deze persoon
              onder dezelfde voorwaarden terug, indien uit een later onderzoek
              blijkt dat deze op het moment van het verlaten van het grondgebied
              van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij niet
              de nationaliteit van de Staat van de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij had. Dit geldt niet wanneer de
              verplichting tot overname volgt uit het feit dat de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij deze persoon na binnenkomst op het
              grondgebied van de Staat van de verzoekende Overeenkomstsluitende
              Partij de eigen nationaliteit heeft ontnomen, zonder ten minste
              een naturalisatietoezegging van de kant van de verzoekende
              Overeenkomstsluitende Partij te hebben ontvangen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Overname van onderdanen van derde Staten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Iedere Overeenkomstsluitende Partij neemt op verzoek van de
              andere Overeenkomstsluitende Partij en zonder formaliteiten de
              onderdanen van een derde Staat over die niet of niet meer
              voldoen aan de op het grondgebied van de Staat van de verzoekende
              Overeenkomstsluitende Partij geldende voorwaarden voor binnenkomst
              of verblijf, wanneer kan worden aangetoond of aannemelijk gemaakt
              dat deze onderdanen van een derde Staat het grondgebied van de
              Staat van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij zijn
              doorgereisd of aldaar hebben verbleven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De verplichting tot overname zoals bedoeld in lid 1 geldt niet
              ten aanzien van een onderdaan van een derde Staat die bij zijn
              binnenkomst op het grondgebied van de Staat van de verzoekende
              Overeenkomstsluitende Partij in het bezit was van een geldige
              verblijfstitel van deze Overeenkomstsluitende Partij, of na zijn
              binnenkomst in het bezit is gesteld van een door deze
              Overeenkomstsluitende Partij afgegeven verblijfstitel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen doen het nodige om onderdanen
              van de aangrenzende Staat met voorrang naar hun Staat van herkomst
              terug te leiden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De bepalingen van bovenstaand lid 1 zijn evenwel niet van
              toepassing wanneer de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij een
              regeling van visumvrije binnenkomst toepast ten aanzien van de
              derde Staat waarvan de betrokkene onderdaan is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Overname van onderdanen van derde Staten door de voor
              binnenkomst verantwoordelijke Overeenkomstsluitende Partij</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Indien een op het grondgebied van de Staat van de verzoekende
              Overeenkomstsluitende Partij aangekomen persoon niet voldoet aan
              de geldende voorwaarden voor binnenkomst of verblijf, en in het
              bezit is van een geldig visum, of van een geldige verblijfstitel
              door de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij afgegeven, neemt
              die Overeenkomstsluitende Partij op verzoek van de verzoekende
              Overeenkomstsluitende Partij, zonder formaliteiten, deze persoon over.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien beide Overeenkomstsluitende Partijen een visum of een
              verblijfstitel hebben afgegeven, is de Overeenkomstsluitende
              Partij van wie het visum of de verblijfstitel het laatst vervalt, verantwoordelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De leden 1 en 2 zijn niet van toepassing op de afgifte van een transitvisum.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Verblijfstitels</titel>
          </kop>
          <al>Onder verblijfstitels als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">artikel 3, lid 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=4">artikel
            4</intref>, wordt verstaan een door een Overeenkomstsluitende Partij
            afgegeven vergunning, ongeacht van welke aard, die recht geeft op
            verblijf op het grondgebied van die Partij.</al>
          <al>Onder deze omschrijving valt niet de tijdelijke toelating tot
            verblijf op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende Partij met
            het oog op de behandeling van een asielverzoek.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De identiteit en de nationaliteit van een over te nemen persoon
              overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=2">lid 1 van artikel 2</intref> en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=4">4</intref>
              opgenomen procedures, kunnen worden aangetoond door middel van de
              volgende documenten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een geldig nationaal identiteitsbewijs;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een geldig paspoort of paspoortvervangend reisdocument met
                  foto (laissez-passer);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een geldig militair identiteitsbewijs of een ander
                  identiteitsbewijs van het personeel van de strijdkrachten met
                  een foto van de houder.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De identiteit en de nationaliteit kunnen aannemelijk worden
              gemaakt aan de hand van de volgende documenten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een document, zoals hiervoor beschreven, waarvan de
                  geldigheidsduur is verstreken op de dag van ontvangst van het
                  verzoek om overname;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een officieel document anders dan beschreven in het vorige
                  lid, aan de hand waarvan de identiteit van de betrokkene kan
                  worden vastgesteld (rijbewijs e.d.);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een document waaruit een consulaire inschrijving blijkt,
                  een nationaliteitsbewijs of een bewijs van de burgerlijke stand.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het vermoeden van identiteit en nationaliteit kan tevens worden
              ondersteund door middel van &#xE9;&#xE9;n van de volgende elementen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een betrouwbare getuigenverklaring, opgesteld door de
                  bevoegde autoriteiten van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> andere documenten waaruit de identiteit van de betrokkene blijkt;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> afschriften van bovengenoemde documenten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de verklaring van de betrokkene zelf, behoorlijk opgesteld
                door de bevoegde autoriteiten van de verzoekende
                Overeenkomstsluitende Partij;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de taal waarin de betrokkene zich uitdrukt.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Indiening van het verzoek om overname</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een verzoek om overname vindt schriftelijk plaats en omvat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>de personalia van de betrokkene (naam, voornamen, eventueel
                  vroegere naam, bijnaam en pseudoniem, alias, geboortedatum en
                  -plaats, geslacht en laatste verblijfplaats); </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>de beschrijving van het paspoort of het paspoortvervangend
                  reisdocument (onder meer volgnummer, plaats en datum van
                  afgifte, geldigheidsduur, afgevende autoriteit) en/of enig
                  ander bewijs waaruit de nationaliteit van de betrokkene blijkt
                  of door middel waarvan zijn nationaliteit kan worden vermoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>twee pasfoto's.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verzoekende Overeenkomstsluitende Partij kan elke andere
              voor de overnameprocedure dienstige inlichting aan de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij verstrekken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het verzoek om overname wordt bij de bevoegde diplomatieke of
              consulaire vertegenwoordiging van de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij ingediend en omvat de in het verzoek
              om overname opgesomde documenten. Er wordt een verslag van
              indiening/ontvangst van het verzoek en van de bij het verzoek
              gevoegde stukken opgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Termijnen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte Overeenkomstsluitende Partij beantwoordt
              onverwijld, doch uiterlijk binnen een termijn van vijf dagen, de
              tot haar gerichte verzoeken om overname.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Overeenkomstsluitende Partij neemt de persoon
              wiens overname werd aanvaard onverwijld, doch uiterlijk binnen een
              termijn van een maand, over. Deze termijn kan op verzoek van de
              verzoekende Overeenkomstsluitende Partij worden verlengd voor de
              tijd dat er nog juridische of praktische belemmeringen zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Verval van de verplichting tot overname</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het verzoek om overname van een onderdaan van de Staat van &#xE9;&#xE9;n
              der Overeenkomstsluitende Partijen kan te allen tijde worden ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het verzoek om overname van een onderdaan van een derde Staat
              dient uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na vaststelling door de
              Overeenkomstsluitende Partij van de binnenkomst en de aanwezigheid
              van bedoelde onderdaan van een derde Staat op zijn grondgebied te
              worden ingediend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Doorgeleiding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=14">artikel 14</intref> staan de Overeenkomstsluitende Partijen
              de doorgeleiding van onderdanen van derde Staten over het
              grondgebied van hun Staat toe, indien een andere
              Overeenkomstsluitende Partij daarom verzoekt en de doorreis door
              eventuele derde Staten en de toelating tot de Staat van bestemming
              verzekerd zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het is niet absoluut noodzakelijk dat de aangezochte
              Overeenkomstsluitende Partij een transitvisum afgeeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Ondanks verleende toestemming kunnen voor doorgeleiding
              overgenomen personen aan de andere Overeenkomstsluitende Partij
              worden teruggeven, indien zich later omstandigheden als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=14">artikel 14</intref> voordoen of bekend worden, die doorgeleiding in de weg
              staan, of indien de verdere reis of de overname door de Staat van
              bestemming niet meer verzekerd is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen doen het nodige om
              doorgeleidingen, zoals beschreven in lid 1 hierboven, te beperken
              tot onderdanen van derde Staten voor wie de rechtstreekse
              teruggeleiding naar de Staat van herkomst niet mogelijk is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Gegevensbescherming</titel>
          </kop>
          <al>Voor zover voor de uitvoering van deze overeenkomst
            persoonsgegevens moeten worden verstrekt, mogen de betrokken
            inlichtingen uitsluitend betrekking hebben op:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr><al>De personalia van de over te dragen personen en in
                voorkomend geval van hun naaste verwanten (naam, voornamen,
                eventueel vroegere namen, bijnamen en pseudoniemen, aliassen,
                geboortedatum en -plaats, geslacht, huidige en, in voorkomend
                geval, vorige nationaliteit);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr><al>Paspoort, identiteitsbewijs, andere identiteitspapieren of
                reisdocumenten en laissez-passer (nummer, geldigheidsduur, datum
                van afgifte, afgevende autoriteit, plaats van afgifte, enz.);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3)</li.nr><al>Andere voor identificatie van de over te dragen personen
                dienstige gegevens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4)</li.nr><al>Verblijfplaatsen en reisroutes;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5)</li.nr><al>Verblijfsvergunningen of door &#xE9;&#xE9;n van de
                Overeenkomstsluitende Partijen afgegeven visa.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Kosten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De kosten verbonden aan het overbrengen van personen die
              volgens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=4">4</intref> worden overgenomen komen tot aan de
              grens van de aangezochte Overeenkomstsluitende Partij ten laste
              van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De kosten verbonden aan de doorgeleiding tot aan de grens van
              de Staat van bestemming, alsmede de eventueel uit de
              teruggeleiding voortvloeiende kosten, komen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=10">artikel
              10</intref> ten laste van de verzoekende Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Comit&#xE9; van deskundigen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen verlenen elkaar onderling
              hulp bij de toepassing en de uitlegging van deze Overeenkomst.
              Daartoe stellen zij een Comit&#xE9; van deskundigen in dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>de toepassing van deze Overeenkomst volgt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>voorstellen doet om vraagstukken in verband met de
                  toepassing van deze Overeenkomst op te lossen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>wijzigingen van en aanvullingen op deze Overeenkomst
                  voorstelt; </al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>passende maatregelen ter bestrijding van illegale immigratie
                uitwerkt en aanbeveelt.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen behouden zich het recht voor
              om de voorgestelde maatregelen al dan niet goed te keuren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het Comit&#xE9; bestaat uit drie vertegenwoordigers voor de Benelux
              en &#xE9;&#xE9;n vertegenwoordiger voor de Republiek Bulgarije. De
              Overeenkomstsluitende Partijen wijzen daarin de voorzitter en zijn
              plaatsvervangers aan; tegelijkertijd worden plaatsvervangende
              leden benoemd. Bij het overleg kunnen nog andere deskundigen
              worden betrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Het Comit&#xE9; komt op voorstel van &#xE9;&#xE9;n der Overeenkomstsluitende
              Partijen ten minste eenmaal per jaar bijeen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Betrekking tot andere verdragen</titel>
          </kop>
          <al>De bepalingen van deze Overeenkomst doen geen afbreuk aan de
            verplichtingen die voortvloeien uit:</al>
          <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001002" compleet="nee">verdrag van 28 juli 1951 betreffende de status van
              vluchtelingen</extref>, zoals gewijzigd bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001007" compleet="nee">Protocol van 31 januari 1967</extref>;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Verdragen inzake uitlevering en doorgeleiding;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001000" compleet="nee">Verdrag van 4 november 1950 tot bescherming van de rechten
              van de mens en de fundamentele vrijheden</extref>;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Het Europees gemeenschapsrecht voor het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
              Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden; </al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> Het op 14 juni 1985 te Schengen gesloten <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Akkoord betreffende de
              geleidelijke afschaffing van de controles aan de
              gemeenschappelijke grenzen</extref> en de op 19 juni 1990 gesloten
              Overeenkomst ter uitvoering van genoemd Akkoord van Schengen;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> Internationale asielovereenkomsten, met name de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002149" compleet="nee">Overeenkomst
              van Dublin van 15 juni 1990 betreffende de vaststelling van de
              staat die verantwoordelijk is voor de behandeling van een
              asielverzoek dat bij &#xE9;&#xE9;n van de lidstaten van de Europese Unie
              wordt ingediend</extref>;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al> Internationale conventies en overeenkomsten betreffende de
              overname van vreemde onderdanen.</al></li></lijst>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Uitvoeringsprotocol</titel>
          </kop>
          <al>Alle nodige praktische bepalingen voor de uitvoering van deze
            Overeenkomst worden in het Uitvoeringsprotocol vastgelegd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Territoriale toepassing</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, kan de toepassing van
            deze Overeenkomst tot de Nederlandse Antillen en Aruba worden
            uitgebreid door een kennisgeving aan de Regering van het Koninkrijk
            Belgi&#xEB;, depositaris van deze Overeenkomst, die de overige
            Overeenkomstsluitende Partijen hiervan in kennis stelt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de
              tweede maand die volgt op de datum van ontvangst van de nota
              waarbij de laatste van de Overeenkomstsluitende Partijen de
              Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; kennis heeft gegeven de voor de
              inwerkingtreding vereiste interne formaliteiten te hebben nageleefd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; stelt ieder der
              Overeenkomstsluitende Partijen in kennis van de in lid 1 bedoelde
              notificaties en van de datum van de inwerkingtreding van deze
              Overeenkomst. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
            <titel>Schorsing, opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Deze Overeenkomst wordt voor onbepaalde tijd gesloten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Regering van het
              Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Groothertogdom
              Luxemburg gezamenlijk en de Regering van de Republiek Bulgarije
              kunnen deze Overeenkomst, na kennisgeving aan de Regering van het
              Koninkrijk Belgi&#xEB;, die de overige Overeenkomstsluitende Partijen
              hiervan in kennis stelt, om ernstige redenen, met name in verband
              met de bescherming van de staatsveiligheid, de openbare orde of de
              volksgezondheid, schorsen. Wat betreft de intrekking van een
              dergelijke maatregel, brengen de Overeenkomstsluitende Partijen
              elkaar onverwijld via diplomatieke weg op de hoogte.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Regering van het
              Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Groothertogdom
              Luxemburg gezamenlijk en de Regering van de Republiek Bulgarije
              kunnen deze Overeenkomst, na mededeling aan de Regering van het
              Koninkrijk Belgi&#xEB;, die de overige Overeenkomstsluitende Partijen
              hiervan in kennis stelt, om ernstige redenen opzeggen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De schorsing of opzegging van deze Overeenkomst wordt van
              kracht op de eerste dag van de tweede maand volgende op de maand
              waarin de kennisgeving bedoeld in respectievelijk lid 2 en lid 3
              door de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; is ontvangen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <al>De Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; is depositaris van deze Overeenkomst.</al>
          </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de vertegenwoordigers van de
            Overeenkomstsluitende Partijen, daartoe naar behoren gemachtigd,
            deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Brussel, op 7 oktober 1998, in vier exemplaren, in de
            Nederlandse, de Franse en de Bulgaarse taal, zijnde de teksten in
            elk van deze talen gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) E. ROELL </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) E. DERYCKE</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Groothertogdom Luxemburg:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. J. KASEL</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Bulgarije:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) N. MIKHAYLOVA</al>
          
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><titel>Uitvoeringsprotocol van de Overeenkomst tussen de Regeringen
              van de Beneluxstaten (het Koninkrijk der Nederlanden, het
              Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg) en de Regering
              van de Republiek Bulgarije betreffende de overname van
              onregelmatig verblijvende personen (Overnameovereenkomst) </titel></kop><aanhef><preambule><al>De Regeringen van de Beneluxstaten (het Koninkrijk der
              Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Groothertogdom Luxemburg)</al>
            <al>en</al>
            <al>de Regering van de Republiek Bulgarije</al>
            <al>met het oog op de toepassing van de Overeenkomst van 7 oktober
              1998 tussen de Regeringen van de Beneluxstaten (het Koninkrijk der
              Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Groothertogdom
              Luxemburg) en de Regering van de Republiek Bulgarije betreffende
              de overname van onregelmatig verblijvende personen zijn het
              volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Verzoek</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De aanvragen tot overname worden gedaan, wanneer de
                identiteit en de nationaliteit van de over te nemen persoon zijn
                aangetoond of aannemelijk gemaakt krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van de
                Overeenkomst. Deze aanvragen dienen te worden ingediend
                overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van de Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De verzoekende Staat richt een aanvraag tot de bevoegde
                instantie van de aangezochte Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Het verzoek bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    verzoekende Staat, het nummer van het dossier en de datum
                    van het verzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    aangezochte Staat; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de inleidende tekst die luidt: &#x201E;Wij vragen dat de persoon
                    ten aanzien van wie kan worden aangenomen dat voor hem de
                    overnameverplichting overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">3</intref> van
                    de overeenkomst bestaat op het grondgebied van het
                    Koninkrijk Belgi&#xEB; (het Koninkrijk der Nederlanden / het
                    Groothertogdom Luxemburg / de Republiek Bulgarije) wordt overgenomen&#x201D;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de gegevens inzake de over te nemen persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zo nodig, de gegevens betreffende de minderjarige kinderen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de handtekening van de vertegenwoordiger en de offici&#xEB;le
                    stempel van de bevoegde instantie van de verzoekende Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De te verstrekken gegevens over de over te nemen persoon zijn
                de volgende:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>4.1. </li.nr><al>Persoonlijke gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>  &#x2013;</li.nr><al>geboortedatum;</al></li><li><li.nr>  &#x2013;</li.nr><al>geboorteplaats en -land;</al></li><li><li.nr>  &#x2013;</li.nr><al>geslacht;</al></li><li><li.nr>  &#x2013;</li.nr><al>plaats van de laatste woonplaats op het grondgebied van de
                    aangezochte Staat;</al></li><li><li.nr>  &#x2013;</li.nr><al>zo nodig, vroegere naam, pseudoniem of bijnaam;</al></li></lijst>
                </li>
                <li><li.nr>4.2.</li.nr><al> Beschrijving van het paspoort of vervangend
                    reisdocument (met name het nummer van de serie, plaats en
                    datum van uitgifte, geldigheidsduur, afgevende instantie) en
                    / of elk ander document dat het mogelijk maakt om de
                    nationaliteit van de betrokken persoon vast te stellen of
                    aannemelijk te maken.</al></li>
                <li>
                  <li.nr>4.3.</li.nr><al>2 pasfoto's.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Gegevens betreffende de minderjarige kinderen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> naam en voornamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verwantschap met de houder van het reisdocument;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> geboortedag, -maand en -jaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> geboorteplaats</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <al>Bijgevoegd worden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de geboorteakte voor een op het grondgebied van de
                  verzoekende Staat geboren kind;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> zo mogelijk, de geboorteakte voor een op het grondgebied
                  van een andere Staat geboren kind;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een foto voor elk kind ouder dan vijf (5) jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Antwoord op het verzoek</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het antwoord op het verzoek wordt door de bevoegde instantie
                van de aangezochte Staat aan de bevoegde instantie van de
                verzoekende Staat conform de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=8">artikel 8</intref> van de Overeenkomst
                gestelde termijnen overgemaakt. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het antwoord op het verzoek bevat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    aangezochte Staat, het dossiernummer en de datum van het
                    antwoord op het verzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    verzoekende Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de naam en de voornamen, de geboorteplaats en -datum van
                    de betrokken persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de verklaring ter bevestiging dat er voor de betrokken
                    persoon een overnameverplichting bestaat conform de
                    bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">3</intref> van de Overeenkomst</al>
                </li>
              </lijst>
            <al>of</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ingeval van een negatief antwoord, een verklarende notitie
                  waarin wordt aangegeven waarom voor de onderzochte persoon de
                  identiteit niet kon worden vastgesteld en/ of dat de
                  overnameverplichting conform de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>
                  en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=3">3</intref> niet op hem/haar van toepassing is.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Reisdocument</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De bevoegde instantie van de verzoekende Staat overhandigt de
                diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging van de aangezochte
                Staat het positieve antwoord op het verzoek met het oog op de
                afgifte van het laissez-passer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De diplomatiek of consulaire vertegenwoordiging van de
                aangezochte Staat geeft op grond van het positieve antwoord op
                het verzoek het laissez-passer af voor de persoon van wie de
                overname is toegestaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het laissez-passer heeft een geldigheidsduur van tenminste
                zes (6) maanden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Wanneer de bevoegde instantie van de verzoekende Staat niet
                in staat is een persoon v&#xF3;&#xF3;r de datum waarop het laissez-passer
                verloopt over te dragen, dient zij de betrokken bevoegde
                instantie van de aangezochte Staat daarvan in kennis te stellen.
                Zodra de effectieve terugname van de betrokkene kan plaatsvinden
                dient de bevoegde instantie van de aangezochte Staat een nieuw
                laissez- passer te verstrekken met opnieuw een geldigheidsduur
                van zes (6) maanden en dit binnen de vijf (5) werkdagen die
                volgen op een aanvraag daartoe van de bevoegde instantie van de
                verzoekende Staat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Overnameprocedure</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bevoegde instantie van de verzoekende Staat zal de
                bevoegde instantie van de aangezochte Staat van de terugkeer van
                de betrokken persoon tien (10) dagen, uiterlijk vijf (5) dagen
                v&#xF3;&#xF3;r de geplande terugkeer in kennis stellen. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Deze inkennisstelling geschiedt schriftelijk met opgave van
                de onderstaande gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    verzoekende Staat, het nummer van het dossier en de datum
                    van de inkennisstelling van de terugkeer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de naam en het adres van de bevoegde instantie van de
                    aangezochte Staat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>ingeval van vervoer met een vliegtuig dient de inleidende
                  tekst als volgt te luiden: &#x201E;Wij hebben de eer u mede te delen
                  dat de persoon die aan de onderstaande gegevens beantwoordt
                  naar het Koninkrijk Belgi&#xEB; (het Koninkrijk der Nederlanden /
                  het Groothertogdom Luxemburg / de Republiek Bulgarije) op
                  ........ (dag, maand, jaar) van de luchthaven ............met
                  de vlucht .......... van .......uur, aankomst op de luchthaven
                  ........... om ......... uur zal worden teruggestuurd.&#x201D;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Indien het vervoer om gegronde medische redenen over de weg
                  plaatsvindt, dan luidt de inleidende tekst van de
                  inkennisstelling over de teruggeleiding van de persoon als
                  volgt: &#x201E;Wij hebben de eer u mede te delen dat de persoon die
                  aan de onderstaande gegevens beantwoordt naar het Koninkrijk
                  Belgi&#xEB; (het Koninkrijk der Nederlanden / het Groothertogdom
                  Luxemburg / de Republiek Bulgarije) op ........ (dag, maand,
                  jaar), via de internationale grenspost van ........... zal
                  worden teruggestuurd</al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de naam, de voornamen, de geboortedatum en -plaats van de persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het dossiernummer en datum van het antwoord van het verzoek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>een aanwijzing over een persoon die om redenen van zijn
                  gezondheidstoestand of zijn leeftijd een behandeling of
                  specifieke zorg behoeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een aanwijzing over een persoon die incidenten zou kunnen
                  veroorzaken en voor wie de nodige begeleiding moet worden verzorgd.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien de bevoegde instantie van de verzoekende Staat in de
                onmogelijkheid verkeert de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001539&amp;artikel=8">artikel 8 &#xA7;2</intref> van de Overeenkomst
                vermelde termijn ten aanzien van de terugzending van de
                betrokken persoon in acht te nemen, dient deze instantie de
                bevoegde instantie van de aangezochte Staat daarvan onverwijld
                in kennis te stellen. Zodra de effectieve terugname van de
                betrokkene kan plaatsvinden, dient de bevoegde instantie van de
                verzoekende Staat de bevoegde instantie van de aangezochte Staat
                daarvan binnen de onder punt 1 van het onderhavige artikel
                gestelde termijnen in kennis te stellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Grensovergangen</titel>
            </kop>
            <al>De plaatsen waar personen daadwerkelijk kunnen worden
              overgenomen en teruggenomen krachtens de Overeenkomst zijn:</al>
            <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Voor het Koninkrijk Belgi&#xEB;: </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> via luchtvervoer: de luchthaven Brussel Nationaal.</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> over de weg: de door de Dienst Vreemdelingenzaken te
                  bepalen grensposten</al>
              </li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Voor het Koninkrijk der Nederlanden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> via luchtvervoer: de luchthaven Schiphol, Amsterdam</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> over de weg: de door de bevoegde instantie te bepalen grensposten</al>
              </li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Voor het Groothertogdom Luxemburg:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> via luchtvervoer: de luchthaven van Luxemburg</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> over de weg: de door de bevoegde instantie te bepalen grensposten</al>
              </li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Voor de Republiek Bulgarije:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> via luchtvervoer: de luchthaven van Sofia</al>
                </li>
              </lijst></li></lijst>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Bevoegde instanties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bevoegde instanties aan Belgische zijde zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.1</li.nr><al>voor het voorleggen van de verzoeken aan de bevoegde
                    instanties van de Republiek Bulgarije, de ontvangst van de
                    antwoorden op de verzoeken, het verkrijgen bij de Ambassade
                    van de Republiek Bulgarije van een laissez-passer evenals
                    voor het toezenden van de inkennisstellingen van de
                    teruggeleiding van de betrokken personen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het Ministerie van Binnenlandse Zaken van Belgi&#xEB; &#x2013; Algemeen
                  Bestuur Dienst Vreemdelingenzaken</al>
              <al>NORTH GATE II</al>
            <al>E. Jacqmainlaan, 152 - 1000 Brussel</al>
            <al>Telefoon: ++ 32 2 205 55 86cel &#x201E;teruggeleiding&#x201D;  </al>
            <al>++ 32 2 205 55 17cel &#x201E;teruggeleiding&#x201D;  </al>
            <al>++ 32 2 205 55 00 permanentie (18u tot 8u) </al>
            <al>Fax: ++ 32 2 205 55 14cel &#x201E;teruggeleiding&#x201D;  </al>
            <al>++ 32 2 205 56 80 permanentie</al></li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>1.2</li.nr><al>voor de ontvangst van de verzoeken afkomstig van de
                  bevoegde Bulgaarse instanties, het antwoord op de verzoeken
                  evenals voor de ontvangst van de inkennisstellingen van de
                  teruggeleiding van de betrokken personen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Ministerie van Binnenlandse Zaken van het Koninkrijk Belgi&#xEB;
                  &#x2013; Algemeen Bestuur Dienst Vreemdelingenzaken. </al>
              <al>NORTH GATE II</al>
            <al>E. Jacqmainlaan, 152 - 1000 Brussel</al>
            <al>Telefoon: ++ 32 2 205 56 38 grensinspectie</al>
            <al>Fax: ++ 32 2 205 56 38 grensinspectie</al></li>
            </lijst></li></lijst>
            </lid>
            
            
            
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bevoegde instanties aan Nederlandse zijde zijn:</al>
            <al>Ministerie van Justitie</al>
            <al>IND &#x2013; Immigratie- en Naturalisatiedienst</al>
            <al>Bureau Dublin</al>
            <al>Postbus 440</al>
            <al>NL &#x2013; 6900 AK Zevenaar</al>
            <al>Telefoon: ++ 31 31 636 87 24</al>
            <al>Fax: ++ 31 31 636 86 49</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De bevoegde instanties aan Luxemburgse zijde zijn:</al>
            <al>Minist&#xE8;re de la Justice</al>
            <al>16, Boulevard Royal</al>
            <al>L &#x2013; 2934 Luxembourg</al>
            <al>Telefoon: ++ 352 478 45 12  ++ 352 478 45 46 </al>
            <al>Fax: ++ 352 22 76 61</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De bevoegde instanties aan Bulgaarse zijde zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>4.1</li.nr><al>Minist&#xE8;re de l'Int&#xE9;rieur</al>
                <al>Service national &#x201E;Police des fronti&#xE8;res&#x201D;</al>
            <al>Sofia, n&#xB0;124, Rue &#x201E;Knlaz Boris 1er&#x201D;</al>
            <al>T&#xE9;l&#xE9;phone: ++ 359 2 87 42 05, ext. 247</al>
            <al>T&#xE9;l&#xE9;copie: ++ 359 2 988 58 67</al>
            </li>
              <li>
                <li.nr>4.2</li.nr><al>Minist&#xE8;re de l'Int&#xE9;rieur</al>
              <al>Service national &#x201E;Police&#x201D;</al>
            <al>Sofia, n&#xB0;235, Bld &#x201E;Slivnitza&#x201D;</al>
            <al>T&#xE9;l&#xE9;phone: ++ 359 2 31 90 79</al>
            <al>T&#xE9;l&#xE9;copie: ++ 359 2 31 60 80</al></li><li>
                <li.nr>4.3</li.nr><al>Minist&#xE8;re de l'Int&#xE9;rieur</al>
              <al>Service &#x201E;Coop&#xE9;ration internationale&#x201D;</al>
            <al>Sofia, n&#xB0;29, Rue &#x201E;Le Six Septembre&#x201D;</al>
            <al>T&#xE9;l&#xE9;copie: ++ 359 2 980 32 48</al></li></lijst>
            </lid>
            </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Comit&#xE9; van deskundigen</titel>
            </kop>
            <al>De bevoegde instanties van de Verdragspartijen stellen elkaar
              binnen de dertig (30) dagen na de inwerkingtreding van de
              Overeenkomst in kennis van de samenstelling van hun delegatie in
              het krachtens artikel 13 van de Overeenkomst bepaalde Comit&#xE9; van
              deskundigen. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Slotbepaling</titel>
            </kop>
            <al>Het onderhavige Protocol zal van toepassing zijn vanaf de dag
              van de inwerkingtreding van de Overeenkomst, gesloten tussen de
              Regeringen van de Beneluxstaten (het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
              Koninkrijk der Nederlanden en het Groothertogdom Luxemburg) en de
              Regering van de Republiek Bulgarije betreffende de overname van
              onregelmatig verblijvende personen.</al>
            </artikel>
        </wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Brussel, op 7 oktober 1998, in vier exemplaren in de
            Nederlandse, de Franse en de Bulgaarse taal, zijnde de teksten in
            elk van deze talen gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) E. ROELL</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) E. DERYCKE</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Groothertogdom Luxemburg:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. J. KASEL</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Bulgarije:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) N. MIKHAYLOVA</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	