<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005783" dtdversie="2.0" id="10000052579" verdragnummer="007962" xml:lang="nl" soort="verdrag">
  
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse en de Belgische Regering tot uitvoering van het Verdrag van 13 april 1948 nopens de aanwijzing van het Belgische kantoor te Wuustwezel en van het Nederlandse kantoor te Wernhout tot internationale douanekantoren
</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><label> No.</label><nr status="officieel">III</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>AMBASSADE VAN BELGI&#xCB;</al><al>No. L72/4302</al><al>'s-Gravenhage, 22 September 1952.</al><al>Mijnheer de Minister,</al><al>Ik heb de eer Uwer Excellentie mede te delen, dat de bevoegde
Belgische Ministers kunnen instemmen met de aanwijzing overeenkomstig artikel I van het Verdrag nopens de samenvoeging van de
douanebehandeling aan de Nederlands-Belgische grens, ondertekend
te 's-Gravenhage, 13 April 1948:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>als internationale douanekantoren voor het wegverkeer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>het kantoor Wuustwezel op Belgisch grondgebied, voor de douanebehandeling van het verkeer in de richting Belgi&#xEB;;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>het kantoor Wernhout op Nederlands grondgebied, voor de douanebehandeling van het verkeer in de richting Nederland;</al></li></lijst></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>als internationale douaneweg:</al><al>het gedeelte van de weg van Antwerpen naar Breda via Wuustwezel, Wernhoutsburg en Zundert, gemeten langs de as van de weg vanaf de gemeenschappelijke grens, over een lengte van 610 meter op Belgisch grondgebied, met inbegrip van de bermen en de parkeerterreinen aan het kantoor Wuustwezel, en van 500 meter op Nederlands grondgebied, met inbegrip van het westelijk van het kantoor Wernhout gelegen gedeelte van de weg, de bermen en de parkeerterreinen aan voornoemd kantoor.</al></li></lijst><al>Deze aanwijzing wordt van kracht met ingang van 1 October 1952.</al><al>Ik zoude het op prijs stellen te mogen vernemen, of de bevoegde
Nederlandse Ministers aan de bovenbedoelde aanwijzing hun goedkeuring
hechten.</al><al>Gelief, Mijnheer de Minister, de verzekering mijner zeer bijzondere
hoogachting wel te willen aanvaarden.
</al><al>(w.g.) E. GRAEFFE.</al><al><nadruk type="cur">Aan Zijne Excellentie</nadruk></al><al><nadruk type="cur">de Heer J. Luns,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Minister van Buitenlandse Zaken a.i.,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">'s-Gravenhage.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>No.</label><nr status="officieel">IV</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>MINISTERIE VAN</al><al>BUITENLANDSE ZAKEN</al><al>No. 93588</al><al>'s-Gravenhage, 22 September 1952.</al><al>Mijnheer de Ambassadeur,</al><al>Ik heb de eer Uwer Excellentie de ontvangst te bevestigen van
Haar schrijven van heden, en moge U daarbij mededelen, dat ook de bevoegde Nederlandse Ministers kunnen instemmen met de aanwijzing,
overeenkomstig artikel I van het Verdrag nopens de samenvoeging
van douanebehandeling aan de Nederlands-Belgische grens,
ondertekend te 's-Gravenhage, op 13 April 1948:</al><al><redactie type="extra">(zoals in No. III)</redactie></al><al>Gelief, Mijnheer de Ambassadeur, de verzekering mijner zeer bijzondere
hoogachting wel te willen aanvaarden.</al><al>De Minister van Buitenlandse Zaken a.i.,</al><al>(w.g.) J. LUNS.</al><al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie E. Graeffe,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Ambassadeur van Belgi&#xEB;</nadruk></al><al><nadruk type="cur">te 's-Gravenhage.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	