<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005248" dtdversie="2.0" id="10000047229" verdragnummer="002449" soort="verdrag">
  
  
  
  <intitule>Briefwisseling tussen de Nederlandse en de Japanse Regering
	 houdende uitbreiding van de Notawisseling tussen de Nederlandse en de Japanse
	 Regering inzake de afschaffing van visa tot Suriname en de Nederlandse
	 Antillen</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Dr. Th. P. Bergsma</al>
          <al>Ambassador of the Netherlands</al>
          <al>Tokyo, September 20, 1973.</al>
          <al>Excellency,</al>
          <al>I have the honour to refer to the arrangement between the
				Government of the Netherlands and the Government of Japan concerning reciprocal
				waiving of passport visas and visa fees contained in the Exchange of Notes of
				May 16, 1956 (hereinafter referred to as &#x201C;the Arrangement&#x201D;), and to propose, on
				behalf of the Government of the Netherlands, that, notwithstanding the term
				&#x201C;The Netherlands (territory in Europe)&#x201D; in paragraph 1 of the Arrangement, the
				Arrangement shall apply to Surinam and the Netherlands Antilles and that, with
				regard to Japanese nationals proceeding to Surinam or the Netherlands Antilles,
				the term &#x201C;visa&#x201D; in the Arrangement shall be regarded as meaning &#x201C;temporary
				residence permit&#x201D;.</al>
          <al>I have further the honour to propose that, if the foregoing
				proposal is acceptable to the Government of Japan, this Note and Your
				Excellency's Note to that effect shall be regarded as constituting an agreement
				between the two Governments, which will enter into force on the date of the
				receipt by the Government of Japan of the written notification from the
				Government of the Netherlands of the completion of the necessary constitutional
				procedures for the entry into force of such agreement in the Kingdom of the
				Netherlands.</al>
          <al>I avail myself of this opportunity to renew to Your Excellency
				the assurance of my highest consideration.</al>
          <al>(sd.) TH. P. BERGSMA</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">His Excellency</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Masayoshi Ohira</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Minister for Foreign Affairs</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="10000054621" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000054621"/>
          </plaatje>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="10000054622" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000054622"/>
          </plaatje>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="10000054623" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000054623"/>
          </plaatje>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Dr. Th. P. Bergsma</al>
          <al> Ambassadeur van het</al>
          <al> Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al> Tokio, 20 september 1973.</al>
          <al> Excellentie,</al>
          <al> Ik heb de eer te verwijzen naar de overeenkomst tussen de
				Nederlandse Regering en de Japanse Regering betreffende wederkerige afschaffing
				van paspoortvisa en visumleges, vervat in de Notawisseling van 16 mei 1956
				(hierna te noemen de Overeenkomst), en namens de Nederlandse Regering voor te
				stellen dat, niettegenstaande de uitdrukking &#x201E;Nederland (grondgebied in
				Europa)&#x201D; in de eerste paragraaf van de Overeenkomst, de Overeenkomst van
				toepassing zal zijn op Suriname en de Nederlandse Antillen en dat, ten aanzien
				van Japanse onderdanen die reizen naar Suriname of de Nederlandse Antillen, aan
				de uitdrukking &#x201E;visum&#x201D; in de Overeenkomst de betekenis &#x201E;tijdelijke
				verblijfsvergunning&#x201D; zal worden toegekend.</al>
          <al> Voorts heb ik de eer voor te stellen dat, indien het
				bovenstaande voorstel voor de Japanse Regering aanvaardbaar is, deze Nota en
				Uwer Excellenties Nota ter zake worden beschouwd als vormend een Overeenkomst
				tussen de twee Regeringen, die in werking zal treden op de datum van ontvangst
				door de Japanse Regering van de schriftelijke kennisgeving door de Nederlandse
				Regering van de voltooiing van de constitutionele procedures vereist voor de
				inwerkingtreding van een zodanige overeenkomst in het Koninkrijk der
				Nederlanden.</al>
          <al> Ik maak van deze gelegenheid gebruik Uwe Excellentie opnieuw de
				verzekering te geven van mijn zeer bijzondere hoogachting.</al>
          <al> (w.g.) TH. P. BERGSMA</al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Zijner Excellentie</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Masayoshi Ohira</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Tokio, 20 september 1973.</al>
          <al>Excellentie,</al>
          <al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van Uwer Excellenties
				Nota van heden, die als volgt luidt:</al>
          <al>
            <redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie>
          </al>
          <al>Voorts heb ik de eer namens mijn Regering te bevestigen dat het
				bovenstaande voorstel voor de Japanse Regering aanvaardbaar is en ermede in te
				stemmen dat Uwer Excellenties Nota en deze Nota worden beschouwd als vormend
				een overeenkomst tussen de twee Regeringen, die in werking zal treden op de
				datum van ontvangst door de Japanse Regering van de schriftelijke kennisgeving
				door de Nederlandse Regering van de voltooiing van de constitutionele
				procedures vereist voor de inwerkingtreding van een zodanige overeenkomst in
				het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
          <al> Ik maak van deze gelegenheid gebruik Uwe Excellentie opnieuw de
				verzekering te geven van mijn zeer bijzondere hoogachting.</al>
          <al> (w.g.) MASAYOSHI OHIRA</al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Dr. Theodore Paul Bergsma</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Tokio</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	