<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003522" dtdversie="2.0" id="10000029969" verdragnummer="012164" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Agreement to promote economic relations between the Kingdom of the Netherlands, in respect of Aruba, and the Republic of Finland</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag ter bevordering van de economische betrekkingen tussen het Koninkrijk der Nederlanden, ten behoeve van Aruba, en de Republiek Finland</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement
to promote economic relations between the Kingdom of the Netherlands,
in respect of Aruba, and the Republic of
Finland</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Kingdom of the
Netherlands, in respect of Aruba,</al>
          <al>and</al>
          <al>the Republic of
Finland,</al>
          <al>Whereas the Kingdom of the Netherlands, in respect of
Aruba, and the Republic of Finland (&#x201C;the Parties&#x201D;) have
signed an Agreement for the Exchange of Information with Respect to
Taxes;</al>
          <al>Whereas both the Kingdom of the Netherlands, in respect
of Aruba, and the Republic of Finland are committed to work towards an
international financial system that is free of distortions created
through lack of transparency and lack of effective exchange on
information in tax matters;</al>
          <al>Whereas the Republic of Finland
wishes to assist the Kingdom of the Netherlands, in respect of Aruba,
in diversifying its economy;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Now,
therefore, the Parties have agreed as
follows:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definitions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>For
the purposes of this Agreement, unless the context otherwise
requires:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the
term &#x201C;Finland&#x201D; means the Republic of Finland and, when
used in a geographical sense, means the territory of the Republic of
Finland, and any area adjacent to the territorial waters of the
Republic of Finland within which, under the laws of Finland and in
accordance with international law, the rights of Finland with respect
to the exploration for and exploitation of the natural resources of the
sea bed and its subsoil and of the superjacent waters may be
exercised;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the term
&#x201C;Aruba&#x201D; means that part of the Kingdom of the Netherlands
that is situated in the Caribbean area and consisting of the Island of
Aruba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>the terms &#x201C;competent
authority&#x201D;
means:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>in
the case of Finland, the Ministry of Finance, its authorised
representative or the authority which, by the Ministry of Finance, is
designated as competent authority;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>in the case of Aruba, the Minister of Finance
and Economic Affairs or an authorised representative of the
Minister;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>the term
&#x201C;company&#x201D; means any body corporate or any entity that is
treated as a body corporate for tax purposes.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>As regards the application
of this Agreement at any time by a Party, any term not defined therein
shall, unless the context otherwise requires, have the meaning that it
has at that time under the law of that Party, any meaning under the
applicable tax laws of that Party prevailing over a meaning given to
the term under other laws of that Party.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Residence</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>For
the purposes of this Agreement, the terms &#x201C;company resident in
Finland&#x201D; and &#x201C;company resident in Aruba&#x201D; mean any
company which under the laws of a Party, is liable to tax therein by
reason of its domicile, residence, place of management, place of
incorporation or any other criterion of a similar nature. The terms
&#x201C;company resident in Finland&#x201D; and &#x201C;company
resident in Aruba&#x201D; do not include any company which is liable to
tax in a Party in respect of only income from sources in that
Party.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Where by
reason of the provisions of paragraph 1 a company is resident of both
Parties, the competent authorities of the Parties shall endeavour to
settle the question by mutual agreement.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Permanent
establishment income</titel>
          </kop>
          <al>When a company resident in
Finland has a permanent establishment in Aruba, Finland shall exempt
profits, which are attributable to that establishment, from tax,
provided that the profits are derived from activities listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=5">Article
5</intref>.
</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Dividends</titel>
          </kop>
          <al>When
a company resident in Finland directly holds shares representing 100
per cent of the voting power in a company resident in Aruba, Finland
shall exempt from tax dividends distributed by the last-mentioned
company, provided that the profits of the last mentioned company are
derived from activities listed in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=5">Article 5</intref>.
</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Activities
covered</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=3">Articles
3</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=4">4</intref> apply to the following activities (excluding financial
activities other than those in line with the ordinary course of
business) carried out in
Aruba:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>industrial and manufacturing activities, including
assembly activities;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>tourism
(including hotels);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>a building site
or a construction, assembly or installation project;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>aquaculture and agriculture;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>medical services;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>repair, maintenance, certification of ship and
aircraft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>oil and gas activities and
energy production.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The right of any company
resident in Finland to engage in Aruba in the activities listed in the
preceding paragraph remains subject to the domestic legislation in
force in Aruba.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Mutual
agreement
procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Where
a company resident in Finland considers that the actions of one or both
of the Parties result or will result for it in taxation not in
accordance with the provisions of this Agreement it may, irrespective
of the remedies provided by the domestic law of those Parties, present
its case to the competent authority of Finland. The case must be
presented within three years from the first notification of the action
resulting in taxation not in accordance with the provisions of this
Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The
competent authority shall endeavour, if the objection appears to it to
be justified and if it is not itself able to arrive at a satisfactory
solution, to resolve the case by mutual agreement with the competent
authority of Aruba, with a view to the avoidance of taxation which is
not in accordance with this Agreement. Any agreement reached shall be
implemented notwithstanding any time limits in the domestic law of the
Parties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The
competent authorities of the Parties shall endeavour to resolve by
mutual agreement any difficulties arising as to the interpretation or
application of this Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>The competent authorities
of the Parties may communicate with each other directly for the purpose
of reaching an agreement in the sense of the preceding
paragraphs.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Duration</titel>
          </kop>
          <al>This
Agreement shall apply for a period of ten years from the date when this
Agreement becomes applicable. This period may be extended by mutual
agreement between the competent authorities of the
Parties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Entry
into force</titel>
          </kop>
          <al>This Agreement shall enter into force on
the first day of the second month after each Party has notified the
other in writing, through diplomatic channels, that the internal
procedures required by that Party for the entry into force of the
Agreement have been complied with. The Agreement shall apply to income
earned in any tax year beginning on or after the first day of January
of the calendar year next following that in which this Agreement enters
into
force.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Termination</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement shall remain in force until terminated by one of the Parties.
Either Party may terminate this Agreement by giving notice of
termination in writing through diplomatic channels at least six months
before the end of any calendar year. In such event, this Agreement
shall cease to have effect for taxable years and periods beginning
after the end of the calendar year in which the notice of termination
has been given.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>This Agreement is
supplementary to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003508" compleet="nee">Agreement for the Exchange of Information with
Respect to Taxes</extref> between the Parties. Notwithstanding the provisions of
paragraph 1, this Agreement shall, on receipt through the diplomatic
channel of written notice of termination of the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003508" compleet="nee">Agreement for the
Exchange of Information with Respect to Taxes</extref>, terminate and cease to
be effective on the day the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003508" compleet="nee">Agreement for the Exchange of Information
with Respect to Taxes</extref> between the Parties
terminates.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, duly authorised thereto by
their respective Governments, have signed this Agreement.</al>
          <al>DONE
at Paris, this 10<sup>th</sup> day of September 2009, in duplicate in
the English language.</al>
          <al><nadruk type="cur">For
the Kingdom of the Netherlands, in respect of
Aruba:</nadruk></al>
          <al>N. J.
J. SWAEN</al>
          <al><nadruk type="cur">For
the Republic of
Finland:</nadruk></al>
          <al>P-S. VIERROS-VILLENEUVE</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel>Verdrag
ter bevordering van de economische betrekkingen tussen het Koninkrijk
der Nederlanden, ten behoeve van Aruba, en de Republiek
Finland</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het
Koninkrijk der Nederlanden, ten behoeve van
Aruba,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>Overwegend dat
het Koninkrijk der Nederlanden, ten behoeve van Aruba, en de Republiek
Finland (&#x201E;de partijen&#x201D;) een <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003508" compleet="nee">Verdrag inzake de
uitwisseling van informatie betreffende belastingen</extref> hebben
ondertekend;</al>
          <al>Aangezien zowel het Koninkrijk der Nederlanden,
ten behoeve van Aruba, als Finland zich verplicht heeft zich in te
zetten voor een internationaal financieel stelsel dat vrij is van
verstoringen ten gevolge van een gebrek aan transparantie en het
ontbreken van een doeltreffende uitwisseling van informatie bij
belastingzaken;</al>
          <al>Aangezien de Republiek Finland het Koninkrijk
der Nederlanden, ten behoeve van Aruba, wenst bij te staan bij het
diversifi&#xEB;ren van zijn economie;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn de partijen thans het volgende
overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag, tenzij de context anders
vereist:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt
verstaan onder de uitdrukking &#x201E;Finland&#x201D; de Republiek
Finland en omvat zij, wanneer zij in geografische zin wordt gebezigd,
het grondgebied van de Republiek Finland en elk aan de territoriale
wateren van de Republiek Finland grenzend gebied waarbinnen Finland
krachtens de Finse wetgeving en in overeenstemming met het
internationale recht rechten kan uitoefenen met betrekking tot de
exploratie en exploitatie van de natuurlijke rijkdommen van de
zeebodem, de ondergrond daarvan en de daarboven gelegen
wateren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wordt verstaan onder de
uitdrukking &#x201E;Aruba&#x201D; dat deel van het Koninkrijk der
Nederlanden dat is gelegen in het Caribische gebied en bestaat uit het
eiland Aruba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wordt verstaan onder
de uitdrukking &#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D;:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>wat
Finland betreft, het ministerie van Financi&#xEB;n, zijn bevoegde
vertegenwoordiger of de autoriteit die door het ministerie van
Financi&#xEB;n is aangewezen als bevoegde autoriteit;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>wat Aruba betreft, de minister van Financi&#xEB;n
en Economische Zaken of een bevoegde vertegenwoordiger van de
minister;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>wordt
verstaan onder de uitdrukking &#x201E;lichaam&#x201D; elke
rechtspersoon of elke eenheid die voor de belastingheffing als een
rechtspersoon wordt behandeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Wat betreft de toepassing,
op enig moment, van dit Verdrag door een partij, heeft, tenzij de
context anders vereist, elke daarin niet omschreven uitdrukking de
betekenis welke die uitdrukking heeft volgens de wetgeving van die
partij, waarbij elke betekenis volgens de toepasselijke
belastingwetgeving van die partij prevaleert boven een betekenis die
volgens andere wetgeving van die partij aan die uitdrukking wordt
gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel>Woonplaats</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder &#x201E;lichaam dat
inwoner is van Finland&#x201D; en &#x201E;lichaam dat inwoner is van
Aruba&#x201D; elk lichaam dat uit hoofde van het recht van een partij
aldaar aan belasting is onderworpen op grond van zijn woonplaats,
verblijf, plaats van leiding, plaats van oprichting of enige andere
soortgelijke omstandigheid. Onder de uitdrukkingen &#x201E;lichaam dat
inwoner is van Finland&#x201D; en &#x201E;lichaam dat inwoner is van
Aruba&#x201D; worden niet verstaan lichamen die in een partij
uitsluitend aan belasting zijn onderworpen op grond van inkomsten uit
bronnen in die partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien een lichaam
ingevolge de bepalingen van het eerste lid inwoner is van beide
partijen, trachten de bevoegde autoriteiten van de partijen de
aangelegenheid in onderling overleg te regelen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel>Inkomsten
uit vaste
inrichtingen</titel>
          </kop>
          <al>Indien
een lichaam dat inwoner is van Finland een vaste inrichting heeft op
Aruba, stelt Finland de aan die vaste inrichting toe te rekenen
voordelen vrij van belasting, mits de voordelen verkregen zijn uit de
activiteiten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=5">artikel
5</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel>Dividenden</titel>
          </kop>
          <al>Indien
een lichaam dat inwoner is van Finland onmiddellijk aandelen bezit die
honderd percent vertegenwoordigen van het aantal stemmen in een lichaam
dat inwoner is van Aruba, stelt Finland door het laatstgenoemde lichaam
uitgekeerde dividenden vrij van belasting, mits de voordelen van het
laatstgenoemde lichaam verkregen zijn uit de activiteiten bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=5">artikel
5</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel>Activiteiten
waarop dit Verdrag van toepassing
is</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003522&amp;artikel=4">4</intref> zijn van toepassing op de volgende activiteiten (met
uitzondering van financi&#xEB;le activiteiten anders dan in lijn met de
normale uitoefening van het bedrijf) verricht op
Aruba:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>industri&#xEB;le
en productieactiviteiten, met inbegrip van
assemblagewerkzaamheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>toerisme
(met inbegrip van hotels);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
bouwterrein of constructie-, assemblage-, of
installatiewerkzaamheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>aquacultuur en landbouw;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>medische diensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>reparatie, onderhoud en certificering van schepen
en luchtvaartuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>olie- en
gasactiviteiten en energieproductie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Op het recht van een
lichaam dat inwoner is van Finland zich op Aruba bezig te houden met de
activiteiten genoemd in het vorige lid blijft de nationale wetgeving
van toepassing dat van kracht is op Aruba.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel>Procedure
voor onderling
overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Indien
een lichaam dat inwoner is van Finland van oordeel is dat de
maatregelen van een of van beide partijen voor hem leiden of zullen
leiden tot een belastingheffing die niet in overeenstemming is met de
bepalingen van dit Verdrag, kan het, ongeacht de rechtsmiddelen waarin
de nationale wetgeving van die partijen voorziet, zijn geval voorleggen
aan de bevoegde autoriteit van Finland. Het geval moet worden
voorgelegd binnen drie jaar nadat de maatregel die leidt tot een
belastingheffing die niet in overeenstemming is met de bepalingen van
dit Verdrag, voor het eerst te zijner kennis is gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteit
tracht, indien het bezwaar haar gegrond voorkomt en indien zij niet
zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te komen, het geval in
onderling overleg met de bevoegde autoriteit van Aruba op te lossen
teneinde belastingheffing die niet in overeenstemming is met dit
Verdrag te vermijden. De bereikte overeenstemming wordt ten uitvoer
gelegd niettegenstaande de verjaringstermijnen in de nationale
wetgeving van de partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteiten
van de partijen trachten moeilijkheden die mochten rijzen met
betrekking tot de uitlegging of de toepassing van dit Verdrag in
onderling overleg op te lossen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteiten
van de partijen kunnen zich rechtstreeks met elkaar in verbinding
stellen teneinde de in de voorgaande leden bedoelde overeenstemming te
bereiken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel>Duur</titel>
          </kop>
          <al>Dit
Verdrag geldt voor een tijdvak van tien jaar vanaf de datum waarop het
van kracht wordt. Dit tijdvak kan in onderling overleg tussen de
bevoegde autoriteiten van de partijen worden
verlengd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit
Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand nadat
beide partijen elkaar langs diplomatieke weg schriftelijk ervan in
kennis hebben gesteld dat aan hun interne procedures vereist voor de
inwerkingtreding van het Verdrag is voldaan. Het Verdrag is van
toepassing op inkomsten verkregen in enig belastingjaar dat aanvangt op
of na 1 januari van het kalenderjaar dat volgt op het jaar waarin dit
Verdrag in werking
treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag blijft van kracht totdat het door een van de partijen wordt
be&#xEB;indigd. Elk van de partijen kan dit Verdrag be&#xEB;indigen
door ten minste zes maanden voor het eind van enig kalenderjaar langs
diplomatieke weg schriftelijk kennis te geven van be&#xEB;indiging. In
dat geval houdt dit Verdrag op van toepassing te zijn voor
belastingjaren en -tijdvakken die aanvangen na het einde van het
kalenderjaar waarin de kennisgeving van de be&#xEB;indiging is
gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag vormt een aanvulling op het Verdrag inzake de uitwisseling van
informatie betreffende belastingen tussen de partijen. Niettegenstaande
de bepalingen van het eerste lid, wordt dit Verdrag na ontvangst langs
diplomatieke weg van een schriftelijke kennisgeving van
be&#xEB;indiging van het Verdrag inzake de uitwisseling van informatie
betreffende belastingen be&#xEB;indigd en houdt het op van kracht te
zijn op de datum waarop het Verdrag inzake de uitwisseling van
informatie betreffende belastingen tussen de partijen be&#xEB;indigd
wordt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
gemachtigd door hun onderscheiden regeringen, dit Verdrag hebben
ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Parijs op 10 september 2009,
in de Engelse taal.</al>
          <al><nadruk>Voor het
Koninkrijk der Nederlanden, ten behoeve van
Aruba:</nadruk></al>
          <al>N. J.
J. SWAEN</al>
          <al><nadruk>Voor
de Republiek
Finland:</nadruk></al>
          <al>P-S. VIERROS-VILLENEUVE</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	