<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002146" dtdversie="2.0" id="10000016209" verdragnummer="000457" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Convention establishing the European Telecommunications Satellite Organization ,,EUTELSAT"</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag tot oprichting van de Europese Organisatie voor Telecommunicatiesatellieten "EUTELSAT", zoals gewijzigd op 20 mei 1999

</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst xml:lang="en">
<kop>
<titel status="officieel">Convention establishing the European Telecommunications Satellite Organization ,,EUTELSAT"</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The States Parties to this Convention,</al><al>Underlining the importance of telecommunications by satellite for the
development of relations between their peoples and their economies, and their
desire to strengthen their cooperation in this field,</al><al>Noting that the Provisional European Telecommunications Satellite Organization
&#xAB;INTERIM EUTELSAT&#xBB; was established for the purpose of operating
space segments of European telecommunications satellite systems,</al><al>Considering the relevant provisions of the Treaty on Principles Governing
the Activities of States in the Exploration and Use of Outer Space, Including
the Moon and Other Celestial Bodies, done at London, Moscow and Washington
on 27 Januari 1967,</al><al>Wishing to continue the establishment and operation of the EUTELSAT telecommunications
satellite system as part of a trans-European telecommunications network for
providing telecommunications services to all participating States, without
prejudice to the rights and obligations of the States parties to the relevant
European Union and other international agreements.</al><al>Recognizing the need to keep under review and, as necessary, to adapt
to technical, economic, regulatory and political developments in Europe and
globally, and, in particular, the will to transfer the operational activities
and associated assets of EUTELSAT to a limited liability company to be established
under a national jurisdiction, such company to operate on a sound economic
and financial basis having regard to accepted commercial principles, and to
the Arrangement.</al></preambule><afkondiging><al>Agree as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">I</nr><titel>Definitions</titel></kop><al>For the purpose of this Convention:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>&#x201C;Convention&#x201D; means the Convention establishing
the European Telecommunications Satellite Organization &#x201C;EUTELSAT&#x201D; including
its Preamble and its Annexes, opened for signature by Governments at Paris
on 15 July 1982 as subsequently amended:</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>&#x201C;Provisional Agreement&#x201D; means the Agreement
on the Constitution of a Provisional European Telecommunications Satellite
Organization &#x201C;INTERIM EUTELSAT&#x201D;, done at Paris on 13 May 1977 between Administrations
or Recognized Private Operating Agencies and deposited with the French Administration;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>&#x201C;ECS Agreement&#x201D; means the Supplementary
Agreement to the Provisional Agreement relating to the space segment of the
Satellite Telecommunications System for Fixed Service (ECS), done at Paris
on  10 March 1978;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>&#x201C;Party&#x201D; means a State for which the Convention
has entered into force or has been provisionally applied;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>&#x201C;The Director General of EUTELSAT&#x201D; means
the head of the executive organ of EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>&#x201C;The Executive Secretary of EUTELSAT&#x201D; means
the head of the Secretariat of EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>&#x201C;The Company Eutelsat S.A.&#x201D; means a corporate
entity established under the laws of one of the Parties; it will initially
be located in France;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>&#x201C;Space Segment&#x201D; means a set of telecommunications
satellites, and the tracking, telemetering, command, control, monitoring and
related facilities and equipment for the operational support of those satellites;</al></li><li><li.nr>i)</li.nr><al>&#x201C;Satellite system&#x201D; means the unit formed
by a space segment and the earth stations having access to that space segment;</al></li><li><li.nr>j)</li.nr><al>&#x201C;Telecommunications&#x201D; means any transmission,
emission or reception of signs, signals, writing, images and sounds or intelligence
of any nature, by wire, radio, optical or other electromagnetic systems;</al></li><li><li.nr>k)</li.nr><al>&#x201C;The Basic Principles&#x201D; means the principles
referred to in Article III a) of the Convention;</al></li><li><li.nr>l)</li.nr><al>&#x201C;The Arrangement&#x201D; means the Arrangement
between EUTELSAT and the Company Eutelsat S.A. having as its purposes to define
the relationship between EUTELSAT and the Company Eutelsat S.A. and their
respective obligations and in particular to provide the framework that will
enable EUTELSAT to oversee and ensure the observance by the Company Eutelsat
S.A. of the Basic Principles.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">II</nr><titel>Establishment of EUTELSAT and the Company Eutelsat S.A.</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Parties hereby establish the European
Telecommunications Satellite Organization, hereinafter referred to as EUTELSAT.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><lijst><li><li.nr>i)</li.nr><al>The Company Eutelsat S.A. will be established
to operate a satellite system and to provide satellite services and for this
purpose, EUTELSAT's assets and operational activities will be transferred
to the Company Eutelsat S.A.; </al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>The Company Eutelsat S.A. shall be governed
by its constituent instruments and by the laws of the place of its incorporation;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>Any Party in whose territory the Company
Eutelsat S.A.'s headquarters are settled or in which assets are located and/or
operated shall, in accordance with arrangements to be made between the Party
and the Company Eutelsat S.A., take such measures as may be necessary to facilitate
the establishment and operation of the Company Eutelsat S.A.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The relationship between EUTELSAT and the
Company Eutelsat S.A. shall be established in the Arrangement.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>The relevant provisions of Annex A to the
Convention shall apply for the purpose of continuity between the activities
of EUTELSAT and those of the Company Eutelsat S.A.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">III</nr><titel>Purposes of EUTELSAT</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The primary purpose of EUTELSAT is to ensure
that the Basic Principles set forth in this Article are observed by the Company
Eutelsat S.A. namely:</al><lijst><li><li.nr>i)</li.nr><al>public service/universal service obligations:
such obligations apply to space segment and to its use to provide services
connected to the public switched telephone network; audiovisual services and
future services will be provided in conformity with the relevant national
regulations and international agreements, in particular the provisions of
the European Convention on Transfrontier Television, taking account of those
applying to the universal service concept and the information society;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>pan-European coverage by the satellite
system: the Company Eutelsat S.A. shall, on an economic basis, seek through
the pan-European coverage of its satellite system to serve all areas where
there is a need for communications services in Member States;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>non discrimination: services shall be
provided to users on an equitable basis subject to commercial flexibility
and consistent with applicable laws;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>fair competition: the Company Eutelsat
S.A. shall comply with all applicable laws and regulations relating to fair
competition.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>EUTELSAT shall also have the purpose of
ensuring continuity regarding rights and obligations under international law,
in particular under the Radio Regulations for the use of frequencies deriving
from the operation of the EUTELSAT space segment transferred to the Company
Eutelsat S.A. </al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IV</nr><titel>Legal Personality</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT shall have legal personality.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>EUTELSAT shall enjoy the full capacity necessary
for the exercise of its functions and the achievement of its purposes, and
may in particular:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>enter into contracts;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>acquire, lease, hold and dispose of movable
and immovable property;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>be a party to legal proceedings;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>conclude agreements with States or international
organizations.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">V</nr><titel>Costs</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Arrangements shall be concluded between
EUTELSAT and the Company Eutelsat S.A. to meet costs and expenses of EUTELSAT,
according to the Arrangement.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The costs incurred in establishing and operating
the Secretariat, including, but not limited to rent and associated costs of
maintaining office premises, salaries and emoluments of staff, costs of organizing
and holding meetings of the Assembly of Parties, the costs of consultations
between EUTELSAT and the Parties and other organizations and costs of applying
measures taken by EUTELSAT under Article III to ensure that the Basic Principles
are observed by the Company Eutelsat S.A. shall be borne by the Company Eutelsat
S.A. in accordance with paragraph a) of Article V, within the relevant ceilings
set forth in the Agreement.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VI</nr><titel>Structure EUTELSAT</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT shall have the following organs:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>the Assembly of Parties;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>the Secretariat, headed by the Executive
Secretary.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Each organ shall act within the limits of
the powers that are conferred upon it by the Convention.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VII</nr><titel>Assembly of Parties &#x2013; Composition and Meetings</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Assembly of Parties shall be composed
of all the Parties. </al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>A Party may be represented by another Party
in a meeting of the Assembly of Parties, but no Party may represent more than
two other Parties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The first ordinary meeting of the Assembly
of Parties shall be convened within one year after the date on which the Convention
enters into force. Ordinary meetings shall thereafter be held every two years
unless the Assembly of Parties decides at an ordinary meeting that the following
meeting shall be held at a different interval.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>The Assembly of Parties may also hold extraordinary
meetings at the request of one or more Parties supported by at least one-third
of the Parties or at the request of the Company Eutelsat S.A. Such a request
shall state the purpose of the meeting.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Each Party shall meet its own costs of representation
at meetings of the Assembly of Parties.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">VIII</nr><titel>Assembly of Parties &#x2013; Procedure</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Each Party shall have one vote in the Assembly
of Parties. Parties abstaining from voting shall be considered as not voting.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Decisions on matters of substance shall
be taken by an affirmative vote cast by at least two-thirds of the Parties
present or represented and voting.</al><al>A Party which represents one or
two other Parties under paragraph b) of Article VII of the Convention may
vote separately for each Party it represents.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Decisions on procedural matters shall be
taken by an affirmative vote cast by a simple majority of the Parties present
and voting, each having one vote.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>A quorum for any meeting of the Assembly
of Parties shall consist of representatives of a simple majority of all the
Parties, provided that no less than one-third of all the Parties are present.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>The Assembly of Parties shall adopt its
rules of procedure, which shall be consistent with the provisions of the Convention
and which, in particular, shall include provisions for:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>election of its Chairman and other officers;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>convening of meetings;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>representation and accreditation;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>voting procedures.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">IX</nr><titel>Assembly of Parties &#x2013; Functions</titel></kop><al>The Assembly of Parties shall have the following functions:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>to consider and to review the activities
of the Company Eutelsat S.A. which relate to the Basic Principles. The Company
Eutelsat S.A. may make recommendations in this connection which will be considered
by the Assembly of Parties;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>to ensure observance by the Company Eutelsat
S.A. of the Basic Principles, in accordance with the Arrangement;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>to take decisions on proposed changes to
the Arrangement, such changes being subject to mutual agreement of the parties
to the Arrangement;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>to take the appropriate decisions in order
to ensure continuity regarding rights and obligations under international
law, in particular under the Radio Regulations for the use of frequencies
deriving from the operation of EUTELSAT Space Segment transferred to the Company
Eutelsat S.A.;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>to take decisions on formal relations between
EUTELSAT and States, whether Parties or not, or international organizations,
and in particular to negotiate the Headquarters Agreement mentioned in paragraph
c) of Article XII of the Convention;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>to take decisions on any proposal to terminate
the Convention pursuant to paragraph c) of Article XIV;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>to consider complaints submitted to it by
Parties;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>to take decisions under Article XIII of
the Convention about the withdrawal of a Party from EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>i)</li.nr><al>to decide upon any proposal for amendment
to the Convention under Article XIV of the Convention, and to submit to the
Company Eutelsat S.A. any proposed amendment that is liable to affect the
performance of its activities;</al></li><li><li.nr>j)</li.nr><al>to decide upon any request for accession
made in accordance with paragraph e) of Article XVIII of the Convention;</al></li><li><li.nr>k)</li.nr><al>as required under Article X of the Convention,
to decide upon the appointment and removal from office of the Executive Secretary,
and, upon the recommandation of the Executive Secretary, to determine the
number, status, and terms and conditions of employment of all staff of the
Secretariat with due consideration to the Arrangement;</al></li><li><li.nr>l)</li.nr><al>to designate a senior officer of the Secretariat
to serve as Acting Executive Secretary whenever the Executive Secretary is
absent or is unable to discharge duties of the office of Executive Secretary,
or if this office becomes vacant;</al></li><li><li.nr>m)</li.nr><al>to adopt an annual or biennial budget; </al></li><li><li.nr>n)</li.nr><al>to approve changes in the location of the
Company Eutelsat S.A. in accordance with the Arrangement.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">X</nr><titel>The Secretariat</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Secretariat shall be headed by the Executive
Secretary appointed by the Assembly of Parties.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The term of office of the Executive Secretary
shall be four years, unless otherwise decided by the Assembly of Parties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The Assembly of Parties may remove the Executive
Secretary for cause before the end of his term of office.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>The Executive Secretary shall be the legal
representative of EUTELSAT. The Executive Secretary shall act under the direction
of the Assembly of Parties and shall be directly responsible to it for the
performance of all functions of the Secretariat.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>The Executive Secretary shall have the power
to appoint all Secretariat staff subject to the approval of the Assembly under
Article IX k).</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>During any vacancy in the office of the
Executive Secretary or when the Executive Secretary is absent or unable to
discharge his duties, the Acting Executive Secretary, duly designated by the
Assembly of Parties, shall have the capacity to exercise the powers of the
Executive Secretary under the Convention.</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>The Executive Secretary and the staff of
the Secretariat shall refrain from any action incompatible with their responsibilities
to  EUTELSAT.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XI</nr><titel>Rights and Obligations</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Parties shall exercise their rights
and meet their obligations under the Convention in a manner fully consistent
with and in furtherance of the principles and provisions of the Convention.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>All Parties may attend and participate in
all conferences and meetings in which they are entitled to be represented
under any of the provisions of the Convention, and in any other meetings called
by or held under the auspices of EUTELSAT in accordance with the arrangements
made by it for such meetings, regardless of where they may take place.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Before any such conference or meeting is
held outside the country in which the Headquarters of EUTELSAT is established,
the Executive Secretary shall ensure that arrangements with the host Party
for each such conference or meeting include a provision for the admission
to and residence in the host country during such conference or meeting of
representatives of all Parties entitled to attend. </al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XII</nr><titel>EUTELSAT Headquarters, Privileges, Exemptions, Immunities</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Headquarters of EUTELSAT shall be in
France;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Within the scope of activities authorized
by the Convention, EUTELSAT and its property shall be exempt in the territory
of all Parties from income and direct property taxation and from customs duties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Each Party shall grant in accordance with
the Protocol referred to in this paragraph the appropriate privileges, exemptions
and immunities to EUTELSAT, to its officers, and to those categories of its
employees specified in such Protocol, to Parties and representatives of Parties,
and to persons participating in arbitration proceedings. In particular, each
Party shall grant to these individuals immunity from legal process in respect
of acts done or words written or spoken in the exercise of their functions
and within the limits of their duties to the extent and in the cases to be
provided for in the Protocol referred to in this paragraph. The Party in whose
territory the Headquarters of EUTELSAT is located shall, as soon as possible,
negotiate, or, as the case may be, re-negotiate with EUTELSAT a Headquarters
Agreement covering privileges, exemptions and immunities. The other Parties
shall also, as soon as possible, conclude a Protocol covering privileges,
exemptions and immunities. The Headquarters Agreement and the Protocol shall
each prescribe the conditions of its termination and shall be independent
of the Convention.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIII</nr><titel>Withdrawal</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Any Party may withdraw voluntarily from
EUTELSAT at any time by written notice to the Depositary as defined in Article
XXI. Such withdrawal shall take effect three months after the date of receipt
of the notice by the Depositary.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>If a Party appears to have failed to comply
with any obligation under the Convention, the Assembly of Parties, having
received notice to that effect or acting on its own initiative, and having
considered any representations made by the Party, may decide, if it finds
that the failure to comply has occurred, that the Party be deemed to have
withdrawn from EUTELSAT and, from the date of such decision, the Convention
shall cease to be in force for that Party. An extraordinary meeting of the
Assembly of Parties may be convened for this purpose.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>A Party which has withdrawn or is deemed
to have withdrawn from EUTELSAT shall cease to have any right of representation
in the Assembly of Parties and shall incur no obligations or responsibility
after the effective date of withdrawal except for liabilities arising from
acts or omissions before that date. </al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Every notification of a withdrawal and every
decision effecting a deemed withdrawal shall be communicated at once to all
Parties by the Depositary.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIV</nr><titel>Amendments and Termination</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Amendments to the Convention may be proposed
by any Party and shall be communicated to the Executive Secretary who shall
promptly circulate the proposals to all the Parties. The Assembly of Parties
shall consider the proposed amendment not earlier than six months from its
circulation, taking due account of any recommendation made by the Company
Eutelsat S.A., whose views shall be solicited if the proposed amendment to
the Convention is liable to affect the performance of its activities. This
period may, in any particular case, be reduced by the Assembly of Parties
by a decision taken in accordance with the procedure for a matter of substance.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>If adopted by the Assembly of Parties, the
amendment shall enter into force one hundred and twenty days after the Depositary
has received notices of acceptance from two-thirds of those States which,
at the time of adoption by the Assembly of Parties, were Parties. Upon its
entry into force, the amendment shall become binding upon all Parties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The Parties may bring EUTELSAT to an end
by termination of the Convention by a two-thirds majority of all Parties.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>The termination of the Convention shall
not affect the continued existence of the Company Eutelsat S.A.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Unless otherwise agreed with the Company
Eutelsat S.A., no decision to terminate EUTELSAT under paragraph c) of this
article shall be taken as long as the international rights and obligations
mentioned in paragraph b) of Article III have not been entirely extinguished.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XV</nr><titel>Settlement of Disputes</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>All disputes arising between Parties or
between EUTELSAT and a Party or Parties in connection with the interpretation
or application of the Convention shall be submitted to arbitration in accordance
with Annex B to the Convention, if not otherwise settled within one year of
the time a party to the dispute has notified the other party of its intention
to settle such a dispute amicably.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>All disputes arising in connection with
the interpretation and application of the Convention between a Party and a
State which has ceased to be a Party, or between EUTELSAT and a State which
has ceased to be a Party, and which arise after the State has ceased to be
a Party, shall be submitted to arbitration in accordance with the provisions
of Annex B to the Convention, if not otherwise settled within one year of
the time a party to the dispute has notified the other party of its intention
to settle such a dispute amicably, provided that the State which has ceased
to be a Party so agrees. If a State ceases to be a Party after a dispute to
which it is a disputant has been submitted to arbitration under paragraph
a) of this Article, the arbitration shall be continued and concluded.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XVI</nr><titel>Signature &#x2013; Reservations</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Any State whose telecommunications Administration
or Recognized Private Operating Agency is, or has the right to become, a Signatory
Party to the Provisional Agreement may become a Party to the Convention by:</al><lijst><li><li.nr>i)</li.nr><al>signature not subject to ratification, acceptance
or approval, or</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>signature subject to ratification, acceptance
or approval, followed by ratification, acceptance or approval, or</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>accession.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Convention shall be open for signature
at Paris from 15 July 1982 until it enters into force and thereafter remains
open for accession.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>No reservation may be made to the Convention.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XVII</nr><titel>Entry into Force</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Convention shall enter into force sixty
days after the date on which it has been signed, in accordance with subparagraph
i) of paragraph a) of Article XVI of the Convention, or has been ratified,
accepted or approved, by two-thirds of the States which, at the date on which
it is opened for signature, have jurisdiction over Signatory Parties to the
Provisional Agreement provided that those Signatory Parties, or their designated
Signatories to the ECS Agreement, hold at least two-thirds of the financial
shares under the ECS Agreement.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Convention shall not enter into force
less than eight months after the date on which it is opened for signature.
The Convention shall not enter into force if it has not been signed, ratified,
accepted or approved under paragraph a) of this Article, within thirty six-months
of the date on which it is opened for signature.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>For a State whose instrument of ratification,
acceptance, approval or accession is deposited after the date on which the
Convention enters into force, the Convention shall enter into force on the
date of such deposit.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Upon entry into force, the Convention will
be applied provisionally for any State which has signed it subject to ratification,
acceptance or approval and has so requested at the time of signature or at
any later time before entry into force. Provisional application shall end:</al><lijst><li><li.nr>i)</li.nr><al>upon deposit of an instrument of ratification,
acceptance or approval by that State, or</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>at the end of two years from the date on
which the Convention enters into force without having been ratified, accepted
or approved by that State, or</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>upon notification by that State, before
the end of the period mentioned in subparagraph ii) of this paragraph, of
its decision not to ratify, accept or approve the Convention.</al></li></lijst><al>When provisional application ends under subparagraph ii) or iii) of this
paragraph, paragraph c) of Article XIII of the Convention shall govern the
rights and obligations of the Party.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Upon entry into force, the Convention shall
replace and terminate the Provisional Agreement. However, nothing in the Convention
shall affect any right or obligation of a Party acquired in its former capacity
as a Signatory Party to the Provisional Agreement.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XVIII</nr><titel>Accession</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Any State whose telecommunications Administration
or Recognized Private Operating Agency was, or had the right to become, a
signatory Party to the Provisional Agreement at the date on which the Convention
is opened for signature, may accede to the Convention from the date on which
it ceases to be open for signature, until two years after its entry into force.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The provisions of paragraphs c) to e) of
this Article shall apply to requests for accession by the following States:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> i)</li.nr><al>a State whose telecommunications Administration
or Recognized Private Operating Agency was, or had the right to become, a
Signatory Party to the Provisional Agreement at the date on which the Convention
was opened for signature, which has not become a Party to the Convention in
accordance with subparagraphs i) or ii) of paragraph a) of Article XVI of
the Convention, or paragraph a) of this Article;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>any other European State which is a member
of the International Telecommunication Union wishing to accede to the Convention
after its entry into force.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Any State that wishes to accede to the Convention
in the circumstances mentioned in paragraph a) of this Article (&#x201C;the Applicant
State") shall so notify the Executive Secretary in writing and shall supply
the latter with all information relevant to the application.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>The Executive Secretary shall receive the
application of the Applicant State and shall submit the same to the Assembly
of Parties.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>The Assembly of Parties shall take a decision
on the Applicant State's request within six months following the date on which
the Executive Secretary decides that he or she is in possession of all the
information required under paragraph c) of this Article. The decision of the
Executive Secretary shall be promptly notified to the Assembly of Parties.</al><al>The decision of the Assembly of Parties shall be taken by secret
vote and in accordance with the procedure for decisions on matters of substance.
An extraordinary meeting of the Assembly of Parties may be convened for this
purpose.</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>The Executive Secretary shall notify the
Applicant State of the conditions for accession established by the Assembly
of Parties, which shall be the subject of a protocol annexed to the instrument
of accession to be deposited by the said State with the Depositary.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XIX</nr><titel>Liability</titel></kop><al>No Party shall be individually liable for the acts and obligations of
EUTELSAT, except where such liability results from a treaty to which that
Party and a State claiming compensation are parties. In that case, EUTELSAT
shall indemnify the Party concerned in respect of any such liability, unless
the latter has expressly undertaken to assume exclusively such liability.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XX</nr><titel>Miscellaneous Provisions</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The official and working languages of EUTELSAT
shall be English and French.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>EUTELSAT shall, having regard to the general
views of the Assembly of Parties, cooperate on matters of common interest
with the United Nations and its specialized agencies, in particular the International
Telecommunication Union, and other international organizations.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>To comply with Resolution 1721 (XVI) of
the General Assembly of the United Nations, EUTELSAT shall send to the Secretary
General of the United Nations, and to the specialized agencies concerned,
for their information, an annual report on its activities. The annual report
shall also be sent to the Company Eutelsat S.A.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">XXI</nr><titel>Depositary</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Government of the French Republic shall
be the Depositary for the Convention, with which shall be deposited instruments
of ratification, acceptance, approval or accession, requests for provisional
application and notifications of ratification, acceptance or approval of amendments,
and of decisions to withdraw from EUTELSAT or of termination of the provisional
application of the Convention.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Convention shall be deposited in the
archives of the Depositary. The Depositary shall send certified copies of
the text of the Convention to all States that have signed it or deposited
instruments of accession to it, and to the International Telecommunication
Union.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The Depositary shall promptly inform all
States which have signed or acceded to the Convention and, if necessary, the
International Telecommunication Union of:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>all signatures of the Convention;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>the deposit of all instruments of ratification,
acceptance, approval or accession;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>the start of the sixty-day period referred
to in paragraph a) of Article XVII of the Convention;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>the entry into force of the Convention;</al></li><li><li.nr>v)</li.nr><al>all requests for provisional application
under paragraph d) of Article XVII of the Convention;</al></li><li><li.nr>vi)</li.nr><al>the appointment of the Executive Secretary
under paragraph a) of Article X of the Convention;</al></li><li><li.nr>vii)</li.nr><al>the adoption and entry into force of all
amendments to the Convention;</al></li><li><li.nr>viii)</li.nr><al>all notifications of withdrawal;</al></li><li><li.nr>ix)</li.nr><al>all decisions by the Assembly of Parties
under paragraph b) of Article XIII of the Convention that a Party is deemed
to have withdrawn from EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>x)</li.nr><al>all other notifications and communications
about the Convention.</al></li></lijst></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Upon entry into force of the Convention,
the Depositary shall send to the Secretariat of the United Nations, for registration
and publication in accordance with Article 102 of the Charter of the United
Nations, confirmed certified copies of the Convention.</al></li></lijst></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, duly authorized by their respective Governments, have signed this Convention.</al><al>Opened for signature at Paris this fifteenth day of July one thousand nine hundred and eighty two in the English and French languages, both texts being equally authentic, in a single original.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst>
<kop>
<label>Annex</label><nr status="officieel"> A</nr><titel status="officieel">Transitional Provisions</titel>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed" xml:lang="en">
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="cur">Continuity of Activities</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Any agreement entered into by EUTELSAT and
which is in effect at the time the Company Eutelsat S.A. is established shall
remain in effect, unless and until modified or terminated in accordance with
the provions of that agreement. Any decision taken by EUTELSAT and which is
in effect at the time the Company Eutelsat S.A. is established shall remain
in effect unless and until that decision is modified or terminated.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>If, at the time the Company Eutelsat S.A.
is established, any organ of EUTELSAT has embarked on, but not completed,
any action which it is authorized or required to take, the Executive Secretary
or the first Chief Executive Officer of the Company Eutelsat S.A. within their
respective powers, and in accordance with arrangements made between EUTELSAT
and the Company Eutelsat S.A., shall stand in the place of that organ for
the purpose of completing such action.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="cur">Method of transfer</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT shall enter into a transfer agreement
(the &#x201C;Transfer Agreement&#x201D;) with the Company Eutelsat S.A. to transfer any
or all of its assets and liabilities relating to its activity (as more fully
set out in the Transfer Agreement) to the Company Eutelsat S.A. (the &#x201C;Transfer&#x201D;).</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Transfer will result in a universal
transfer of all right, title, interest and benefit to, and all obligations
and liabilities attaching to, the assets and liabilities so transferred and
the assets and liabilities so transferred shall constitute a complete and
autonomous branch of activity. Such Transfer shall have the same effects as
a spin off (&#x201C;scission&#x201D;) transfer of activity provided under Article 382 et <nadruk type="cur">seq.</nadruk> Of the French law N&#xB0; 66&#x2013;537 of 24 July
1966 relating to commercial companies, except that none of the obligations
and formalities normally binding upon the transferor (<nadruk type="cur">soci&#xE9;t&#xE9; apporteuse</nadruk>) under such law shall be applicable
to EUTELSAT. </al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>In particular, and without prejudice to
the foregoing, the Transfer shall take effect <nadruk type="cur">erga omnes</nadruk> as of the date specified in the Transfer Agreement without requiring
the notification to, or the consent or approval of, any person, including
any person to whom any such obligations and liabilities are owed. The Transfer
shall take effect in the same manner with respect to any person with whom
EUTELSAT has entered into any agreement of an <nadruk type="cur">intuitu personae</nadruk> nature.</al></li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="cur">Management</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>With respect to 2c) above, all personnel
of the Executive Organ of EUTELSAT shall have the right to be transferred
to the Company Eutelsat S.A. and persons exercising this right shall as at
the date of their transfer enjoy terms and conditions of employment that are,
so far as consistent with French law, at least equivalent to those which they
enjoyed immediately prior to the date of their transfer.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>With respect to persons who, at the date
of the Transfer, are in receipt of benefits under the Rules of the EUTELSAT
Pension Scheme, such benefits shall continue to be paid in accordance with
all of the relevant provisions of those Rules which were in force as at the
date of Transfer.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>With respect to persons who, at the date
of the Transfer, have acquired rights to receive benefits under the Rules
of the EUTELSAT Pension Scheme, appropriate arrangements shall be made in
order to preserve those rights.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>In accordance with paragraph 1 of this Annex,
the conditions of employment of personnel in force shall continue to apply
until new conditions of employments are drawn up by the Company Eutelsat S.A.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Until the first Chairman of the Directorate
of the Company Eutelsat S.A. and the first Executive Secretary assume office
their respective functions shall be performed by the Director General of EUTELSAT.</al></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="cur">Transfer to the Company Eutelsat S.A. and to the
Executive Secretary of the functions of EUTELSAT</nadruk></al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>On the date of establishment of the Company
Eutelsat S.A. and of the Secretariat the Director General of EUTELSAT shall
inform all concerned.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Director General of EUTELSAT shall take
all measures for a timely transfer to the Company Eutelsat S.A. and the Executive
Secretary of all rights and obligations acquired by EUTELSAT, in its capacity
as legal representative of EUTELSAT.</al></li></lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
<kop>
<label>Annex</label><nr status="officieel">B</nr><titel status="officieel">Arbitration Procedure</titel>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>For the purposes of adjudicating upon any dispute referred to in Article
XV of the Convention, an Arbitration Tribunal shall be established in accordance
with the following paragraphs.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Any Party to the Convention may join either party to the dispute in
the arbitration.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>The Arbitration Tribunal shall consist of three members. Each party
to the dispute shall nominate one arbitrator within a period of two months
reckoned from the date of receipt of the request by one party to refer the
dispute to arbitration. Where Article XV of the Convention requires the agreement
of the disputants to refer the dispute to arbitration, the period of two months
shall be reckoned from the date of that agreement. The first two arbitrators
shall, within a period of two months reckoned from the nomination of the second
arbitrator, nominate the third arbitrator, who shall be the Chairman of the
Arbitration Tribunal. If one of the two arbitrators has not been nominated
within the required period, he shall, at the request of either party, be nominated
by the President of the International Court of Justice or, if there is no
agreement between the parties, the Secretary General of the Permanent Arbitration
Court. The same procedure shall apply if the Chairman of the Arbitration Tribunal
has not been nominated within the required period.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>The Arbitration Tribunal shall determine its seat and establish its
own rules of procedure.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Each party shall bear the cost relating to the arbitrator for whose
nomination it is responsible, as well as the costs of being represented before
the Tribunal. The expenditure relating to the Chairman of the Arbitration
Tribunal shall be shared equally by the parties to the dispute.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>The award of the Arbitration Tribunal shall be made by a majority of
its members, who may not abstain from voting. This award shall be final and
binding on all parties to the dispute and no appeal shall lie against it.
The parties shall comply with the award without delay. In the event of a dispute
as to its meaning or scope, the Arbitration Tribunal shall interpret it at
the request of any party to the dispute.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst xml:lang="nl">
<kop>
<titel status="officieel">Verdrag tot oprichting van de Europese Organisatie voor TeIecommunicatiesatelIieten&#x201E;EUTELSAT"</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Staten die Partij zijn bij dit Verdrag,</al><al>De nadruk leggend op het belang van telecommunicatie door middel van satellieten
voor de verbetering van de betrekkingen tussen hun volken en hun economie&#xEB;n,
en op hun verlangen hun samenwerking op dit gebied te vergroten,</al><al>Overwegend dat de Voorlopige Europese Organisatie voor Telecommunicatiesatellieten &#x201E;INTERIM
EUTELSAT&#x201D; werd opgericht ten behoeve van de exploitatie van ruimtesectoren
van Europese systemen van telecommunicatiesatellieten,</al><al>Gelet op de desbetreffende bepalingen van het Verdrag inzake de beginselen
waaraan de activiteiten van Staten zijn onderworpen bij het onderzoek en gebruik
van de kosmische ruimte, met inbegrip van de maan en andere hemellichamen,
gesloten te Londen, Moskou en Washington op 27 januari 1967,</al><al>Verlangend de totstandkoming en exploitatie van het EUTELSAT-systeem van
telecommunicatiesatellieten voort te zetten als onderdeel van een trans-Europees
telecommunicatienet dat dienst zal doen voor het telecommunicatieverkeer tussen
alle deelnemende Staten, onverminderd de rechten en verplichtingen van de
Staten die Partij zijn bij de desbetreffende Verdragen van de Europese Unie
en andere internationale overeenkomsten,</al><al>Erkennend de noodzaak de technische, economische, reglementaire en politieke
ontwikkelingen in Europa en de wereld te volgen en zich hieraan zonodig aan
te passen, en met name de wens de exploitatie-werkzaamheden en de bijbehorende
activa van EUTELSAT onder te brengen in een onder een nationale rechtsbevoegdheid
vallende vennootschap met beperkte aansprakelijkheid, die, met inachtneming
van algemeen aanvaarde commerci&#xEB;le grondbeginselen en overeenkomstig
de Regeling, werkt op een gezonde economische en financi&#xEB;le grondslag,</al></preambule><afkondiging><al>Zijn als volgt overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel></kop><al>In dit Verdrag wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>&#x201E;Verdrag&#x201D;: het Verdrag tot oprichting
van de Europese Organisatie voor Telecommunicatiesatellieten &#x201E;EUTELSAT&#x201D;,
met inbegrip van de Preambule en de Bijlagen, op 15 juli 1982 te Parijs opengesteld
voor ondertekening door de Regeringen, zoals nadien gewijzigd;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>&#x201E;Voorlopige Overeenkomst&#x201D;: de Overeenkomst
inzake de oprichting van een Voorlopige Europese Organisatie voor Telecommunicatiesatellieten &#x201E;INTERIM
EUTELSAT&#x201D;, gesloten te Parijs op 13 mei 1977 tussen administraties of erkende
particuliere telecommunicatiebedrijven en nedergelegd bij de Franse administratie;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>&#x201E;ECS-Overeenkomst&#x201D;: de Aanvullende
Overeenkomst bij de Voorlopige Overeenkomst inzake de ruimtesector van het
stelsel van telecommunicatiesatellieten voor vaste radioverbindingen (ECS),
gesloten te Parijs op 10 maart 1978;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>&#x201E;Partij&#x201D;: een Staat waarvoor het
Verdrag in werking is getreden of voorlopig wordt toegepast;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>&#x201E;De Directeur-Generaal van EUTELSAT&#x201D;:
het hoofd van het Uitvoerend Orgaan van EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>&#x201E;De Algemeen Secretaris van EUTELSAT&#x201D;:
het hoofd van het Secretariaat van EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>&#x201E;De Vennootschap Eutelsat S.A.&#x201D;:
een rechtspersoon opgericht krachtens het recht van een van de partijen; de
Vennootschap wordt in eerste instantie in Frankrijk gevestigd;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>&#x201E;Ruimtesector&#x201D;: een groep telecommunicatiesatellieten
en de voor het doen functioneren van deze satellieten benodigde installaties
en uitrusting ten dienste van de plaatsbepaling, de telemetrie, de besturing,
de controle en de bewaking, alsmede soortgelijke voorzieningen;</al></li><li><li.nr>i)</li.nr><al>&#x201E;Systeem van satellieten&#x201D;: het geheel
dat gevormd wordt door een ruimtesector en de grondstations die toegang hebben
tot deze ruimtesector;</al></li><li><li.nr>j)</li.nr><al>&#x201E;Telecommunicatie&#x201D;: elke overbrenging,
uitzending of ontvangst van tekens, signalen, schrift, beelden en geluiden
of informatie van welke aard ook, door middel van draad- of radiostelsels,
optische of andere elektromagnetische stelsels;</al></li><li><li.nr>k)</li.nr><al>&#x201E;De Grondbeginselen&#x201D;: de in artikel
III, letter a, van het Verdrag bedoelde beginselen;</al></li><li><li.nr>l)</li.nr><al>&#x201E;De Regeling&#x201D;: de Regeling tussen
EUTELSAT en de Vennootschap Eutelsat S.A., waarin de relatie tussen EUTELSAT
en de Vennootschap Eutelsat S.A. en hun respectieve verplichtingen worden
vastgelegd, en die met name het kader vormt dat EUTELSAT in staat stelt de
naleving van de Grondbeginselen door de Vennootschap Eutelsat S.A. te waarborgen,
alsmede hierop toezicht te houden.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Oprichting van EUTELSAT en van de Vennootschap Eutelsat S.A.</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Partijen richten hierbij de Europese
Organisatie voor Telecommunicatiesatellieten op, hierna te noemen: &#x201E;EUTELSAT&#x201D;. </al></li><li><li.nr>b)</li.nr><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>De Vennootschap Eutelsat S.A. wordt opgericht
voor de exploitatie van een satellietstelsel en de levering van satellietdiensten
en hiertoe worden de activa en operationele activiteiten overgedragen aan
de Vennootschap Eutelsat S.A.;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>Op de Vennootschap Eutelsat S.A. zijn haar oprichtingsakten
alsook het recht van het land waar zij is opgericht, van toepassing;</al></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>Elke Partij op wier grondgebied de Vennootschap
Eutelsat S.A. haar zetel heeft of waar zich activa bevinden en/of worden ge&#xEB;xploiteerd,
neemt, overeenkomstig de tussen deze Partij en de Vennootschap Eutelsat S.A.
te treffen regelingen, de nodige maatregelen ter vergemakkelijking van de
oprichting en het functioneren van de Vennootschap Eutelsat S.A.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De relatie tussen EUTELSAT en de Vennootschap
Eutelsat S.A. wordt vastgelegd in de Regeling.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De desbetreffende bepalingen in Bijlage
A bij het Verdrag zijn van toepassing ten behoeve van de continu&#xEF;teit
tussen de werkzaamheden van EUTELSAT en die van de Vennootschap Eutelsat S.A.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Doel van EUTELSAT</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Het hoofddoel van EUTELSAT is te waarborgen
dat de in dit artikel genoemde Grondbeginselen door de Vennootschap Eutelsat
S.A. worden nageleefd, te weten:</al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>openbare/universele dienstverleningsverplichtingen:
deze verplichtingen zijn van toepassing op de ruimtesector en op het gebruik
ervan voor de levering van diensten die zijn aangesloten op het openbare vaste
telefoonnetwerk; audiovisuele en toekomstige diensten worden geleverd overeenkomstig
de desbetreffende nationale voorschriften en internationale overeenkomsten,
met name de bepalingen van het Europees Verdrag inzake grensoverschrijdende
televisie en rekening houdend met die voorschriften en overeenkomsten die
van toepassing zijn op het concept van universele dienstverlening en de informatiemaatschappij;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>pan-Europese dekking door het satellietsysteem:
de Vennootschap Eutelsat S.A. tracht door middel van de pan-Europese dekking
van haar satellietsysteem, op een economische grondslag, alle gebieden in
de lidstaten te bereiken waar behoefte is aan communicatiediensten;</al></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>non-discriminatie: de diensten worden
op basis van billijkheid aan de gebruikers geleverd, met inachtneming van
commerci&#xEB;le flexibiliteit en verenigbaar met de geldende wetten;</al></li><li><li.nr>iv.</li.nr><al>eerlijke concurrentie: de Vennootschap
Eutelsat S.A. leeft alle op het gebied van concurrentie geldende wetten en
voorschriften na; </al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>EUTELSAT heeft eveneens ten doel de continu&#xEF;teit
te waarborgen met betrekking tot de rechten en verplichtingen krachtens het
internationale recht die voortvloeien uit de exploitatie van de aan de Vennootschap
Eutelsat S.A. overgedragen EUTELSAT-ruimtesector, met name die welke voortvloeien
uit het Radioreglement ten aanzien van het gebruik van frequenties.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Rechtspersoonlijkheid</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT bezit rechtspersoonlijkheid.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>EUTELSAT heeft alle bevoegdheden die nodig
zijn voor de uitoefening van haar functies en de verwezenlijking van haar
doeleinden, en mag in het bijzonder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>contracten aangaan;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>roerende en onroerende goederen kopen,
huren, bezitten en verkopen;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>zich partij stellen in een geding;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>overeenkomsten sluiten met Staten of internationale
organisaties.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">Kosten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Tussen EUTELSAT en de Vennootschap Eutelsat
S.A. worden regelingen getroffen ter dekking van de kosten en uitgaven van
EUTELSAT, overeenkomstig de Regeling.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De kosten gemoeid met de oprichting en het
functioneren van het Secretariaat, met inbegrip van, maar niet beperkt tot,
de huur en bijkomende kosten voor de instandhouding van kantoorruimte, de
salarissen en emolumenten van het personeel, kosten van het organiseren en
houden van vergaderingen van de Assemblee van Partijen, kosten van overleg
tussen EUTELSAT en de Partijen en andere organisaties en kosten die samenhangen
met de toepassing van de door EUTELSAT krachtens artikel III getroffen maatregelen
om te waarborgen dat de Grondbeginselen door de Vennootschap Eutelsat S.A.
worden nageleefd, worden in overeenstemming met het bepaalde onder a van artikel
V gedragen door de Vennootschap Eutelsat S.A., binnen de in de Regeling vastgestelde
limieten.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">Structurele opzet van EUTELSAT</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT heeft de volgende organen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>de Assemblee van Partijen;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>het Secretariaat, met aan het hoofd de
Algemeen Secretaris;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Elk orgaan dient te handelen binnen de grenzen
van de bevoegdheden die het door het Verdrag zijn verleend.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VII</nr><titel status="officieel">Assemblee van Partijen: samenstelling en vergaderingen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Assemblee van Partijen is samengesteld
uit alle Partijen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Een Partij mag door een andere Partij worden
vertegenwoordigd op een vergadering van de Assemblee van Partijen, maar een
Partij mag niet meer dan twee andere Partijen vertegenwoordigen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De eerste gewone vergadering van de Assemblee
van Partijen wordt bijeengeroepen binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na de datum
waarop het Verdrag in werking treedt. Gewone vergaderingen worden daarna eens
in de twee jaar gehouden, tenzij de Assemblee van Partijen tijdens een gewone
vergadering besluit dat ten aanzien van de volgende bijeenkomst een andere
tussentijd in acht wordt genomen.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De Assemblee van Partijen kan ook buitengewone
vergaderingen houden op verzoek van &#xE9;&#xE9;n of meer Partijen, gesteund
door ten minste &#xE9;&#xE9;nderde van de Partijen, of op verzoek van
de Vennootschap Eutelsat S.A. ln dit verzoek dient het doel van de vergadering
te worden vermeld.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Elke Partij draagt zelf de kosten van vertegenwoordiging
op de vergaderingen van de Assemblee van Partijen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">VIII</nr><titel status="officieel">Assemblee van Partijen: procedure</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elke Partij brengt &#xE9;&#xE9;n stem
uit in de Assemblee van Partijen. De Partijen die zich van stemming onthouden,
worden geacht niet aan de stemming te hebben deelgenomen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Beslissingen inzake materi&#xEB;le zaken
worden genomen bij goedkeuring door ten minste tweederde van de uitgebrachte
stemmen van de aanwezige of vertegenwoordigde en hun stem uitbrengende Partijen.</al><al>Een Partij die &#xE9;&#xE9;n of twee andere Partijen vertegenwoordigt
overeenkomstig het bepaalde onder b van artikel VII van het Verdrag, kan een
afzonderlijke stem uitbrengen voor elke Partij die zij vertegenwoordigt.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Beslissingen inzake procedurele zaken worden
genomen bij goedkeuring door een gewone meerderheid van de uitgebrachte stemmen
van de aanwezige en hun stem uitbrengende Partijen, die elk &#xE9;&#xE9;n
stem uitbrengen.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Het quorum voor vergaderingen van de Assemblee
van Partijen wordt gevormd door de vertegenwoordigers van een gewone meerderheid
van alle Partijen, mits ten minste &#xE9;&#xE9;nderde van alle Partijen
aanwezig is. </al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>De Assemblee van Partijen stelt haar eigen
huishoudelijk reglement vast dat verenigbaar moet zijn met het bepaalde in
het Verdrag en dat in het bijzonder bepalingen dient te bevatten voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>i)</li.nr><al>de verkiezing van haar voorzitter en andere
functionarissen;</al></li><li><li.nr>ii)</li.nr><al>de bijeenroeping van vergaderingen;</al></li><li><li.nr>iii)</li.nr><al>de vertegenwoordiging en de accreditering;</al></li><li><li.nr>iv)</li.nr><al>de stemprocedures.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">IX</nr><titel status="officieel">Assemblee van Partijen: functies</titel></kop><al>De Assemblee van Partijen heeft de volgende functies:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>zij neemt de werkzaamheden van de Vennootschap
Eutelsat S.A. die verband houden met de Grondbeginselen in overweging en beoordeelt
ze. De Vennootschap Eutelsat S.A. kan in dit verband aanbevelingen doen, die
de Assemblee van Partijen in overweging neemt;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>zij waarborgt de naleving van de Grondbeginselen
door de Vennootschap Eutelsat S.A., in overeenstemming met de Regeling;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>zij neemt besluiten met betrekking tot de
voorgestelde wijzigingen van de Regeling, mits de partijen bij de Regeling
met deze wijzigingen instemmen;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>zij neemt de nodige beslissingen ter waarborging
van de continu&#xEF;teit met betrekking tot de rechten en verplichtingen krachtens
internationaal recht met name krachtens het Radioreglement ten aanzien van
het gebruik van frequenties die voortvloeien uit de exploitatie van de aan
de Vennootschap EUTELSAT S.A. overgedragen EUTELSAT-ruimtesector;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>zij neemt beslissingen omtrent de formele
betrekkingen tussen EUTELSAT en al dan niet Partij zijnde Staten of internationale
organisaties, en sluit in het bijzonder de Zetelovereenkomst, vermeld onder
c van artikel XII van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>zij neemt beslissingen ten aanzien van enig
voorstel tot be&#xEB;indiging van het Verdrag ingevolge het bepaalde onder
c) van artikel XIV;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>zij neemt de door de Partijen aan haar voorgelegde
klachten in overweging;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>zij neemt beslissingen, krachtens het bepaalde
in artikel XIII van het Verdrag, omtrent de terugtrekking van een Partij uit
EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>i)</li.nr><al>zij neemt beslissingen omtrent alle voorstellen
tot wijziging van het Verdrag ingevolge het bepaalde in artikel XIV van het
Verdrag, en legt aan de Vennootschap Eutelsat S.A. elk voorstel tot wijziging
voor dat van invloed zou kunnen zijn op haar activiteiten;</al></li><li><li.nr>j)</li.nr><al>zij neemt beslissingen inzake alle aanvragen
om toetreding die overeenkomstig het bepaalde onder e van artikel XVIII van
het Verdrag zijn gedaan;</al></li><li><li.nr>k)</li.nr><al>zij beslist ingevolge artikel X van het
Verdrag over de benoeming en het ontslag van de Algemeen Secretaris en zij
stelt, op aanbeveling van de Algemeen Secretaris, naar behoren rekening houdend
met de Regeling, het aantal, de status en de arbeidsvoorwaarden van alle personeelsleden
van het Secretariaat vast;</al></li><li><li.nr>l)</li.nr><al>zij wijst een hoge functionaris aan bij
het Secretariaat, die optreedt als plaatsvervangend Algemeen Secretaris indien
de Algemeen Secretaris afwezig is of niet in staat is zijn functie te vervullen,
of indien de functie van Algemeen Secretaris vacant is;</al></li><li><li.nr>m)</li.nr><al>zij stelt een jaarlijkse of tweejaarlijkse
begroting vast;</al></li><li><li.nr>n)</li.nr><al>zij hecht, in overeenstemming met de Regeling,
haar goedkeuring aan wijzigingen van de vestigingsplaats van de Vennootschap
Eutelsat S.A.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">X</nr><titel status="officieel">Het Secretariaat</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Het Secretariaat wordt geleid door de Algemeen
Secretaris die door de Assemblee van Partijen wordt benoemd.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De duur van de ambtstermijn van de Algemeen
Secretaris bedraagt vier jaar, tenzij de Assemblee van Partijen anders beslist.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Assemblee van Partijen kan de Algemeen
Secretaris op grond van een gemotiveerde beslissing voortijdig uit zijn ambt
ontzetten.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De Algemeen Secretaris is de wettelijk vertegenwoordiger
van EUTELSAT. Hij handelt volgens de aanwijzingen van de Assemblee van Partijen
en is daaraan rechtstreeks verantwoording schuldig voor de uitoefening van
alle functies van het Secretariaat.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>De Algemeen Secretaris heeft, overeenkomstig
het bepaalde van artikel IX, onder k, de bevoegdheid tot benoeming van al
het personeel van het Secretariaat, onder voorbehoud van goedkeuring door
de Assemblee.</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>Indien het ambt van Algemeen Secretaris
vacant is, of wanneer hij afwezig is of niet in staat is zijn functie te vervullen,
is de plaatsvervangend Algemeen Secretaris, daartoe naar behoren aangewezen
door de Assemblee van Partijen, gerechtigd tot het uitoefenen van alle bevoegdheden
van de Algemeen Secretaris krachtens het bepaalde in het Verdrag.</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>De Algemeen Secretaris en het personeel
van het Secretariaat onthouden zich van alle handelingen die onverenigbaar
zijn met hun verantwoordelijkheden jegens EUTELSAT.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XI</nr><titel>Rechten en verplichtingen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Partijen oefenen hun recht uit en voldoen
aan hun verplichtingen krachtens het Verdrag op een wijze die geheel verenigbaar
is met en ter bevordering dient van de beginselen en de bepalingen van het
Verdrag.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Alle Partijen mogen alle conferenties en
vergaderingen waarop zij gerechtigd zijn zich te doen vertegenwoordigen krachtens
&#xE9;&#xE9;n der bepalingen van het Verdrag, bijwonen en daaraan deelnemen,
met inbegrip van alle andere vergaderingen die door EUTELSAT worden bijeengeroepen
of onder de auspici&#xEB;n van EUTELSAT worden gehouden in overeenstemming
met de door haar getroffen regelingen voor deze vergaderingen, ongeacht de
plaats waar zij worden gehouden.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Voordat een dergelijke conferentie of vergadering
wordt gehouden buiten het land waar de zetel van EUTELSAT zich bevindt, zorgt
de Algemeen Secretaris ervoor dat de regelingen met de Partij die als gastvrouw
voor deze conferentie of vergadering optreedt, een voorziening inhouden voor
de toelating tot en het verblijf in het land van ontvangst voor de duur van
deze conferentie of vergadering, van de vertegenwoordigers van alle Partijen
die het recht tot bijwoning hebben.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XII</nr><titel>Zetel van EUTELSAT, voorrechten, vrijstellingen, immuniteiten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De zetel van EUTELSAT bevindt zich in Frankrijk;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Binnen de omvang van de werkzaamheden waartoe
het Verdrag machtiging verleent, zijn EUTELSAT en haar eigendommen op het
grondgebied van alle Partijen vrijgesteld van belastingen op het inkomen en
het vermogen en van douanerechten.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Elke Partij verleent in overeenstemming
met het in dit lid bedoelde Protocol de passende voorrechten, vrijstellingen
en immuniteiten aan EUTELSAT, aan haar functionarissen en aan die categorie&#xEB;n
van haar werknemers welke in dit Protocol zijn genoemd aan Partijen en vertegenwoordigers
van Partijen, alsmede aan personen die deelnemen aan scheidsrechterlijke procedures.
In het bijzonder verleent elke Partij aan deze personen vrijwaring van wettelijke
maatregelen in verband met verrichte handelingen of mondelinge of schriftelijke
uitingen bij de uitoefening van hun functie en binnen de grenzen van hun verplichtingen,
voor zover als is bepaald, en in de gevallen als zijn voorzien, in het in
dit lid bedoelde Protocol. De Partij op wier grondgebied de zetel van EUTELSAT
zich bevindt, sluit of hersluit zo spoedig mogelijk een Zetelovereenkomst
met EUTELSAT waarin de voorrechten, de vrijstellingen en de immuniteiten worden
geregeld. De andere Partijen sluiten eveneens zo spoedig mogelijk een Protocol
ter regeling van de voorrechten, de vrijstellingen en de immuniteiten. De
Zetelovereenkomst en het Protocol zijn onafhankelijk van het Verdrag en in
elk ervan dienen de voorwaarden voor be&#xEB;indiging te worden vastgesteld. </al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XIII</nr><titel>Terugtrekking</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Een Partij kan zich op elk tijdstip vrijwillig
uit EUTELSAT terugtrekken door middel van een schriftelijke kennisgeving aan
de in artikel XXI bedoelde Depositaris. De terugtrekking wordt van kracht
drie maanden na de datum waarop de Depositaris de kennisgeving daarvan heeft
ontvangen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Indien een Partij nalatig blijkt te zijn
geweest in het voldoen aan enige verplichting krachtens het Verdrag, kan de
Assemblee van Partijen, na ontvangst van een daartoe strekkende kennisgeving
ofwel op eigen initiatief handelend, en na overweging van door de Partij aangevoerde
argumenten, besluiten dat, indien zij tot de slotsom komt dat de nalatigheid
in het voldoen aan enige verplichting heeft plaatsgevonden, de Partij geacht
kan worden zich uit EUTELSAT te hebben teruggetrokken en dat, vanaf de datum
van dat besluit, het Verdrag ophoudt van kracht te zijn voor deze Partij.
Een buitengewone vergadering van de Assemblee van Partijen kan daartoe worden
bijeengeroepen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Een Partij die zich heeft teruggetrokken
of wordt geacht zich te hebben teruggetrokken uit EUTELSAT, heeft niet langer
enig recht van vertegenwoordiging in de Assemblee van Partijen en kan geen
verplichting of verantwoordelijkheid op zich nemen na de datum waarop de terugtrekking
van kracht wordt, met uitzondering van aansprakelijkheden die voortvloeien
uit handelingen of nalatigheden v&#xF3;&#xF3;r deze datum.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Elke kennisgeving van terugtrekking en elk
besluit waarin een terugtrekking wordt geacht van kracht te zijn geworden,
worden onverwijld door de Depositaris medegedeeld aan alle Partijen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XIV</nr><titel>Wijzigingen en Be&#xEB;indiging</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elke Partij mag wijzigingen in het Verdrag
voorstellen en deze voorstellen dienen aan de Algemeen Secretaris te worden
toegezonden, die de voorgestelde wijzigingen onverwijld aan alle Partijen
doet toekomen. De Assemblee van Partijen neemt de voorgestelde wijziging niet
eerder in overweging dan zes maanden na verzending daarvan en houdt daarbij
naar behoren rekening met alle door de Vennootschap Eutelsat S.A. gedane aanbevelingen,
om wier zienswijze wordt verzocht indien de voorgestelde wijziging van het
Verdrag van invloed zou kunnen zijn op de uitvoering van haar werkzaamheden.
De Assemblee kan in bijzondere gevallen deze termijn verkorten door middel
van een besluit, genomen in overeenstemming met de procedure voor materi&#xEB;le
zaken.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Een door de Assemblee van Partijen aangenomen
wijziging wordt van kracht honderdtwintig dagen nadat de Depositaris kennisgevingen
van aanvaarding heeft ontvangen van tweederde van de Staten die op het tijdstip
van aanneming door de Assemblee van Partijen Partij bij het Verdrag waren.
Zodra de wijziging van kracht wordt, wordt deze bindend voor alle Partijen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Partijen kunnen EUTELSAT ontbinden door
middel van be&#xEB;indiging van het Verdrag bij een meerderheid van tweederde
van de stemmen van alle Partijen.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De be&#xEB;indiging van het Verdrag laat
het voortbestaan van de Vennootschap Eutelsat S.A. onverlet.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Tenzij met de Vennootschap Eutelsat S.A.
anders wordt overeengekomen, wordt geen besluit inzake ontbinding van EUTELSAT
ingevolge c van dit artikel genomen zolang de onder b van artikel III bedoelde
internationale rechten en verplichtingen niet volledig zijn vervallen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XV</nr><titel>Beslechting van geschillen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Alle geschillen die tussen Partijen of tussen
EUTELSAT en een Partij of Partijen rijzen met betrekking tot de uitlegging
of de toepassing van het bepaalde in het Verdrag, worden aan arbitrage onderworpen
overeenkomstig het bepaalde in Bijlage B bij het Verdrag, indien niet op andere
wijze overeenstemming is bereikt binnen een jaar na het tijdstip waarop een
partij bij het geschil de andere partij in kennis heeft gesteld van haar voornemen
dit geschil bij minnelijke schikking te regelen.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Alle geschillen die met betrekking tot de
uitleg en de toepassing van het bepaalde in het Verdrag rijzen tussen een
Partij en een Staat die niet langer Partij is, of tussen EUTELSAT en een Staat
die niet langer Partij is, en die rijzen nadat deze Staat heeft opgehouden
Partij te zijn, worden aan arbitrage onderworpen overeenkomstig het bepaalde
in Bijlage B bij het Verdrag, indien niet op andere wijze overeenstemming
is bereikt binnen een jaar na het tijdstip waarop een partij bij het geschil
de andere partij in kennis heeft gesteld van haar voornemen dit geschil bij
minnelijke schikking te regelen, mits de Staat die heeft opgehouden Partij
te zijn, daarmee instemt. Indien een Staat ophoudt Partij te zijn nadat een
geschil waarbij deze Staat partij is, is onderworpen aan arbitrage ingevolge
het bepaalde onder a van dit artikel, wordt de arbitrage voortgezet tot een
uitspraak is verkregen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XVI</nr><titel>Ondertekening; voorbehoud</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elke Staat waarvan de administratie of het
erkende particuliere telecommunicatiebedrijf Ondertekenende Partij is, of
gerechtigd is Ondertekenende Partij te worden, bij de Voorlopige Overeenkomst,
kan Partij bij het Verdrag worden door: </al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, of</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring,
of</al></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>toetreding.</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Dit Verdrag staat voor ondertekening open
te Parijs van 15 juli 1982 tot het tijdstip waarop het in werking treedt,
en staat daarna open voor toetreding.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Ten aanzien van het Verdrag kan geen enkel
voorbehoud worden gemaakt.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XVII</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Het Verdrag treedt in werking zestig dagen
na de datum waarop het overeenkomstig het bepaalde in i onder a van artikel
XVI van het Verdrag is ondertekend, of is bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd,
door tweederde van de Staten die op het tijdstip waarop het Verdrag wordt
opengesteld voor ondertekening, de rechtsmacht bezitten over de Ondertekenende
Partijen bij de Voorlopige Overeenkomst, mits deze Ondertekenende Partijen,
of de door hen aangewezen Ondertekenaars van de ECS-Overeenkomst, beschikken
over tweederde van de financi&#xEB;le aandelen krachtens de ECS-Overeenkomst.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het Verdrag treedt niet in werking binnen
een termijn van acht maanden na de datum waarop het wordt opengesteld voor
ondertekening. Het Verdrag treedt niet in werking indien het niet is ondertekend,
bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd overeenkomstig het bepaalde onder a van
dit artikel binnen een termijn van zesendertig maanden na de datum waarop
het voor ondertekening wordt opengesteld.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Voor een Staat waarvan de akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding wordt nedergelegd na de datum waarop
het Verdrag in werking treedt, treedt het Verdrag in werking op de datum van
deze nederlegging.</al><al>De Zetelovereenkomst dient een bepaling te bevatten dat alle Ondertekenaars, handelend in deze hoedanigheid, met uitzondering van de Ondertekenaar die is aangewezen door de Partij op wier grondgebied de zetel van EUTELSAT zich bevindt, worden vrijgesteld van belasting op inkomen dat op het grondgebied van deze Partij uit EUTELSAT is verkregen. De andere Partijen sluiten eveneens zo spoedig mogelijk een Protocol ter regeling van de voorrechten, de vrijstellingen en de immuniteiten. De Zetelovereenkomst en het Protocol zijn onafhankelijk van het Verdrag en in elk ervan dienen de voorwaarden voor be&#xEB;indiging te worden vastgesteld.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Na de inwerkingtreding wordt het Verdrag
voorlopig toegepast ten aanzien van elke Staat die het heeft ondertekend onder
voorbehoud van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring en zulks heeft verzocht
op het tijdstip van ondertekening of op elk later tijdstip v&#xF3;&#xF3;r
de inwerkingtreding. De voorlopige toepassing eindigt:</al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>na de nederlegging van een akte van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring door deze Staat;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>na verloop van twee jaar, te rekenen van
de datum waarop dit Verdrag van kracht wordt zonder door deze Staat te zijn
bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd;</al></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>na kennisgeving door deze Staat, v&#xF3;&#xF3;r
afloop van het in ii) van dit lid genoemde tijdvak, van zijn besluit dit Verdrag
niet te bekrachtigen, te aanvaarden of goed te keuren.</al><al>Zodra de voorlopige toepassing eindigt ingevolge het bepaalde in ii of
iii van dit lid, geldt het bepaalde onder c) van artikel XIII van het Verdrag
voor de rechten en verplichtingen van de Partij.</al></li></lijst></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Na inwerkingtreding vervangt het Verdrag
de Voorlopige Overeenkomst en stelt deze buiten werking. Niets van het bepaalde
in het Verdrag doet echter afbreuk aan een recht of verplichting van een Partij,
verkregen of aangegaan in haar of zijn vroegere hoedanigheid van Ondertekenende
Partij bij de Voorlopige Overeenkomst.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XVIII</nr><titel status="officieel">Toetreding</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elke Staat waarvan de administratie of het
erkende particuliere telecommunicatiebedrijf Ondertekenende Partij was, of
gerechtigd was Ondertekenende Partij te worden, bij de Voorlopige Overeenkomst
op de datum waarop het Verdrag wordt opengesteld voor ondertekening, kan tot
het Verdrag toetreden vanaf de datum waarop het Verdrag niet langer openstaat
voor ondertekening, tot twee jaar na de inwerkingtreding daarvan.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Het bepaalde onder c tot en met e van dit
artikel is van toepassing op verzoeken om toetreding, afkomstig van de volgende
Staten:</al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>een Staat waarvan de administratie of het
erkende particuliere telecommunicatiebedrijf Ondertekenende Partij was, of
gerechtigd was Ondertekenende Partij te worden, bij de Voorlopige Overeenkomst
op de datum waarop het Verdrag werd opengesteld voor ondertekening, maar die
geen Partij bij het Verdrag is geworden in overeenstemming met het bepaalde
in i of ii onder a van artikel XVI van het Verdrag of ii onder a van dit artikel;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>elke andere Europese Staat die Lid is van
de Internationale Telecommunicatie-Unie en na de inwerkingtreding van het
Verdrag daartoe wenst toe te treden.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Elke Staat die tot het Verdrag wenst toe
te treden onder de onder a) van dit artikel genoemde omstandigheden, (&#x201E;de
Verzoekende Staat&#x201D;) geeft daarvan schriftelijk kennis aan de Algemeen Secretaris
en verstrekt hem alle voor het verzoek relevante inlichtingen.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De Algemeen Secretaris neemt de aanvraag
van de Verzoekende Staat in ontvangst en legt deze voor aan de Assemblee van
Partijen.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>De Assemblee van Partijen neemt een beslissing
ten aanzien van de aanvraag van de Verzoekende Staat binnen een termijn van
zes maanden na de datum waarop de Algemeen Secretaris beslist dat alle krachtens
het bepaalde onder c van dit artikel vereiste inlichtingen in zijn of haar
bezit zijn. Van de beslissing van de Algemeen Secretaris wordt onverwijld
kennis gegeven aan de Assemblee van Partijen.</al><al>De beslissing van de
Assemblee van Partijen komt bij geheime stemming tot stand overeenkomstig
de procedure voor beslissingen inzake materi&#xEB;le zaken. Een buitengewone
vergadering van de Assemblee van Partijen kan daartoe worden bijeengeroepen.</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>De Algemeen Secretaris stelt de Verzoekende
Staat in kennis van de door de Assemblee van Partijen vastgestelde voorwaarden
voor toetreding, die worden vastgelegd in een protocol dat als bijlage wordt
toegevoegd aan de akte van toetreding die door bedoelde Staat bij de Depositaris
wordt nedergelegd.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XIX</nr><titel>Aansprakelijkheid</titel></kop><al>Een Partij is niet hoofdelijk aansprakelijk voor de handelingen en verplichtingen
van EUTELSAT, behalve in gevallen waarin deze aansprakelijkheid voortvloeit
uit een Verdrag waarbij deze Partij en een Staat die schadevergoeding vordert,
Partij zijn. ln dat geval stelt EUTELSAT de betrokken Partij schadeloos met
betrekking tot elke zodanige aansprakelijkheid, tenzij de laatstgenoemde uitdrukkelijk
op zich heeft genomen deze aansprakelijkheid alleen te dragen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XX</nr><titel>Diverse bepalingen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De offici&#xEB;le talen en de werktalen
van EUTELSAT zijn het Engels en het Frans.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Met inachtneming van de algemene zienswijzen
van de Assemblee van Partijen werkt EUTELSAT in zaken van wederzijds belang
samen met de Verenigde Naties en haar gespecialiseerde organisaties, in het
bijzonder de Internationale Telecommunicatie-Unie, en met andere internationale
organisaties.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Teneinde te voldoen aan het bepaalde in
Resolutie 1721 (XVI) van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties,
zendt EUTELSAT een jaarverslag over haar werkzaamheden aan de Secretaris-Generaal
van de Verenigde Naties en aan de betrokken gespecialiseerde organisaties
te hunner informatie. Het jaarverslag wordt eveneens gezonden aan de Vennootschap
Eutelsat S.A.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">XXI</nr><titel>Depositaris</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>De Regering van de Franse Republiek is voor
het Verdrag de Depositaris bij wie de akten van bekrachtiging, aanvaarding,
goedkeuring of toetreding, de verzoeken tot voorlopige toepassing en kennisgevingen
van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van wijzigingen, alsmede van
de besluiten tot terugtrekking uit EUTELSAT of tot be&#xEB;indiging van de
voorlopige toepassing van het Verdrag worden nedergelegd.</al></li><li><li.nr>b) </li.nr><al>Het Verdrag wordt nedergelegd in het archief
van de Depositaris. De Depositaris zendt een gewaarmerkt afschrift van de
tekst van het Verdrag toe aan alle Staten die het Verdrag hebben ondertekend
of akten van toetreding daartoe hebben nedergelegd, en aan de Internationale
Telecommunicatie-Unie.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>De Depositaris geeft alle Staten die het
Verdrag hebben ondertekend of daartoe zijn toegetreden en, zo nodig, de Internationale
Telecommunicatie-Unie onverwijld kennis van:</al><lijst><li><li.nr>i.</li.nr><al>elke ondertekening van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>ii.</li.nr><al>de nederlegging van elke akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al></li><li><li.nr>iii.</li.nr><al>de aanvang van het tijdvak van zestig
dagen, zoals bedoeld onder a van artikel XVII van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>iv.</li.nr><al>de inwerkingtreding van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>v.</li.nr><al>elk verzoek tot voorlopige toepassing ingevolge
het bepaalde onder d van artikel XVII van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>vi.</li.nr><al>de benoeming van de Algemeen Secretaris,
eventuele bezwaren tegen en de goedkeuring van deze benoeming ingevolge het
bepaalde onder a van artikel X van het Verdrag:</al></li><li><li.nr>vii.</li.nr><al>de aanneming en inwerkingtreding van elke
wijziging van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>viii.</li.nr><al>elke kennisgeving van terugtrekking;</al></li><li><li.nr>ix.</li.nr><al>elk besluit van de Assemblee van Partijen
ingevolge het bepaalde onder b van artikel XIII van het Verdrag, houdende
dat een Partij wordt geacht zich te hebben teruggetrokken uit EUTELSAT;</al></li><li><li.nr>x.</li.nr><al>elke overige kennisgeving en mededeling
met betrekking tot het Verdrag.</al></li></lijst></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Op het tijdstip van inwerkingtreding van
het Verdrag zendt de Depositaris een gewaarmerkt afschrift van het Verdrag
aan het Secretariaat van de Verenigde Naties voor registratie en publicatie
overeenkomstig het bepaalde in artikel 102 van het Handvest van de Verenigde
Naties.</al></li></lijst></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al><al>Opengesteld voor ondertekening te Parijs op vijftien juli negentienhonderdtwee&#xEB;ntachtig in de Engelse en de Franse taal, waarbij beide teksten gelijkelijk authentiek zijn, in &#xE9;&#xE9;n exemplaar.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst>
<kop>
<label>Bijlage</label><nr status="officieel"> A</nr><titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="cur">Voortzetting van de werkzaamheden</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elke overeenkomst die door EUTELSAT is aangegaan
en die van kracht is op het tijdstip waarop de Vennootschap Eutelsat S.A.
wordt opgericht, blijft van kracht, tenzij en totdat deze wordt gewijzigd
of be&#xEB;indigd overeenkomstig het bepaalde in die overeenkomst. Elk besluit
dat door EUTELSAT wordt genomen en dat van kracht is op het tijdstip waarop
de Vennootschap Eutelsat S.A. wordt opgericht, blijft van kracht, tenzij en
totdat dit besluit wordt gewijzigd of ingetrokken.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Indien op het tijdstip waarop de Vennootschap
Eutelsat S.A. wordt opgericht, een orgaan van EUTELSAT is begonnen aan de
uitvoering van werkzaamheden waartoe zij gemachtigd is of die zij dient uit
te voeren, maar nog niet heeft voltooid, stelt de Algemeen Secretaris of de
eerste president-directeur van de Vennootschap Eutelsat S.A., zich, in het
kader van hun respectieve bevoegdheden en in overeenstemming met tussen EUTELSAT
en de Vennootschap Eutelsat S. A. overeengekomen regelingen, in de plaats
van dit orgaan ten behoeve van de voltooiing van deze werkzaamheden.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="cur">Wijze van overdracht</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>EUTELSAT sluit met de Vennootschap Eutelsat
S.A. een overeenkomst (de &#x201E;Overdrachtovereenkomst&#x201D;) voor de overdracht
van al haar of een deel van haar activa en passiva die verband houden met
haar werkzaamheden (nader aangeduid in de Overdrachtovereenkomst) aan de Vennootschap
Eutelsat S.A. (de &#x201E;Overdracht&#x201D;).</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Overdracht leidt tot een universele overdracht
van alle rechten, titels, belangen en voordelen en alle verplichtingen en
verantwoordelijkheden die verbonden zijn met de aldus overgedragen activa
en passiva en de aldus overgedragen activa en passiva vormen een volledige
en autonome categorie werkzaamheden. Deze Overdracht heeft hetzelfde gevolg
als dat welk voortvloeit uit een splitsing ingevolge de artikelen 382 en volgende
van de Franse wet No 66-537 van 24 juli 1966 inzake handelsvennootschappen,
met dien verstande evenwel dat de verplichtingen en formaliteiten die ingevolge
de bepalingen van deze wet gewoonlijk rusten op de overdragende vennootschap,
niet op EUTELSAT van toepassing zijn.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Onverminderd het hierboven bepaalde is de
Overdracht <nadruk type="cur">erga omnes</nadruk> van kracht vanaf de in de
Overdrachtovereenkomst genoemde datum, zonder dat hiervoor de betekening aan
of instemming of goedkeuring van enige persoon, met inbegrip van personen
aan wie dergelijke verplichtingen en verantwoordelijkheden verschuldigd zijn,
vereist is. De Overdracht wordt op dezelfde wijze van kracht ten aanzien van
enige persoon met wie EUTELSAT een overeenkomst met een <nadruk type="cur">intuiti personae</nadruk>-karakter is aangegaan.</al></li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="cur">Bestuur</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Ten aanzien van paragraaf 2, onder c), van
deze Bijlage hebben alle leden van het personeel van het Uitvoerend orgaan
van EUTELSAT het recht te worden overgeplaatst naar de Vennootschap Eutelsat
S.A., en voor alle personen die van dit recht gebruik maken, gelden, vanaf
de datum van hun overplaatsing, arbeidsvoorwaarden die, voor zover deze verenigbaar
zijn met het Franse recht, ten minste gelijkwaardig zijn aan die welke onmiddellijk
voorafgaand aan de datum van hun overplaatsing voor hen golden.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Personen die op de datum van de Overdracht
een uitkering ingevolge de voorschriften van de pensioenregeling van EUTELSAT
ontvangen, blijven deze ontvangen in overeenstemming met alle vanaf de datum
van de Overdracht van kracht zijnde relevante voorschriften van deze regeling.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Met betrekking tot personen die op de datum
van de Overdracht een recht op uitkering hebben verkregen ingevolge de voorschriften
van de pensioenregeling van EUTELSAT, worden gepaste maatregelen genomen om
deze rechten te behouden.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>In overeenstemming met het bepaalde in paragraaf
1 van deze Bijlage blijven de van kracht zijnde arbeidsvoorwaarden voor het
personeel van toepassing, totdat nieuwe arbeidsvoorwaarden worden opgesteld
door de Vennootschap Eutelsat S.A.</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Tot het tijdstip waarop de eerste Voorzitter
van de Directie van de Vennootschap Eutelsat S.A. en de eerste Algemeen Secretaris
hun ambt aanvaarden, worden hun respectieve functies uitgeoefend door de Directeur-Generaal
van EUTELSAT.</al></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk>Overdracht van de functies van EUTELSAT aan de Vennootschap
Eutelsat S.A. en aan de Algemeen Secretaris.</nadruk></al><lijst><li><li.nr>a)</li.nr><al>Op de datum waarop de Vennootschap Eutelsat
S.A. wordt opgericht, stelt de Directeur-Generaal van EUTELSAT alle betrokkenen
hiervan in kennis.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>De Directeur-Generaal van EUTELSAT neemt
alle noodzakelijke maatregelen voor een tijdige overdracht aan de Vennootschap
Eutelsat S.A. en aan de Algemeen Secretaris van alle rechten en verplichtingen
die door EUTELSAT in haar hoedanigheid van wettelijk vertegenwoordigster van
EUTELSAT zijn verkregen.</al></li></lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
<verdragtekst xml:lang="nl">
<kop>
<label> Bijlage</label><nr status="officieel">B</nr><titel status="officieel">Arbitrageprocedure</titel>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Teneinde uitspraak te kunnen doen in een geschil, zoals bedoeld in
artikel XV van het Verdrag, wordt een scheidsgerecht ingesteld overeenkomstig
het bepaalde in de volgende leden.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Elke Partij bij het Verdrag kan zich in het kader van de arbitrage
voegen bij &#xE9;&#xE9;n van beide partijen bij het geschil.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Het scheidsgerecht bestaat uit drie leden. Elke partij bij het geschil
wijst &#xE9;&#xE9;n lid van het scheidsgerecht aan binnen een termijn
van twee maanden, te rekenen van de datum van ontvangst van het verzoek van
de ene partij om het geschil aan arbitrage te onderwerpen. Doordat ingevolge
het bepaalde in artikel XV van het Verdrag de instemming van de partijen bij
het geschil vereist is om het geschil aan arbitrage te onderwerpen, wordt
de termijn van twee maanden berekend vanaf de datum van instemming. Binnen
een termijn van twee maanden, te rekenen vanaf de aanwijzing van het tweede
lid van het scheidsgerecht, wijzen de eerste twee leden van het scheidsgerecht
het derde lid van het scheidsgerecht aan, die als voorzitter van het scheidsgerecht
optreedt. lndien &#xE9;&#xE9;n van de twee leden van het scheidsgerecht
niet is aangewezen binnen de vereiste termijn, wordt hij, op verzoek van &#xE9;&#xE9;n
van beide partijen, aangewezen door de President van het Internationale Gerechtshof
of, indien er geen overeenstemming is tussen de partijen, door de Secretaris-Generaal
van het Permanente Hof van Arbitrage. Dezelfde procedure wordt gevolgd, indien
de voorzitter van het scheidsgerecht niet binnen de vereiste termijn is aangewezen.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Het scheidsgerecht bepaalt de plaats van zijn zitting en stelt zijn
eigen procedureregel vast.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Elke partij draagt de kosten met betrekking tot het lid van het scheidsgerecht
voor wiens aanwijzing zij verantwoordelijk is, alsmede de kosten van vertegenwoordiging
voor het scheidsgerecht. De uitgaven met betrekking tot de voorzitter van
het scheidsgerecht worden gelijkelijk gedeeld door de partijen bij het geschil.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De uitspraak van het scheidsgerecht dient namens een meerderheid van
zijn leden te worden gedaan, die zich niet van stemming mogen onthouden. Deze
uitspraak is definitief en bindend voor alle partijen bij het geschil en is
niet voor beroep vatbaar. De partijen geven onverwijld uitvoering aan de uitspraak.
ln geval van een geschil over de uitleg of de draagwijdte van de uitspraak
wordt deze op verzoek van enige partij bij het geschil toegelicht.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>


</verdrag></wetgeving>
  	