<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001512" id="10000002789" verdragnummer="009208" soort="verdrag">
  <intitule>Overeenkomst betreffende de vaststelling van mondiale technische
    reglementen voor wielvoertuigen, uitrustingsstukken en onderdelen die kunnen
    worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Agreement concerning the establishing of global  technical
          regulations for wheeled vehicles, equipment and  parts which can be
          fitted and/or be used on  wheeled vehicles</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The Contracting Parties,</al>
          <al>Having decided to adopt an Agreement to establish a process for
            promoting the development of global technical regulations ensuring
            high levels of safety, environmental protection, energy efficiency
            and anti-theft performance of Wheeled Vehicles, Equipment and Parts
            which can be fitted and/or be used on Wheeled Vehicles;</al>
          <al>Having decided that such process shall also promote the
            harmonization of existing technical regulations, recognizing the
            right of subnational, national and regional authorities to adopt and
            maintain technical regulations in the areas of health, safety,
            environmental protection, energy efficiency and anti-theft
            performance that are more stringent than those established at the
            global level;</al>
          <al>Having authorization to enter into such an Agreement under
            paragraph 1a) of the Terms of Reference of the UN/ECE and Chapter
            XIII of the Rules of Procedure of the UN/ECE, Rule 50;</al>
          <al>Recognizing that this Agreement does not prejudice the rights and
            obligations of a Contracting Party under existing international
            agreements on health, safety and environmental protection;</al>
          <al>Recognizing that this Agreement does not prejudice the rights and
            obligations of a Contracting Party under the agreements under the
            World Trade Organization (WTO), including the Agreement on Technical
            Barriers to Trade (TBT), and intending to establish global technical
            regulations under this agreement, as a basis for their technical
            regulations in a manner consistent with these agreements;</al>
          <al>Intending that Contracting Parties to this Agreement use the
            global technical regulations established under this Agreement as a
            basis for their technical regulations; </al>
          <al>Recognizing the importance to public health, safety and welfare of
            continuously improving and seeking high levels of safety,
            environmental protection, energy efficiency and anti-theft
            performance of wheeled vehicles, equipment and parts which can be
            fitted and/or be used on wheeled vehicles, and the potential value
            to international trade, consumer choice and product affordability of
            increasing convergences in existing and future technical regulations
            and their related standards;</al><al>Recognizing that governments have the right to seek and implement
            improvements in the level of health, safety and environmental
            protection, and to determine whether the global technical
            regulations established under this Agreement are suitable for their needs;</al>
          <al>Recognizing the important harmonization work already carried out
            under the 1958 Agreement;</al>
          <al>Recognizing the interest and expertise in different geographic
            regions regarding safety, environmental, energy and anti-theft
            problems and methods of solving those problems, and the value of
            that interest and expertise in developing global technical
            regulations to aid in achieving those improvements and in minimizing divergences;</al>
          <al>Desiring to promote the adoption of established global technical
            regulations in developing countries, taking into account the special
            issues and circumstances for those countries, and in particular the
            least developed of them;</al>
          <al>Desiring that the technical regulations applied by the Contracting
            Parties be given due consideration through transparent procedures in
            developing global technical regulations, and that such consideration
            include comparative analyses of benefits and cost effectiveness;</al>
          <al>Recognizing that establishing global technical regulations
            providing high levels of protection will encourage individual
            countries to conclude that those Regulations will provide the
            protection and performance needed within their jurisdiction;</al>
          <al>Recognizing the impact of the quality of vehicle fuels on the
            performance of vehicle environmental controls, human health, and
            fuel efficiency; and</al>
          <al>Recognizing that the use of transparent procedures is of
            particular importance in developing global technical regulations
            under this Agreement and that this development process must be
            compatible with the regulatory development processes of the
            Contracting Parties to this Agreement; </al>
          <al>Have agreed as follows:</al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Purpose</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>1.1</lidnr><al>The purpose of this Agreement is:</al><lijst><li><li.nr>1.1.1.</li.nr><al>To establish a global process by which Contracting Parties
            from all regions of the world can jointly develop global technical
            regulations regarding the safety, environmental protection, energy
            efficiency, and anti-theft performance of wheeled vehicles,
            equipment and parts which can be fitted and/or be used on wheeled vehicles;</al></li><li><li.nr>1.1.2.</li.nr><al>To ensure that, in developing global technical regulations,
            due and objective consideration is given to the existing technical
            regulations of Contracting Parties, and to the UN/ECE Regulations;</al></li><li><li.nr>1.1.3.</li.nr><al>To ensure that objective consideration is given to the
            analysis of best available technology, relative benefits and cost
            effectiveness as appropriate in developing global technical regulations;</al></li><li><li.nr>1.1.4.</li.nr><al>To ensure that the procedures used in developing global
            technical regulations are transparent;</al></li><li><li.nr>1.1.5.</li.nr><al>To achieve high levels of safety, environmental protection,
            energy efficiency, and anti-theft performance within the global
            community, and to ensure that actions under this Agreement do not
            promote, or result in, a lowering of these levels within the
            jurisdiction of Contracting Parties, including the subnational level;</al></li><li><li.nr>1.1.6.</li.nr><al>To reduce technical barriers to international trade through
            harmonizing existing technical regulations of Contracting Parties,
            and UN/ECE Regulations, and developing new global technical
            regulations governing safety, environmental protection, energy
            efficiency and anti-theft performance of wheeled vehicles, equipment
            and parts which can be fitted and/or be used on wheeled vehicles,
            consistent with the achievement of high levels of safety and
            environment protection and the other above-stated purposes; and</al></li><li><li.nr>1.1.7.</li.nr><al>To ensure that, where alternative levels of stringency are
            needed to facilitate the regulatory activities of certain countries,
            in particular developing countries, such needs are taken into
            consideration in developing and establishing global technical regulations.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>1.2</lidnr><al> This Agreement is to operate in parallel with the 1958
            Agreement, without affecting the institutional autonomy of either Agreement.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Contracting Parties and consultative status</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>2.1</lidnr><al>Countries that are members of the Economic Commission for
            Europe (UN/ECE), regional economic integration organizations that
            are set up by ECE member countries and countries that are admitted
            to the ECE in a consultative capacity in accordance with paragraph 8
            of the ECE's Terms of Reference, may become Contracting Parties
            to this Agreement.</al></lid>
          <lid><lidnr>2.2</lidnr><al>Countries that are members of the United Nations and that
            participate in certain activities of the ECE in accordance with
            paragraph 11 of the ECE's Terms of Reference, and regional
            economic integration organizations set up by such countries, may
            become Contracting Parties to this Agreement.</al></lid>
          <lid><lidnr>2.3</lidnr><al>Any specialized agency and any organization, including
            intergovernmental organizations and non-governmental organizations,
            that have been granted consultative status by the Economic and
            Social Council of the United Nations, may participate in that
            capacity in the deliberations of any Working Party during
            consideration of any matter of particular concern to that agency or organization.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Executive committee</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>3.1</lidnr><al> The representatives of the Contracting Parties shall
            constitute the Executive Committee of this Agreement and shall meet
            at least annually in that capacity.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.2</lidnr><al> The Rules of Procedure of the Executive Committee are set
            forth in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;verdragtekst=B">Annex B</intref> to this Agreement.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.3</lidnr><al>The Executive Committee shall:</al><lijst><li><li.nr>3.3.1.</li.nr><al>be responsible for the implementation of this Agreement,
            including the setting of priorities for activity under this Agreement;</al></li><li><li.nr>3.3.2.</li.nr><al>consider all recommendations and reports by Working Parties
            regarding the establishment of global technical regulations under
            this Agreement; and</al></li><li><li.nr>3.3.3.</li.nr><al>fulfil such other functions as may be appropriate under
            this Agreement.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          <lid><lidnr>3.4</lidnr><al> The Executive Committee shall have the final authority to
            decide whether to list regulations in the Compendium of Candidate
            global technical regulations and to establish global technical
            regulations under this Agreement.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.5</lidnr><al>The Executive Committee shall, in discharging its functions,
            use information from all relevant sources when the Committee deems
            it appropriate to do so. </al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Criteria for technical regulations</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>4.1</lidnr><al> To be listed under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">Article 5</intref> or established under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">Article 6</intref>,
            a technical regulation shall meet the following criteria:</al><lijst><li><li.nr>4.1.1.</li.nr><al>provide a clear description of the wheeled vehicles,
            equipment and/or parts which can be fitted and/or be used on wheeled
            vehicles and which are subject to the regulation.</al></li><li><li.nr>4.1.2.</li.nr><al>contain requirements that:</al><lijst><li><li.nr>4.1.2.1.</li.nr><al>provide for high levels of safety, environmental
            protection, energy efficiency or anti-theft performance; and</al></li><li><li.nr>4.1.2.2.</li.nr><al>wherever appropriate, are expressed in terms of
            performance instead of design characteristics.</al></li></lijst></li><li><li.nr>4.1.3.</li.nr><al>include:</al><lijst><li><li.nr>4.1.3.1.</li.nr><al>the test method by which compliance with the regulation
            is to be demonstrated;</al></li><li><li.nr>4.1.3.2.</li.nr><al>for regulations to be listed under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">Article 5</intref>, where
            appropriate, a clear description of approval or certification
            markings and/or labels requisite for type approval and conformity of
            production or for manufacturer self-certification requirements; and</al></li><li><li.nr>4.1.3.3.</li.nr><al>if applicable, a recommended minimum period of lead time,
            based upon considerations of reasonableness and practicability, that
            a Contracting Party should provide before requiring compliance.</al></li></lijst></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>4.2</lidnr><al> A global technical regulation may specify alternative
            non-global levels of stringency or performance, and appropriate test
            procedures, where needed to facilitate the regulatory activities of
            certain countries, in particular developing countries.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Compendium of candidate global technical regulations</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>5.1</lidnr><al> A compendium of technical regulations of the Contracting
            Parties other than UN/ECE Regulations that are candidates for
            harmonization or adoption as global technical regulations (to be
            known as the Compendium of Candidates) shall be created and maintained.</al></lid>
          <lid><lidnr>5.2</lidnr><tussenkop>Listing technical regulations in the
              Compendium of Candidates</tussenkop><al>Any Contracting Party may submit a request to the Executive
            Committee for the listing in the Compendium of Candidates of any
            technical regulation that such Contracting Party has applied, is
            applying or has adopted for future application.</al>
          <lijst><li><li.nr>5.2.1.</li.nr><al>The request specified in paragraph 5.2. shall contain:</al><lijst><li><li.nr>5.2.1.1.</li.nr><al>a copy of such regulation;</al></li><li><li.nr>5.2.1.2.</li.nr><al>any available technical documentation supporting such
            regulation, including documentation concerning best available
            technology, relative benefits, and cost effectiveness; and</al></li><li><li.nr>5.2.1.3.</li.nr><al>the identification of any known existing or imminent
            relevant international voluntary standards.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.2.2.</li.nr><al>The Executive Committee shall consider all requests that
            satisfy the requirements of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">Article 4</intref> and paragraph 5.2.1. of this
            Article. The technical regulation shall be listed in the Compendium
            of Candidates if supported by an affirmative vote in accordance with
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.1. of Article 7 of Annex B</intref>. The documentation submitted
            with the request for that regulation shall be appended to the listed
            technical regulation.</al></li><li><li.nr>5.2.3.</li.nr><al>The requested regulation shall be considered to be listed
            by the Secretary-General on the date on which it is supported by an
            affirmative vote under paragraph 5.2.2. of this Article.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>5.3</lidnr><tussenkop>Removing listed technical regulations from
              the Compendium of Candidates</tussenkop><al>A listed technical regulation shall be removed from the Compendium
            of Candidates either:</al><lijst><li><li.nr>5.3.1.</li.nr><al>upon the establishment in the Global Registry of a global
            technical regulation embodying product requirements addressing the
            same elements of performance or design characteristics as the listed
            technical regulation;</al></li><li><li.nr>5.3.2.</li.nr><al>at the end of the 5-year period following the
            regulation's listing under this Article, and at the end of each
            subsequent 5-year period, unless the Executive Committee reaffirms,
            by an affirmative vote in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.1. of Article
            7 of Annex B</intref>, the listing of the technical regulation in the
            Compendium of Candidates; or</al></li><li><li.nr>5.3.3.</li.nr><al>in response to a written request from the Contracting Party
            at whose request the technical regulation was originally listed.
            Such request shall include the bases for the removal of the regulation.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          <lid><lidnr>5.4</lidnr><tussenkop>Availability of documents</tussenkop><al>All documents considered by the Executive Committee under this
            Article shall be publicly available.</al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Registry of global technical regulations</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>6.1</lidnr><al> A registry shall be created and maintained for the global
            technical regulations developed and established under this Article.
            The registry shall be known as the Global Registry.</al></lid>
          <lid><lidnr>6.2</lidnr><tussenkop>Establishing global technical regulations
              in the Global Registry through harmonization of existing regulations</tussenkop><al>A Contracting Party may submit a proposal to develop a harmonized
            global technical regulation concerning elements of performance or
            design characteristics addressed either by technical regulations
            listed in the Compendium of Candidates, or by any UN/ECE
            Regulations, or both.</al><lijst><li><li.nr>6.2.1.</li.nr><al>The proposal specified in paragraph 6.2. shall contain:</al><lijst><li><li.nr>6.2.1.1.</li.nr><al>an explanation of the objective of the proposed global
            technical regulation;</al></li><li><li.nr>6.2.1.2.</li.nr><al>a narrative description or, if available, the draft text
            of the proposed global technical regulation;</al></li><li><li.nr>6.2.1.3.</li.nr><al>available documentation that may facilitate the analysis
            of the issues to be addressed in the report required by paragraph
            6.2.4.2.1. of this Article;</al></li><li><li.nr>6.2.1.4.</li.nr><al>a list of all technical regulations in the Compendium of
            Candidates, and any UN/ECE Regulations, that address the same
            elements of performance or design characteristics to be addressed by
            the proposed global technical regulation; and</al></li><li><li.nr>6.2.1.5.</li.nr><al>the identification of any known existing relevant
            international voluntary standards.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.2.</li.nr><al>Each proposal specified in paragraph 6.2.1. of this Article
            shall be submitted to the Executive Committee.</al></li><li><li.nr>6.2.3.</li.nr><al>The Executive Committee shall not refer to any Working
            Party any proposal that it determines does not satisfy the
            requirements of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">Article 4</intref> and paragraph 6.2.1. of this Article. It
            may refer all other proposals to an appropriate Working Party.</al></li><li><li.nr>6.2.4.</li.nr><al>In response to a proposal referred to it for developing a
            global technical regulation through harmonization, the Working Party
            shall use transparent procedures to:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.1.</li.nr><al>develop recommendations regarding a global technical
            regulation by:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.1.1.</li.nr><al>giving consideration to the objective of the proposed
            global technical regulation and the need for establishing
            alternative levels of stringency or performance;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.2.</li.nr><al>reviewing all technical regulations that are listed in
            the Compendium of Candidates, and any UN/ECE Regulations, that
            address the same elements of performance;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.3.</li.nr><al>reviewing any documentation that is appended to the
            regulations specified in paragraph 6.2.4.1.2. of this Article;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.4.</li.nr><al>reviewing any available assessments of functional
            equivalence relevant to the consideration of the proposed global
            technical regulation, including assessments of related standards;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.5.</li.nr><al>verifying whether the global technical regulation under
            development satisfies the stated objective of the regulation and the
            criteria in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">Article 4</intref>; and</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.6.</li.nr><al>giving due consideration to the possibility of the
            technical regulation being established under the 1958 Agreement.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.4.2.</li.nr><al>submit to the Executive Committee:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.2.1.</li.nr><al>a written report that presents its recommendation
            regarding the global technical regulation, includes all technical
            data and information that were considered in the development of its
            recommendation, describes its consideration of the information
            specified in paragraph 6.2.4.1. of this Article, and sets forth the
            rationale for its recommendations, including an explanation for
            rejecting any alternative regulatory requirements and approaches
            considered; and</al></li><li><li.nr>6.2.4.2.2.</li.nr><al>the text of any recommended global technical regulation.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.5.</li.nr><al>The Executive Committee shall, using transparent procedures:</al><lijst><li><li.nr>6.2.5.1.</li.nr><al>determine whether the recommendations regarding the
            global technical regulation, and the report are based upon a
            sufficient and thorough performance of the activities specified in
            paragraph 6.2.4.1. of this Article. If the Executive Committee
            determines that the recommendations, report and/or the text of the
            recommended global technical regulation, if any, are inadequate, it
            shall return the regulation and report to the Working Party for
            revision or additional work.</al></li><li><li.nr>6.2.5.2.</li.nr><al>consider the establishment of a recommended global
            technical regulation in accordance with the procedures set forth in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.2. of Article 7 of Annex B</intref>. A consensus vote by the
            Executive Committee in favour of the regulation shall establish the
            Regulation in the Global Registry.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.6.</li.nr><al>The global technical regulation shall be considered to be
            established in the Global Registry on the date of the consensus vote
            by the Executive Committee in favour of the regulation.</al></li><li><li.nr>6.2.7.</li.nr><al>The Secretariat shall, upon the establishment of a global
            technical regulation by the Executive Committee, append copies of
            all relevant documentation, including the proposal submitted
            pursuant to paragraph 6.2.1. of this Article and the recommendations
            and report required by paragraph 6.2.4.2.1. of this Article, to that regulation.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>6.3</lidnr><tussenkop>Establishing new global technical
              regulations in the Global Registry</tussenkop><al>A Contracting Party may submit a proposal to develop a new global
            technical regulation concerning elements of performance or design
            characteristics not addressed by technical regulations in the
            Compendium of Candidates or UN/ECE Regulations.</al><lijst><li><li.nr>6.3.1.</li.nr><al>The proposal specified in paragraph 6.3. shall contain:</al><lijst><li><li.nr>6.3.1.1.</li.nr><al>an explanation of the objective of the proposed new
            global technical regulation, based on objective data to the extent possible;</al></li><li><li.nr>6.3.1.2.</li.nr><al> a narrative description or, if available, the draft text
            of the proposed new global technical regulation;</al></li><li><li.nr>6.3.1.3.</li.nr><al>any available documentation that may facilitate the
            analysis of the issues to be addressed in the report required by
            paragraph 6.3.4.2.1. of this Article; and </al></li><li><li.nr>6.3.1.4.</li.nr><al>the identification of any known existing relevant
            international voluntary standards.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.2.</li.nr><al>Each proposal specified in paragraph 6.3.1. of this Article
            shall be submitted to the Executive Committee.</al></li><li><li.nr>6.3.3.</li.nr><al>The Executive Committee shall not refer to any Working
            Party any proposal that it determines does not satisfy the
            requirements of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">Article 4</intref> and paragraph 6.3.1. of this Article. It
            may refer all other proposals to an appropriate Working Party.</al></li><li><li.nr>6.3.4.</li.nr><al>In response to a proposal referred to it for developing a
            new global technical regulation, the Working Party shall use
            transparent procedures to:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.1.</li.nr><al>develop recommendations regarding a new global technical
            regulation by:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.1.1.</li.nr><al>giving consideration to the objective of the proposed
            new global technical regulation and the need for establishing
            alternative levels of stringency or performance;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.2.</li.nr><al>considering technical feasibility;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.3.</li.nr><al>considering economic feasibility;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.4.</li.nr><al>examining benefits, including those of any alternative
            regulatory requirements and approaches considered;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.5.</li.nr><al>comparing potential cost effectiveness of the
            recommended regulation to that of the alternative regulatory
            requirements and approaches considered;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.6.</li.nr><al>verifying whether the new global technical regulation
            under development satisfies the stated objective of the Regulation
            and the criteria in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">Article 4</intref>; and</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.7.</li.nr><al>giving due consideration to the possibility of the
            technical regulation being established under the 1958 Agreement.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.4.2.</li.nr><al>submit to the Executive Committee:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.2.1.</li.nr><al>a written report that presents its recommendation
            regarding the new global technical regulation, includes all
            technical data and information that were considered in the
            development of its recommendation, describes its consideration of
            the information specified in paragraph 6.3.4.1. of this Article, and
            sets forth the rationale for its recommendations, including an
            explanation for rejecting any alternative regulatory requirements
            and approaches considered; and</al></li><li><li.nr>6.3.4.2.2.</li.nr><al>the text of any recommended new global technical regulation.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.5.</li.nr><al>The Executive Committee shall, using transparent procedures:</al><lijst><li><li.nr>6.3.5.1.</li.nr><al>determine whether the recommendations regarding the new
            global technical regulation and the report are based upon a
            sufficient and thorough performance of the activities specified in
            paragraph 6.3.4.1. of this Article. If the Executive Committee
            determines that the recommendations, report and/or the text of the
            recommended new global technical regulation, if any, are inadequate,
            it shall return the regulation and report to the Working Party for
            revision or additional work. </al></li><li><li.nr>6.3.5.2.</li.nr><al>consider the establishment of a recommended new global
            technical regulation in accordance with the procedures set forth in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.2. of Article 7 of Annex B</intref>. A consensus vote by the
            Executive Committee in favour of the regulation shall establish the
            Regulation in the Global Registry.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.6.</li.nr><al>The global technical regulation shall be considered to be
            established in the Global Registry on the date of the consensus vote
            by the Executive Committee in favour of the regulation.</al></li><li><li.nr>6.3.7.</li.nr><al>The Secretariat shall, upon the establishment of a new
            global technical regulation by the Executive Committee, append
            copies of all relevant documentation, including the proposal
            submitted pursuant to paragraph 6.3.1. of this Article and the
            recommendations and report required by paragraph 6.3.4.2.1. of this
            Article, to that Regulation.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>6.4</lidnr><tussenkop>Amending established global technical regulations</tussenkop><al>The process for amending any global technical regulation
            established in the Global Registry under this Article shall be the
            procedures specified in paragraph 6.3. of this Article for
            establishing a new global technical regulation in the Global Registry.</al></lid>
          
          <lid><lidnr>6.5</lidnr><tussenkop>Availability of documents</tussenkop><al>All documents considered or generated by the Working Party in
            recommending global technical regulations under this Article shall
            be publicly available.</al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Adoption, and notification of application, of established
              global technical regulations</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>7.1</lidnr><al>A Contracting Party that votes in favour of establishing a
            global technical regulation under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">Article 6</intref> of this Agreement shall
            be obligated to submit the technical Regulation to the process used
            by that Contracting Party to adopt such a technical Regulation into
            its own laws or regulations and shall seek to make a final decision expeditiously.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.2</lidnr><al> A Contracting Party that adopts an established global
            technical regulation into its own laws or regulations shall notify
            the Secretary-General in writing of the date on which it will begin
            applying that Regulation. The notification shall be provided within
            60 days after its decision to adopt the Regulation. If the
            established global technical regulation contains more than one level
            of stringency or performance, the notification shall specify which
            of those levels of stringency or performance is selected by the
            Contracting Party.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.3</lidnr><al> A Contracting Party that is specified in paragraph 7.1. of
            this Article and that decides not to adopt the established global
            technical regulation into its own laws or regulations, shall notify
            the Secretary-General in writing of its decision and the basis for
            its decision. The notification shall be provided within sixty (60)
            days after its decision. </al></lid>
          <lid><lidnr>7.4</lidnr><al> A Contracting Party that is specified in paragraph 7.1. of
            this Article and that has not, by the end of the one-year period
            after the date of the establishment of the Regulation in the Global
            Registry, either adopted that technical regulation or decided not to
            adopt the Regulation into its own laws or regulations, shall provide
            a report on the status of the Regulation in its domestic process. A
            status report shall be submitted for each subsequent one-year period
            if neither of those actions has been taken by the end of that
            period. Each report required by this paragraph shall:</al><lijst><li><li.nr>7.4.1.</li.nr><al>include a description of the steps taken during the past
            year to submit the Regulation and make a final decision and an
            indication of the anticipated date of such a decision; and</al></li><li><li.nr>7.4.2.</li.nr><al>be submitted to the Secretary-General not later than 60
            days after the end of the one-year period for which the report is submitted.</al></li></lijst></lid>
          
          
          <lid><lidnr>7.5</lidnr><al>A Contracting Party that accepts products that comply with an
            established global technical regulation without adopting that
            Regulation into its own laws or regulations shall notify the
            Secretary-General in writing of the date on which it began to accept
            such products. The Contracting Party shall provide the notification
            within sixty (60) days after the beginning of such acceptance. If
            the established global technical regulation contains more than one
            level of stringency or performance, the notification shall specify
            which of those levels of stringency or performance is selected by
            the Contracting Party.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.6</lidnr><al>A Contracting Party that has adopted into its own laws or
            regulations an established global technical regulation may decide to
            rescind or amend the adopted Regulation. Prior to making that
            decision, the Contracting Party shall notify the Secretary-General
            in writing of its intent and the reasons for considering that
            action. This notice provision shall also apply to a Contracting
            Party that has accepted products under paragraph 7.5. and that
            intends to cease accepting such products. The Contracting Party
            shall notify the Secretary-General of its decision to adopt any
            amended or new regulation within 60 days after that decision. Upon
            request, the Contracting Party shall promptly provide copies of such
            amended or new regulation to other Contracting Parties.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Issue resolution</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>8.1</lidnr><al>Questions concerning the provisions of an established global
            technical regulation shall be referred to the Executive Committee
            for resolution.</al></lid>
          <lid><lidnr>8.2</lidnr><al>Issues between two or more Contracting Parties concerning the
            interpretation or application of this Agreement shall, so far as
            possible, be resolved through consultation or negotiation between or
            among them. Where this process fails to resolve the issues, the
            Contracting Parties concerned may agree to request the Executive
            Committee to resolve the issue as provided in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.3. of
            Article 7 of Annex B</intref>.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Becoming a contracting party</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>9.1</lidnr><al>Countries and regional economic integration organizations
            specified in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=2">Article 2</intref> may become Contracting Parties to this
            Agreement by either:</al><lijst><li><li.nr>9.1.1.</li.nr><al>signature without reservation as to ratification,
            acceptance or approval;</al></li><li><li.nr>9.1.2.</li.nr><al>signature subject to ratification, acceptance or approval,
            followed by ratification, acceptance or approval;</al></li><li><li.nr>9.1.3.</li.nr><al>acceptance; or</al></li><li><li.nr>9.1.4.</li.nr><al>accession.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          <lid><lidnr>9.2</lidnr><al>The instrument of ratification, acceptance, approval or
            accession shall be deposited with the Secretary-General.</al></lid>
          <lid><lidnr>9.3</lidnr><al>Upon becoming a Contracting Party:</al><lijst><li><li.nr>9.3.1. </li.nr><al>after this Agreement has entered into force, each country
            or regional integration organization shall give notification in
            accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">Article 7</intref> as to which, if any, global technical
            regulation(s) established pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">Article 6</intref> it will adopt, and
            as to any decision to accept products that comply with any of those
            global technical regulations, without adopting those Regulations
            into its own laws or regulations. If the established global
            technical regulation contains more than one level of stringency or
            performance, the notification shall specify which of those levels of
            stringency or performance is adopted or accepted by the Contracting Party.</al></li><li><li.nr>9.3.2.</li.nr><al>each regional economic integration organization shall
            declare in matters within its competence that its Member States have
            transferred powers in fields covered by this Agreement, including
            the power to make binding decisions on their Member States.</al></li></lijst></lid>
          
          
          <lid><lidnr>9.4</lidnr><al>Regional economic integration organizations that are
            Contracting Parties shall cease being Contracting Parties when they
            lose the powers declared in accordance with paragraph 9.3.2. of this
            Article and shall inform the Secretary-General thereof.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Signature</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>10.1</lidnr><al>This Agreement shall be open for signature beginning 25 June
            1998. </al></lid>
          <lid><lidnr>10.2</lidnr><al>This Agreement shall remain open for signature until its
            entry into force.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Entry into force</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>11.1</lidnr><al> This Agreement and its Annexes, which constitute integral
            parts of the Agreement, shall enter into force on the thirtieth (30)
            day following the date on which a minimum of five (5) countries
            and/or regional economic integration organizations have become
            Contracting Parties pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">Article 9</intref>. This minimum of five (5)
            must include the European Community, Japan, and the United States of America.</al></lid>
          <lid><lidnr>11.2</lidnr><al> If, however, paragraph 11.1 of this Article is not satisfied
            fifteen (15) months after the date specified in paragraph <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">10.1.</intref>,
            then this Agreement and its Annexes, which constitute integral parts
            of the Agreement, shall enter into force on the thirtieth (30) day
            following the date on which a minimum of eight (8) countries and/or
            regional economic integration organizations have become Contracting
            Parties pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">Article 9</intref>. Such date of entry into force shall
            not be earlier than sixteen (16) months after the date specified in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">paragraph 10.1.</intref> At least one (1) of these eight (8) must be either
            the European Community, Japan or the United States of America.</al></lid>
          <lid><lidnr>11.3</lidnr><al>For any country or regional economic integration
            organization that becomes a Contracting Party to the Agreement after
            its entry into force, this Agreement shall enter into force sixty
            (60) days after the date that such country or regional economic
            integration organization deposits its instrument of ratification,
            acceptance, approval or accession.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Withdrawal from Agreement</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>12.1</lidnr><al>A Contracting Party may withdraw from this Agreement by
            notifying the Secretary-General in writing.</al></lid>
          <lid><lidnr>12.2</lidnr><al>Withdrawal from this Agreement by any Contracting Party
            shall take effect one year after the date on which the
            Secretary-General receives notification pursuant to paragraph 12.1.
            of this Article.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Amendment of Agreement</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>13.1</lidnr><al> A Contracting Party may propose amendments to this Agreement
            and the Annexes to this Agreement. Proposed amendments shall be
            submitted to the Secretary-General, who shall transmit them to all
            Contracting Parties. </al></lid>
          <lid><lidnr>13.2</lidnr><al> A proposed amendment transmitted in accordance with
            paragraph 13.1. of this Article shall be considered by the Executive
            Committee at its next scheduled meeting.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.3</lidnr><al> If there is a consensus vote in favour of the amendment by
            the Contracting Parties present and voting, it shall be communicated
            by the Executive Committee to the Secretary-General who shall then
            circulate the amendment to all Contracting Parties.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.4</lidnr><al>An amendment circulated under paragraph 13.3. of this
            Article shall be deemed to be accepted by all Contracting Parties if
            no Contracting Party expresses an objection within a period of six
            (6) months after the date of such circulation. If no such objection
            has been expressed, the amendment shall enter into force for all
            Contracting Parties three (3) months after the expiry of the period
            of the six (6) months referred in this paragraph.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.5</lidnr><al>The Secretary-General shall, as soon as possible, notify all
            Contracting Parties whether an objection to the proposed amendment
            has been expressed. If such objection has been expressed, the
            amendment shall be deemed not to have been accepted, and shall be of
            no effect whatever.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Depositary</titel>
          </kop>
          <al>The Depositary of this Agreement shall be the Secretary-General of
            the United Nations. In addition to other depositary functions, the
            Secretary-General shall, as soon as possible, notify the Contracting
            Parties of:</al>
          <lijst><li><li.nr>14.1.</li.nr><al>the listing or removing of technical regulations under
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">Article 5</intref>.</al></li><li><li.nr>14.2.</li.nr><al>the establishing or amending of global technical regulations
            under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">Article 6</intref>.</al></li><li><li.nr>14.3.</li.nr><al>notifications received in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">Article 7</intref>.</al></li><li><li.nr>14.4.</li.nr><al>signatures, acceptances, and accessions in accordance with
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">Articles 9</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">10</intref>.</al></li><li><li.nr>14.5.</li.nr><al>notifications received in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">Article 9</intref>.</al></li><li><li.nr>14.6.</li.nr><al>the dates on which this Agreement shall enter into force for
            Contracting Parties in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=11">Article 11</intref>.</al></li><li><li.nr>14.7.</li.nr><al>notifications of withdrawal from this Agreement received in
            accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=12">Article 12</intref>.</al></li><li><li.nr>14.8.</li.nr><al>the date of entry into force of any amendment to this
            Agreement in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=13">Article 13</intref>. </al></li><li><li.nr>14.9.</li.nr><al>notifications received in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=15">Article 15</intref>
            regarding territories.</al></li></lijst>
          
          
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Extension of agreement to territories</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>15.1</lidnr><al> This Agreement shall extend to any territory or territories
            of a Contracting Party for whose international relations such
            Contracting Party is responsible, unless the Contracting Party
            otherwise specifies, prior to entry into force of the agreement for
            that Contracting Party.</al></lid>
          <lid><lidnr>15.2</lidnr><al>Any Contracting Party may denounce this Agreement separately
            for any such territory or territories in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=12">Article 12</intref>.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Secretariat</titel>
          </kop>
          <al>The Secretariat of this Agreement shall be the Executive Secretary
            of the UN/ECE. The Executive Secretary shall carry out the following
            secretariat functions:</al>
          <lijst><li><li.nr>16.1.</li.nr><al>prepare the meetings of the Executive Committee and the
            Working Parties;</al></li><li><li.nr>16.2.</li.nr><al>transmit to the Contracting Parties reports and other
            information received in accordance with the provisions of this
            Agreement; and</al></li><li><li.nr>16.3.</li.nr><al>discharge the functions assigned by the Executive Committee.</al></li></lijst>
          
          
          
        </artikel>
        </wettekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Annex</label>
      <nr>A</nr><titel>Definitions</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <al>For the purposes of this Agreement, the following definitions
            shall apply:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> With regard to the global technical regulations developed
                under this Agreement, the term <nadruk>``accept"</nadruk> means the action
                by a Contracting Party of allowing the entry of products that
                comply with a global technical regulation into its market
                without having adopted that global technical regulation into its
                respective laws and regulations.</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> With regard to the global technical regulations developed
                under this Agreement, the term <nadruk>``adopt"</nadruk> means the
                promulgation of a global technical regulation into the laws and
                regulations of a Contracting Party.</al>
            </li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> With regard to the global technical regulations developed
                under this Agreement, the term <nadruk>``apply"</nadruk> means the action of
                requiring compliance with a global technical regulation by a
                Contracting Party as of a certain date; in other words, the
                effective date of the regulation within a Contracting
                Party's jurisdiction.</al>
            </li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``Article"</nadruk> means an article of this
                  Agreement.</al>
            </li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``consensus vote"</nadruk> means a vote on a matter in
                which no Contracting Party present and voting objects to the
                matter in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.2. of Article 7 of Annex
                  B</intref>.</al>
            </li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``Contracting Party"</nadruk> means any country, or
                regional economic integration organization, that is a
                Contracting Party to this Agreement.</al>
            </li><li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``equipment and parts which can be fitted and/or be
                used on wheeled vehicles"</nadruk> means equipment or parts whose
                characteristics have a bearing on safety, environmental
                protection, energy efficiency, or anti-theft performance. Such
                equipment and parts include, but are not limited to, exhaust
                systems, tyres, engines, acoustic shields, anti-theft alarms,
                warning devices, and child restraint systems.</al>
            </li><li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``established global technical regulation"</nadruk>
                means a global technical regulation that has been placed on the
                Global Registry in accordance with this Agreement.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``listed technical regulation" </nadruk>means a national
                or regional technical regulation that has been placed on the
                Compendium of Candidates in accordance with this Agreement.
                  </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``manufacturer self-certification"</nadruk> means a
                Contracting Party's legal requirement that a manufacturer
                of wheeled vehicles, equipment and/or parts which can be fitted
                and/or be used on wheeled vehicles must certify that each
                vehicle, item of equipment or part that the manufacturer
                introduces into commerce satisfies specific technical
                  requirements.</al>
            </li><li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``regional economic integration organization"</nadruk>
                means an organization which is constituted by, and composed of,
                sovereign countries, and which has competence in respect of
                matters covered by this Agreement, including the authority to
                make decisions binding on all of its Member Countries in respect
                of those matters.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``Secretary-General" </nadruk>means the
                Secretary-General of the United Nations.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``transparent procedures"</nadruk> means procedures
                designed to promote the public awareness of and participation in
                the regulatory development process under this Agreement. They
                shall include the publication of:</al>
            <lijst><li>
              <li.nr>1.</li.nr><al>notices of meetings of the Working Parties and of the
                Executive Committee; and</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr><al>working and final documents.</al>
            </li></lijst><al>They shall also include the opportunity to have views and
                arguments represented at:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr><al>meetings of Working Parties through organizations granted
                consultative status; and</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr><al>meetings of Working Parties and of the Executive Committee
                through pre-meeting consulting with representatives of
                Contracting Parties.</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``type approval"</nadruk> means written approval of a
                Contracting Party (or competent authority designated by a
                Contracting Party) that a vehicle and/or any item of equipment
                and/or part that can be fitted and/or be used on a vehicle,
                satisfies specific technical requirements, and is used as a
                precondition to the introduction of the vehicle, equipment or
                part into commerce.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``UN/ECE Regulations"</nadruk> means United
                Nations/Economic Commission for Europe Regulations adopted under
                the 1958 Agreement.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``Working Party"</nadruk> means a specialized technical
                subsidiary body under the ECE whose function is to develop
                recommendations regarding the establishment of harmonized or new
                global technical regulations for inclusion in the Global
                Registry and to consider amendments to the global technical
                regulations established in the Global Registry.</al>
            </li><li>
              <li.nr>17.</li.nr>
              <al> The term <nadruk>``1958 Agreement"</nadruk> means the Agreement
                concerning the Adoption of Uniform Technical Prescriptions for
                Wheeled Vehicles, Equipment and Parts which can be fitted and/or
                be used on Wheeled Vehicles and the Conditions for Reciprocal
                Recognition of Approvals Granted on the Basis of these
                  Prescriptions.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Annex</label>
      <nr>B</nr><titel>Composition and Rules of procedure of the
              Executive Committee</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>Membership in the Executive Committee shall be limited to
            Contracting Parties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>All Contracting Parties shall be members of the Executive Committee.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>3.1</lidnr><al> Except as provided in paragraph 3.2. of this Article, each
            Contracting Party shall have one vote.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.2</lidnr><al> If a regional economic integration organization and one or
            more of its Member States are Contracting Parties to this Agreement,
            the regional economic integration organization shall, in matters
            within its competence, exercise its right to vote with a number of
            votes equal to the number of its Member States that are Contracting
            Parties to this Agreement. Such an organization shall not exercise
            its right to vote if any of its Member States exercises its right,
            and vice versa.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>In order to cast its own vote, a Contracting Party shall be
            present. A Contracting Party need not be present for the casting of
            a vote by its regional economic integration organization.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>5.1</lidnr><al>A quorum consisting of not less than half of all the
            Contracting Parties shall be present for the taking of a vote.</al></lid>
          <lid><lidnr>5.2</lidnr><al> For purposes of determining a quorum under this Article, and
            determining the number of Contracting Parties needed to constitute
            one-third of the Contracting Parties present and voting under
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraph 7.1. of Article 7</intref> of this Annex, a regional economic
            integration organization and its Member States shall be counted as
            one Contracting Party.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>6.1</lidnr><al> The Executive Committee shall, at its first session each
            calendar year, elect a Chairman and Vice-Chairman from its
            membership. The Chairman and Vice-Chairman shall be elected by a
            two-thirds affirmative vote of all Contracting Parties present and
            voting. </al></lid>
          <lid><lidnr>6.2</lidnr><al>Neither the Chairman, nor the Vice-Chairman, shall come from
            the same Contracting Party more than two years in succession. In any
            year, the Chairman and Vice-Chairman shall not come from the same
            Contracting Party.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>7.1</lidnr><al>A national or regional regulation shall be listed in the
            Compendium of Candidates by an affirmative vote of either at least
            one-third of the Contracting Parties present and voting (as defined
            in Article 5.2. of this Annex), or one-third of the total number of
            votes cast, whichever is more favourable to achieving an affirmative
            vote. In either case, the one-third shall include the vote of either
            the European Community, Japan or the United States, if any of them
            are Contracting Parties.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.2</lidnr><al>Establishing a global technical regulation in the Global
            Registry, amending an established global technical regulation and
            amending this Agreement shall be by a consensus vote of the
            Contracting Parties present and voting. A present and voting
            Contracting Party that objects to a matter for which a consensus
            vote is necessary for adoption shall provide a written explanation
            of its objection to the Secretary-General within sixty (60) days
            from the date of the vote. If such Contracting Party fails to
            provide such explanation during that period, it shall be considered
            as having voted in favour of the matter on which the vote was taken.
            If all Contracting Parties that objected to the matter so fail, the
            vote on the matter shall be considered to have been a consensus vote
            in favour of the matter by all persons present and voting. In that
            event, the date of the vote shall be considered to be the first day
            after that 60-day period.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.3</lidnr><al> All other matters requiring resolution may, at the discretion
            of the Executive Committee, be resolved by the voting process set
            forth in paragraph 7.2. of this Article.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <al>Contracting Parties that abstain from voting are considered as not voting.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <al>The Executive Secretary shall convene the Executive Committee
            whenever a vote is required to be taken under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">Article 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">6</intref> or <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=13">13</intref> of
            this Agreement or whenever necessary to conduct activities under
            this Agreement.</al>
        </artikel>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Overeenkomst betreffende de vaststelling van mondiale technische
          reglementen voor wielvoertuigen, uitrustingsstukken en onderdelen die
          kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Overeenkomstsluitende Partijen,</al>
          <al>Besloten hebbende een Overeenkomst goed te keuren tot instelling
            van een proces ter bevordering van de ontwikkeling van mondiale
            technische reglementen die hoge niveaus van veiligheid,
            milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie en diefstalbeveiliging
            verzekeren voor wielvoertuigen, uitrustingsstukken en onderdelen die
            kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen;</al>
          <al>Besloten hebbende dat dit proces ook de harmonisatie van bestaande
            technische voorschriften dient te bevorderen en erkennende het recht
            van subnationale, nationale en regionale autoriteiten tot aanname en
            handhaving van technische voorschriften op het gebied van
            gezondheid, veiligheid, milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie en
            diefstalbeveiliging die strenger zijn dan de op mondiaal niveau
            vastgestelde voorschriften;</al>
          <al>Zijnde gemachtigd krachtens lid 1 onder a) van het mandaat van de
            VN/ECE en hoofdstuk XIII van het huishoudelijk reglement van de
            VN/ECE, regel 50, om tot deze Overeenkomst toe te treden;</al>
          <al>Erkennende dat deze Overeenkomst geen afbreuk doet aan de rechten
            en plichten die een Overeenkomstsluitende Partij heeft krachtens
            bestaande internationale Overeenkomsten op het gebied van
            gezondheidszorg, veiligheid en milieubescherming;</al>
          <al>Erkennende dat deze Overeenkomst geen afbreuk doet aan de rechten
            en plichten die een Overeenkomstsluitende Partij heeft op grond van
            de Overeenkomsten in het kader van de Wereldhandelsorganisatie
            (WTO), de Overeenkomst inzake technische belemmeringen in het
            handelsverkeer inbegrepen, en met de bedoeling krachtens deze
            Overeenkomst op een met genoemde overeenkomsten strokende wijze
            mondiale technische reglementen vast te stellen als grondslag voor
            hun technische voorschriften;</al>
          <al>Met de bedoeling dat de Overeenkomstsluitende Partijen de
            krachtens deze Overeenkomst vastgestelde technische reglementen
            gebruiken als grondslag voor hun technische voorschriften;</al>
          <al>Erkennende het belang voor volksgezondheid, veiligheid en welzijn
            van het continu verbeteren van en streven naar hoge niveaus van
            veiligheid, milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie en
            diefstalbeveiliging van wielvoertuigen, uitrustingsstukken en
            onderdelen die kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op
            wielvoertuigen, alsmede de potenti&#xEB;le waarde voor de internationale
            handel, de keuzemogelijkheden van de consument en de betaalbaarheid
            van producten van groeiende convergentie op het gebied van bestaande
            en toekomstige voorschriften en bijbehorende normen;</al><al>Erkennende dat regeringen het recht hebben om verbeteringen na te
            streven en door te voeren op het gebied van volksgezondheid,
            veiligheid en milieubescherming, alsmede te bepalen of de krachtens
            deze Overeenkomst vastgestelde mondiale technische reglementen aan
            hun behoeften beantwoorden;</al>
          <al>Erkennende dat er reeds belangrijk werk op het gebied van
            harmonisatie is gedaan krachtens de Overeenkomst van 1958;</al>
          <al>Erkennende de in de verschillende geografische gebieden bestaande
            belangstelling voor en deskundigheid op het gebied van veiligheid,
            milieu, energie en diefstalbeveiligingsproblemen en methoden om die
            op te lossen, alsmede de waarde van die belangstelling en
            deskundigheid voor de ontwikkeling van mondiale technische
            reglementen als bijdrage tot de realisering van die verbeteringen en
            het tot een minimum beperken van de verschillen;</al>
          <al>Geleid door de wens om de aanname van vastgestelde mondiale
            technische reglementen in ontwikkelingslanden te bevorderen,
            rekening houdende met de speciale problemen en omstandigheden in die
            landen, met name in de minst ontwikkelde landen;</al>
          <al>Geleid door de wens dat bij de ontwikkeling van mondiale
            technische reglementen door middel van doorzichtige procedures naar
            behoren rekening dient te worden gehouden met de door de
            Overeenkomstsluitende Partijen toegepaste technische voorschriften,
            en dat dit ook vergelijkende kosten-batenanalyses met zich meebrengt;</al>
          <al>Erkennende dat de vaststelling van hoge beschermingsniveaus
            beogende mondiale technische reglementen de afzonderlijke landen
            ertoe zal brengen te concluderen dat die reglementen in hun
            rechtsgebied voor de nodige bescherming en beveiliging zullen zorgen;</al>
          <al>Erkennende het effect van de kwaliteit van motorbrandstoffen op de
            prestaties van milieubeschermende inrichtingen in auto's, de
            menselijke gezondheid en het brandstofrendement; en</al>
          <al>Erkennende dat het bijzonder belangrijk is dat er bij de
            ontwikkeling van mondiale technische reglementen in het kader van
            deze Overeenkomst doorzichtige procedures worden toegepast, en dat
            het ontwikkelingsproces verenigbaar moet zijn met de
            regelgevingsprocessen bij de Overeenkomstsluitende Partijen;</al>
          <al>Zijn als volgt overeengekomen: </al>
        </preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Doel</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>1.1</lidnr><al>Het doel van deze Overeenkomst is:</al><lijst><li><li.nr>1.1.1.</li.nr><al>een wereldomvattend proces in te stellen, waarbij de
            Overeenkomstsluitende Partijen uit alle delen van de wereld
            gezamenlijk mondiale technische reglementen kunnen ontwikkelen met
            betrekking tot de veiligheid, milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie
            en diefstalbeveiliging van wielvoertuigen, uitrustingsstukken en
            onderdelen die kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen;</al></li><li><li.nr>1.1.2.</li.nr><al>ervoor te zorgen dat bij de ontwikkeling van mondiale
            technische reglementen er naar behoren objectief rekening wordt
            gehouden met de bestaande technische voorschriften van de
            Overeenkomstsluitende Partijen en met de VN/ECE-reglementen;</al></li><li><li.nr>1.1.3.</li.nr><al>ervoor te zorgen dat er bij de ontwikkeling van mondiale
            technische reglementen objectief rekening gehouden wordt met de
            analyse van de beste beschikbare technologie, de relatieve voordelen
            en de kosteneffectiviteit naar gelang van toepassing;</al></li><li><li.nr>1.1.4.</li.nr><al>ervoor te zorgen dat de bij de ontwikkeling van mondiale
            technische reglementen toegepaste procedures doorzichtig zijn;</al></li><li><li.nr>1.1.5.</li.nr><al>hoge niveaus van veiligheid, milieubescherming,
            energie-effici&#xEB;ntie en diefstalbeveiliging in de wereldgemeenschap
            te bereiken, en ervoor te zorgen dat de acties in het kader van deze
            Overeenkomst niet een daling van deze niveaus binnen het
            rechtsgebied van de Overeenkomstsluitende Partijen, de subnationale
            niveaus inbegrepen, bevorderen of daartoe leiden;</al></li><li><li.nr>1.1.6.</li.nr><al>de technische belemmeringen voor de internationale handel
            af te bouwen door harmonisatie van bestaande technische
            voorschriften van Overeenkomstsluitende Partijen en
            VN/ECE-reglementen en door ontwikkeling van nieuwe mondiale
            technische reglementen op het gebied van veiligheid,
            milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie en diefstalbeveiliging van
            wielvoertuigen, uitrustingsstukken en onderdelen die kunnen worden
            aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen, welke verenigbaar zijn
            met de realisering van hoge niveaus van veiligheid en
            milieubescherming en de overige hierboven genoemde doeleinden; en</al></li><li><li.nr>1.1.7.</li.nr><al>ervoor te zorgen dat, indien er alternatieve niveaus van
            striktheid nodig zijn om de regelgeving in bepaalde landen, met name
            ontwikkelingslanden, te bevorderen, hiermee bij de ontwikkeling en
            vaststelling van mondiale technische reglementen rekening moet
            worden gehouden.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>1.2</lidnr><al>De uitvoering van deze Overeenkomst moet parallel met die van
            de Overeenkomst van 1958 verlopen, zonder dat er afbreuk wordt
            gedaan aan de institutionele autonomie van de Overeenkomsten. </al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Overeenkomstsluitende partijen en raadgevende status</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>2.1</lidnr><al>Landen die lid zijn van de Economische Commissie voor Europa
            (VN/ECE), organisaties voor regionale economische integratie die
            zijn opgericht door lidstaten van de ECE en landen die
            overeenkomstig paragraaf 8 van het mandaat van deze Commissie in een
            raadgevende hoedanigheid tot de ECE zijn toegelaten, kunnen Partij
            bij deze Overeenkomst worden.</al></lid>
          <lid><lidnr>2.2</lidnr><al>Landen die lid zijn van de Verenigde Naties en die aan
            bepaalde activiteiten van de ECE deelnemen overeenkomstig paragraaf
            11 van het Mandaat van de ECE, en door deze landen opgerichte
            organisaties voor regionale economische integratie kunnen Partij bij
            deze Overeenkomst worden.</al></lid>
          <lid><lidnr>2.3</lidnr><al> Gespecialiseerde bureaus en alle organisaties,
            intergouvernementele en niet-gouvernementele organisaties
            inbegrepen, aan welke door de Economische en Sociale Raad van de
            Verenigde Naties een raadgevende status is verleend, kunnen in die
            hoedanigheid deelnemen aan de beraadslagingen van werkgroepen,
            wanneer er zaken behandeld worden die voor die bureaus of
            organisaties van bijzonder belang is.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Uitvoerend Comit&#xE9;</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>3.1</lidnr><al>De vertegenwoordigers van de Overeenkomstsluitende Partijen
            richten het Uitvoerend Comit&#xE9; van deze Overeenkomst op en komen
            minstens &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar als zodanig bijeen.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.2</lidnr><al>Het Huishoudelijk Reglement van het Uitvoerend Comit&#xE9; is
            opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;verdragtekst=B">bijlage B</intref> bij deze Overeenkomst.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.3</lidnr><al> Het Uitvoerend Comit&#xE9;:</al><lijst><li><li.nr>3.3.1.</li.nr><al>is verantwoordelijk voor de implementatie van deze
            Overeenkomst, die onder meer de bepaling van prioriteiten voor de
            activiteiten in het kader van deze Overeenkomst omvat;</al></li><li><li.nr>3.3.2. </li.nr><al>bestudeert alle aanbevelingen en rapporten van werkgroepen
            met betrekking tot de vastlegging van mondiale technische
            reglementen krachtens deze Overeenkomst; en</al></li><li><li.nr>3.3.3.</li.nr><al>vervult eventuele andere passende functies in het kader van
            deze Overeenkomst.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          <lid><lidnr>3.4</lidnr><al>Het Uitvoerend Comit&#xE9; beslist in laatste instantie over de
            opname van voorschriften in het Compendium van mogelijke mondiale
            technische reglementen en over de vastlegging van mondiale
            technische reglementen krachtens deze Overeenkomst.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.5</lidnr><al> Het Uitvoerend Comit&#xE9; gebruikt bij de uitoefening van zijn
            functies informatie uit alle van belang zijnde bronnen, wanneer het
            Comit&#xE9; dit passend acht. </al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Criteria voor technische voorschriften</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>4.1</lidnr><al>Om krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">artikel 5</intref> te kunnen worden opgenomen of
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">artikel 6</intref> te worden vastgelegd moet een technisch
            voorschrift aan de volgende criteria voldoen:</al><lijst><li><li.nr>4.1.1.</li.nr><al>het moet een duidelijke beschrijving geven van de
            wielvoertuigen, uitrustingsstukken en/of onderdelen die kunnen
            worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen en waarop het
            voorschrift van toepassing is;</al></li><li><li.nr>4.1.2.</li.nr><al>het moet eisen bevatten die:</al><lijst><li><li.nr>4.1.2.1.</li.nr><al>hoge niveaus van veiligheid, milieubescherming,
            energie-effici&#xEB;ntie of diefstalbeveiliging beogen; en</al></li><li><li.nr>4.1.2.2.</li.nr><al>indien van toepassing, worden uitgedrukt in termen van
            prestaties en niet van ontwerp-eigenschappen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>4.1.3.</li.nr><al>het moet omvatten:</al><lijst><li><li.nr>4.1.3.1.</li.nr><al>de beproevingsmethode waarmee overeenstemming met het
            voorschrift moet worden aangetoond;</al></li><li><li.nr>4.1.3.2.</li.nr><al>voor de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">artikel 5</intref> op te nemen voorschriften,
            indien van toepassing, een duidelijke beschrijving van de
            goedkeurings- of certificatiemerken en/of labels die vereist zijn
            bij typegoedkeuring en conformiteit van de productie of bij de
            fabrikantenverklaring; en</al></li><li><li.nr>4.1.3.3.</li.nr><al>indien van toepassing, een op overwegingen van
            redelijkheid en uitvoerbaarheid gebaseerde aanbevolen minimum
            aanloopperiode, die een Overeenkomstsluitende Partij moet bieden,
            alvorens overeenstemming te eisen.</al></li></lijst></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>4.2</lidnr><al> In een mondiaal technisch reglement kunnen alternatieve
            niet-mondiale striktheids- of prestatieniveaus en passende
            beproevingsprocedures worden opgenomen, indien dit nodig is om de
            regelgevingsactiviteiten in bepaalde landen, met name in
            ontwikkelingslanden, te vergemakkelijken.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Compendium van mogelijke mondiale technische voorschriften</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>5.1</lidnr><al>Er wordt een Compendium van geen VN/ECE-reglementen zijnde
            technische voorschriften van Overeenkomstsluitende Partijen, die in
            aanmerking komen voor harmonisatie of goedkeuring als mondiale
            technische reglementen (het zogeheten Compendium of Candidates)
            gecre&#xEB;erd en bijgehouden.</al></lid>
          <lid><lidnr>5.2</lidnr><al><nadruk type="cur">Opname van technische voorschriften in het
              Compendium of Candidates</nadruk></al><al>Een Overeenkomstsluitende Partij kan bij het Uitvoerend Comit&#xE9; een
            verzoek indienen tot opname in het Compendium of Candidates van
            ieder technisch voorschrift dat zij heeft toegepast, nog toepast of
            heeft aangenomen voor toepassing in de toekomst.</al><lijst><li><li.nr>5.2.1.</li.nr><al>Het in paragraaf 5.2 genoemde verzoek omvat:</al><lijst><li><li.nr>5.2.1.1.</li.nr><al>een exemplaar van het voorschrift;</al></li><li><li.nr>5.2.1.2.</li.nr><al>alle beschikbare het voorschrift ondersteunende
            technische documentatie, waaronder documenten over de best
            beschikbare technologie, de daaraan verbonden voordelen en de
            kosteneffectiviteit; en</al></li><li><li.nr>5.2.1.3.</li.nr><al>vermelding van alle bekende bestaande of op komst zijnde
            relevante internationale facultatieve normen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.2.2.</li.nr><al>Het Uitvoerend Comit&#xE9; onderzoekt alle verzoeken die aan de
            eisen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en paragraaf 5.2.1 van dit artikel voldoen. Het
            technisch voorschrift wordt opgenomen in het Compendium of
            Candidates, indien een positief stemmingsresultaat overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.1 van artikel 7 van bijlage B</intref> wordt verkregen. De
            tegelijk met het verzoek tot opname ingediende documentatie wordt
            aan het opgenomen technisch voorschrift gehecht.</al></li><li><li.nr>5.2.3.</li.nr><al>Het voorschrift waarvoor een verzoek tot opname is
            ingediend, wordt geacht door de Secretaris-Generaal te zijn
            opgenomen op de datum waarop het positief stemmingsresultaat
            krachtens paragraaf 5.2.2 van dit artikel is verkregen.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>5.3</lidnr><al><nadruk type="cur">Verwijdering van technische voorschriften
              uit het Compendium of Candidates</nadruk></al><al>Een in het Compendium opgenomen technisch voorschrift wordt
            daaruit verwijderd:</al>
          <lijst><li><li.nr>5.3.1.</li.nr><al>na vastlegging in het Wereldregister van een mondiaal
            technisch reglement dat producteisen bevat die op dezelfde
            prestatie-onderdelen of ontwerp-eigenschappen betrekking hebben als
            het opgenomen technisch voorschrift;</al></li><li><li.nr>5.3.2.</li.nr><al>aan het einde van de periode van vijf jaar die volgt op de
            opname van het voorschrift krachtens dit artikel, en aan het einde
            van iedere daaropvolgende periode van vijf jaar, tenzij het
            Uitvoerend Comit&#xE9; met een positief stemmingsresultaat overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.1 van artikel 7 van bijlage B</intref> de opname van het
            technisch voorschrift in het Compendium of Candidates herbevestigt; of</al></li><li><li.nr>5.3.3.</li.nr><al>ingevolge een schriftelijk verzoek van de
            Overeenkomstsluitende Partij op wier verzoek het technisch
            voorschrift oorspronkelijk was opgenomen. In dit verzoek worden de
            redenen voor verwijdering van het voorschrift vermeld.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          <lid><lidnr>5.4</lidnr><al><nadruk type="cur">Beschikbaarheid van documenten</nadruk>
          </al>
          <al>Alle door het Uitvoerend Comit&#xE9; krachtens dit artikel onderzochte
            documenten zijn algemeen beschikbaar.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Register van mondiale technische reglementen</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>6.1</lidnr><al>Er wordt een register gecre&#xEB;erd en onderhouden voor de
            krachtens dit artikel ontwikkelde en vastgelegde mondiale
            technische reglementen. Dit register wordt het Wereldregister genoemd.</al></lid>
          <lid><lidnr>6.2</lidnr><al><nadruk type="cur">De vastlegging van mondiale technische
              reglementen in het Wereldregister door middel van harmonisatie van
              bestaande voorschriften</nadruk></al><al>Een Overeenkomstsluitende Partij kan een voorstel indienen voor de
            ontwikkeling van een geharmoniseerd mondiaal technisch reglement
            betreffende prestatie-onderdelen of ontwerp-eigenschappen die in de
            in het Compendium of Candidates opgenomen technische voorschriften
            of in VN/ECE-reglementen, of in beiden, worden behandeld.</al><lijst><li><li.nr>6.2.1.</li.nr><al>Het in paragraaf 6.2 genoemde voorstel omvat:</al><lijst><li><li.nr>6.2.1.1.</li.nr><al>een uiteenzetting van het doel van het voorgestelde
            mondiaal technisch reglement;</al></li><li><li.nr>6.2.1.2.</li.nr><al>een uitgebreide beschrijving of, indien beschikbaar, de
            ontwerp-tekst van het voorgestelde mondiaal technisch reglement;</al></li><li><li.nr>6.2.1.3.</li.nr><al>beschikbare documentatie die de bestudering kan
            vergemakkelijken van de punten die behandeld moeten worden in het
            krachtens paragraaf 6.2.4.2.1 van dit artikel vereiste rapport;</al></li><li><li.nr>6.2.1.4.</li.nr><al>een lijst van alle technische voorschriften in het
            Compendium of Candidates en alle VN/ECE-reglementen die
            prestatie-onderdelen of ontwerp-eigenschappen behandelen waarop het
            voorgestelde mondiaal technisch reglement betrekking moet hebben; en</al></li><li><li.nr>6.2.1.5.</li.nr><al>vermelding van alle bekende bestaande relevante
            internationale facultatieve normen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.2. </li.nr><al>Elk voorstel als bedoeld in paragraaf 6.2.1 van dit artikel
            wordt aan het Uitvoerend Comit&#xE9; voorgelegd.</al></li><li><li.nr>6.2.3. </li.nr><al>Voorstellen die volgens het Uitvoerend Comit&#xE9; niet aan de
            eisen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en paragraaf 6.2.1 van dit artikel voldoen
            worden niet naar een werkgroep verwezen. Alle andere voorstellen kan
            het Uitvoerend Comit&#xE9; naar een geschikte werkgroep verwijzen.</al></li><li><li.nr>6.2.4.</li.nr><al>Wanneer er een voorstel voor ontwikkeling van een mondiaal
            technisch reglement door middel van harmonisatie naar haar wordt
            verwezen, past de werkgroep doorzichtige procedures toe:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.1.</li.nr><al>bij de opstelling van aanbevelingen betreffende een
            mondiaal technisch reglement:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.1.1.</li.nr><al>zij houdt rekening met de doelstelling van het
            voorgestelde mondiaal technisch reglement en met de noodzaak om
            alternatieve striktheids- of prestatieniveaus op te stellen;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.2.</li.nr><al>zij bekijkt alle in het Compendium of Candidates opgenomen technische voorschriften en alle VN/ECE-reglementen die op
            dezelfde prestatie-onderdelen betrekking hebben;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.3.</li.nr><al>zij bestudeert alle documentatie die aan de in
            paragraaf 6.2.4.1.2 van dit artikel bedoelde voorschriften is gehecht;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.4.</li.nr><al>zij bestudeert alle beschikbare beoordelingen van de
            functionele gelijkwaardigheid die van belang zijn bij de beschouwing
            van het voorgestelde mondiaal technisch reglement, met inbegrip van
            beoordelingen van aanverwante normen;</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.5.</li.nr><al>zij controleert of het in ontwikkeling zijnde mondiaal
            technisch reglement aan zijn doelstelling en aan de criteria van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">artikel 4</intref> beantwoordt; en</al></li><li><li.nr>6.2.4.1.6.</li.nr><al>zij houdt naar behoren rekening met de mogelijkheid om
            het technisch voorschrift krachtens de Overeenkomst van 1958 te doen vastleggen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.4.2.</li.nr><al>zij legt aan het Uitvoerend Comit&#xE9; voor:</al><lijst><li><li.nr>6.2.4.2.1.</li.nr><al>een geschreven rapport met daarin haar aanbeveling
            betreffende het mondiaal technisch reglement, alle technische
            gegevens en informatie waarmee bij de opstelling van de aanbeveling
            rekening is gehouden, een beschrijving van haar onderzoek van de in
            paragraaf 6.2.4.1 van dit artikel bedoelde informatie, en een
            uiteenzetting van de rationale van haar aanbevelingen, met inbegrip
            van een verklaring voor het afwijzen van eventuele door haar
            bestudeerde alternatieve regelgeving en benaderingen; en</al></li><li><li.nr>6.2.4.2.2. </li.nr><al>de tekst van het aanbevolen mondiaal technisch reglement.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.5.</li.nr><al>Door het Uitvoerend Comit&#xE9; wordt volgens doorzichtige procedures:</al><lijst><li><li.nr>6.2.5.1. </li.nr><al>bepaald of aan de aanbevelingen betreffende het mondiaal
            technisch reglement en het rapport een voldoende en grondige
            uitvoering van de werkzaamheden als bedoeld in paragraaf 6.2.4.1 van
            dit artikel ten grondslag ligt. Indien het Uitvoerend Comit&#xE9;
            aanbevelingen, een rapport en/of de tekst van een aanbevolen
            mondiaal technisch reglement onvoldoende acht, stuurt zij het
            reglement en het rapport voor herziening of verdere aanvulling terug
            naar de werkgroep;</al></li><li><li.nr>6.2.5.2.</li.nr><al>beraadslaagd over de vastlegging van een aanbevolen
            mondiaal technisch reglement overeenkomstig de procedures van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.2 van artikel 7 van bijlage B</intref>. Wanneer het Uitvoerend
            Comit&#xE9; met eenparigheid van stemmen voor het reglement stemt, wordt
            dit in het Wereldregister vastgelegd.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.2.6. </li.nr><al>Het mondiaal technisch reglement wordt geacht in het
            Wereldregister te zijn vastgelegd op de datum dat het Uitvoerend
            Comit&#xE9; met eenparigheid van stemmen voor het reglement heeft gestemd.</al></li><li><li.nr>6.2.7.</li.nr><al> Het secretariaat zal na de vaststelling van een mondiaal
            technisch reglement door het Uitvoerend Comit&#xE9; exemplaren van alle
            relevante documenten, met inbegrip van het overeenkomstig paragraaf
            6.2.1 van dit artikel ingediende voorstel, de aanbevelingen en het
            rapport, die op grond van paragraaf 6.2.4.2.1 van dit artikel
            vereist zijn, aan dat reglement aanhechten.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>6.3</lidnr><al><nadruk type="cur">Vastlegging van nieuwe mondiale technische
              reglementen in het Wereldregister</nadruk>
          </al><al>Een Overeenkomstsluitende Partij kan een voorstel indienen voor
            ontwikkeling van een nieuw mondiaal technisch reglement met
            prestatie-onderdelen of ontwerp-eigenschappen die niet in de
            technische reglementen van het Compendium of Candidates of de
            VN/ECE-reglementen worden behandeld.</al><lijst><li><li.nr>6.3.1. </li.nr><al>Het in paragraaf 6.3 bedoelde voorstel omvat:</al><lijst><li><li.nr>6.3.1.1.</li.nr><al>een uiteenzetting van het doel van het voorgestelde
            nieuwe mondiaal technisch reglement die op zoveel mogelijk
            objectieve gegevens gebaseerd is;</al></li><li><li.nr>6.3.1.2. </li.nr><al>een beschrijving of, indien beschikbaar, de ontwerp-tekst
            van het voorgestelde nieuwe mondiaal technisch reglement;</al></li><li><li.nr>6.3.1.3.</li.nr><al>alle beschikbare documentatie die het onderzoek van de
            onderwerpen, die in het op grond van paragraaf 6.3.4.2.1 van dit
            artikel vereiste rapport moeten worden behandeld, kan
            vergemakkelijken; en</al></li><li><li.nr>6.3.1.4.</li.nr><al>vermelding van alle bekende bestaande relevante
            internationale facultatieve normen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.2.</li.nr><al>Ieder voorstel als bedoeld in paragraaf 6.3.1 van dit
            artikel wordt voorgelegd aan het Uitvoerend Comit&#xE9;.</al></li><li><li.nr>6.3.3.</li.nr><al>Het Uitvoerend Comit&#xE9; verwijst voorstellen die volgens hem
            niet aan de eisen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en paragraaf 6.3.1 van dit artikel
            voldoen, niet naar een werkgroep. Alle andere voorstellen kan zij
            wel naar een geschikte werkgroep verwijzen.</al></li><li><li.nr>6.3.4. </li.nr><al>Wanneer er een voorstel voor ontwikkeling van een nieuw
            mondiaal technisch reglement naar de werkgroep verwezen wordt, past
            zij doorzichtige procedures toe bij:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.1. </li.nr><al>de opstelling van aanbevelingen met betrekking tot een
            nieuw mondiaal technisch reglement:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.1.1.</li.nr><al>zij houdt rekening met de doelstelling van het
            voorgestelde nieuwe mondiaal technisch reglement en de noodzaak om
            alternatieve striktheids- of prestatieniveaus op te stellen;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.2.</li.nr><al>zij bekijkt of het technisch haalbaar is;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.3.</li.nr><al>zij bekijkt of het economisch haalbaar is;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.4.</li.nr><al>zij bestudeert de voordelen, waarbij zij ook kijkt naar
            de voordelen van eventuele alternatieve regelgeving en benaderingen;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.5.</li.nr><al>zij vergelijkt de potenti&#xEB;le kosteneffectiviteit van
            het aanbevolen reglement met die van de onderzochte alternatieve
            regelgeving en benaderingen;</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.6.</li.nr><al>zij controleert of het in ontwikkeling zijnde mondiaal
            technisch reglement aan zijn doelstelling en aan de criteria van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=4">artikel 4</intref> beantwoordt; en</al></li><li><li.nr>6.3.4.1.7. </li.nr><al>zij houdt naar behoren rekening met de mogelijkheid om
            het technisch reglement krachtens de Overeenkomst van 1958 te doen vastleggen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.4.2.</li.nr><al>zij legt aan het Uitvoerend Comit&#xE9; voor:</al><lijst><li><li.nr>6.3.4.2.1.</li.nr><al>een geschreven rapport met daarin haar aanbeveling
            betreffende het nieuwe mondiaal technisch reglement, alle technische
            gegevens en informatie waarmee bij de opstelling van de aanbeveling
            rekening is gehouden, een beschrijving van haar onderzoek van de in
            paragraaf 6.3.4.1 van dit artikel bedoelde informatie, en een
            uiteenzetting van de rationale van haar aanbevelingen, met inbegrip
            van een verklaring voor het afwijzen van eventuele door haar
            bestudeerde alternatieve regelgeving en benaderingen; en</al></li><li><li.nr>6.3.4.2.2.</li.nr><al>de tekst van het aanbevolen nieuwe mondiaal technisch reglement.</al></li></lijst></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.5.</li.nr><al>Door het Uitvoerend Comit&#xE9; wordt volgens doorzichtige procedures:</al><lijst><li><li.nr>6.3.5.1.</li.nr><al>bepaald of aan de aanbevelingen betreffende het nieuwe
            mondiaal technisch reglement en het rapport een voldoende en
            grondige uitvoering van de werkzaamheden als bedoeld in paragraaf
            6.3.4.1 van dit artikel ten grondslag ligt. Indien het Uitvoerend
            Comit&#xE9; aanbevelingen, een rapport en/of de tekst van een aanbevolen
            nieuw mondiaal technisch reglement onvoldoende acht, stuurt hij het
            reglement en het rapport voor herziening of verdere aanvulling terug
            naar de werkgroep;</al></li><li><li.nr>6.3.5.2.</li.nr><al>beraadslaagd over de vastlegging van een aanbevolen nieuw
            mondiaal technisch reglement volgens de procedures van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.2
            van artikel 7 van bijlage B</intref>. Wanneer het Uitvoerend Comit&#xE9; met
            eenparigheid van stemmen voor het reglement stemt, wordt dit in het
            Wereldregister vastgelegd.</al></li></lijst></li><li><li.nr>6.3.6.</li.nr><al>Het mondiaal technisch reglement wordt geacht in het
            Wereldregister te zijn vastgelegd op de datum dat het Uitvoerend
            Comit&#xE9; met eenparigheid van stemmen voor het reglement heeft gestemd.</al></li><li><li.nr>6.3.7.</li.nr><al>Het secretariaat zal, na de vastlegging van een nieuw
            mondiaal technisch reglement door het Uitvoerend Comit&#xE9;, aan dit
            reglement exemplaren hechten van alle relevante documentatie, met
            inbegrip van het overeenkomstig paragraaf 6.3.1 van dit artikel
            ingediende voorstel, de aanbevelingen en het krachtens paragraaf
            6.3.4.2.1 van dit artikel vereiste rapport.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <lid><lidnr>6.4</lidnr><al><nadruk type="cur">Wijziging van een vastgelegd mondiaal
              technisch reglement</nadruk>
          </al><al>Bij wijziging van een krachtens dit artikel in het Wereldregister
            vastgelegd mondiaal technisch reglement worden de in paragraaf 6.3
            van dit artikel vermelde procedures voor vastlegging van een nieuw
            mondiaal technisch reglement in het Wereldregister gevolgd.</al></lid>
          
          <lid><lidnr>6.5</lidnr><al><nadruk type="cur">Beschikbaarheid van documenten</nadruk>
          </al>
          <al>Alle documenten die door de werkgroep bij het krachtens dit
            artikel aanbevelen van mondiale technische reglementen zijn
            geraadpleegd of geproduceerd zijn algemeen beschikbaar.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Aanname en kennisgeving van toepassing van vastgelegde
              mondiale technische reglementen</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>7.1</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij die stemt voor de
            vastlegging van een mondiaal technisch reglement krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
            van deze Overeenkomst is verplicht om dit technisch reglement te
            onderwerpen aan de procedure die door genoemde Overeenkomstsluitende
            Partij wordt toegepast bij opname van zo'n technisch reglement
            in de eigen wetgeving of regelgeving, en tracht spoedig tot een
            definitief besluit te komen.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.2</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij die een vastgelegd mondiaal
            technisch reglement invoert in haar eigen wetgeving of regelgeving,
            stelt de Secretaris-Generaal schriftelijk in kennis van de datum
            waarop zij dat reglement begint toe te passen. De kennisgeving volgt
            binnen 60 dagen na haar besluit om het reglement aan te nemen.
            Indien het vastgelegde mondiaal technisch reglement meer dan &#xE9;&#xE9;n
            striktheids- of prestatieniveau bevat, moet in de kennisgeving
            worden vermeld voor welk striktheids- of prestatieniveau door de
            Overeenkomstsluitende Partij is gekozen.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.3</lidnr><al>Een Overeenkomstsluitende Partij als bedoeld in paragraaf 7.1
            van dit artikel, die besluit om het vastgestelde mondiaal technisch
            reglement niet in haar eigen wet- of regelgeving op te nemen, stelt
            de Secretaris-Generaal schriftelijk in kennis van haar besluit en de
            grond voor dat besluit. De kennisgeving moet binnen 60 dagen na het
            besluit worden gedaan.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.4</lidnr><al>Een Overeenkomstsluitende Partij als bedoeld in paragraaf 7.1
            van dit artikel, die &#xE9;&#xE9;n jaar na de datum van vastlegging van het
            reglement in het Wereldregister het technisch reglement nog niet
            heeft aangenomen, of besloten heeft het reglement niet in haar eigen
            wet- of regelgeving op te nemen, vermeldt in een rapport in welk
            stadium van het nationale wetgevingsproces het reglement verkeert.
            Voor iedere daaropvolgende periode van een jaar wordt een
            statusrapport ingediend, indien tegen het einde van die periode geen
            van genoemde maatregelen genomen is. Ieder door deze paragraaf
            voorgeschreven rapport:</al><lijst><li><li.nr>7.4.1.</li.nr><al>bevat een beschrijving van de stappen die het afgelopen
            jaar genomen zijn om tot indiening van het reglement en tot een
            definitief besluit te komen, alsmede de vermelding dat de datum
            waarop dit besluit wordt verwacht; en</al></li><li><li.nr>7.4.2.</li.nr><al>wordt uiterlijk 60 dagen na het einde van het jaar waarop
            het rapport betrekking heeft bij de Secretaris-Generaal ingediend.</al></li></lijst></lid>
          
          
          <lid><lidnr>7.5</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij die producten aanvaardt die
            in overeenstemming zijn met een vastgelegd mondiaal technisch
            reglement, zonder dat dit reglement in de eigen wet- of regelgeving
            is opgenomen, stelt de Secretaris-Generaal schriftelijk in kennis
            van de datum waarop zij begonnen is deze producten te aanvaarden. De
            Overeenkomstsluitende Partij doet de mededeling binnen 60 dagen na
            het begin van deze aanvaarding. Indien het vastgestelde mondiaal
            technisch reglement meer dan &#xE9;&#xE9;n striktheids- of prestatieniveau
            bevat, wordt in de mededeling vermeld voor welk striktheids- of
            prestatieniveau de Overeenkomstsluitende Partij heeft gekozen. </al></lid>
          <lid><lidnr>7.6</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij die een vastgelegd mondiaal
            technisch reglement in haar eigen wet- of regelgeving heeft
            opgenomen, kan ertoe besluiten dit reglement af te schaffen of te
            wijzigen. Alvorens dat besluit te nemen, stelt de
            Overeenkomstsluitende Partij de Secretaris-Generaal schriftelijk in
            kennis van haar voornemen en van de redenen van de voorgenomen
            maatregel. Deze mededelingsplicht geldt ook voor een
            Overeenkomstsluitende Partij die krachtens paragraaf 7.5 producten
            heeft aanvaard, en die voornemens is de aanvaarding van deze
            producten te staken. De Overeenkomstsluitende Partij stelt de
            Secretaris-Generaal in kennis van haar besluit om een gewijzigd of
            nieuw reglement op te nemen binnen 60 dagen na dat besluit. De
            Overeenkomssluitende Partij verschaft desgevraagd exemplaren van
            dit gewijzigd of nieuw reglement aan andere Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>8.1</lidnr><al>Vragen betreffende de bepalingen van een vastgelegd mondiaal
            technisch reglement worden voor een oplossing verwezen naar het
            Uitvoerend Comit&#xE9;.</al></lid>
          <lid><lidnr>8.2</lidnr><al>Geschillen tussen twee of meer Overeenkomstsluitende Partijen
            betreffende de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst
            worden, voorzover mogelijk, opgelost door middel van overleg of
            onderhandelingen. Indien het niet lukt om op deze wijze de
            geschillen te regelen, kunnen de betrokken Overeenkomstsluitende
            Partijen overeenkomen het Uitvoerend Comit&#xE9; te verzoeken het geschil
            overeenkomstig de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.3 van artikel 7 van
            bijlage B</intref> te regelen.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Overeenkomstsluitende Partijen worden</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>9.1</lidnr><al>Landen en organisaties voor regionale economische integratie
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=2">artikel 2</intref> kunnen Overeenkomstsluitende Partijen
            worden door:</al><lijst><li><li.nr>9.1.1.</li.nr><al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
            aanvaarding of goedkeuring; of</al></li><li><li.nr>9.1.2.</li.nr><al>ondertekening met voorbehoud van bekrachtiging, aanvaarding
            of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;</al></li><li><li.nr>9.1.3.</li.nr><al>aanvaarding; of</al></li><li><li.nr>9.1.4.</li.nr><al>toetreding.</al></li></lijst></lid>
          
          
          
          
          <lid><lidnr>9.2</lidnr><al>De akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
            toetreding wordt neergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al></lid>
          <lid><lidnr>9.3</lidnr><al> Na Overeenkomstsluitende Partij te zijn geworden: </al><lijst><li><li.nr>9.3.1.</li.nr><al>na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst deelt ieder
            land of iedere organisatie voor regionale integratie overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">artikel 7</intref> welk, indien enig, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">artikel 6</intref> vastgelegd(e)
            mondiaal (mondiale) technisch(e) reglement(en) zij aanneemt, en
            meldt ieder besluit om producten die met &#xE9;&#xE9;n van die mondiale
            technische reglementen in overeenstemming zijn te aanvaarden, zonder
            die reglementen in de eigen wet- of regelgeving op te nemen. Indien
            het vastgelegde mondiaal technisch reglement meer dan &#xE9;&#xE9;n
            striktheids- of prestatieniveau bevat, wordt in de mededeling
            vermeld welk striktheids- of prestatieniveau door de
            Overeenkomstsluitende Partij wordt aangenomen of aanvaard.</al></li><li><li.nr>9.3.2. </li.nr><al>iedere organisatie voor regionale economische integratie
            verklaart in onder haar bevoegdheid vallende maatregelen dat haar
            lidstaten op door deze Overeenkomst bestreden gebieden bevoegdheden
            hebben overgedragen, met inbegrip van de bevoegdheid om beslissingen
            te nemen die bindend zijn voor haar lidstaten.</al></li></lijst></lid>
          
          
          <lid><lidnr>9.4</lidnr><al>Regionale organisaties voor economische integratie die
            Overeenkomstsluitende Partij zijn, houden op Overeenkomstsluitende
            Partij te zijn, wanneer zij de bevoegdheden verliezen, waarover zij
            overeenkomstig paragraaf 9.3.2 van dit artikel hebben verklaard te
            beschikken, en delen dit aan de Secretaris-Generaal mede.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Ondertekening</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>10.1</lidnr><al>Deze Overeenkomst staat open voor ondertekening vanaf 25
            juni 1998.</al></lid>
          <lid><lidnr>10.2</lidnr><al>Deze Overeenkomst blijft openstaan voor ondertekening tot
            aan de inwerkingtreding ervan.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>11.1</lidnr><al>Deze Overeenkomst en de bijlagen, die daarvan integrerende
            delen vormen, treden in werking op de dertigste dag na de datum
            waarop ten minste vijf landen en/of organisaties voor regionale
            economische integratie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
            Overeenkomstsluitende Partijen zijn geworden. De Europese
            Gemeenschap, Japan en de Verenigde Staten van Amerika moeten tot dit
            minimumaantal van vijf behoren.</al></lid>
          <lid><lidnr>11.2</lidnr><al>Indien echter niet binnen vijftien maanden na de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">paragraaf 10.1</intref> genoemde datum wordt voldaan aan paragraaf 11.1 van
            dit artikel, treden deze Overeenkomst en de bijlagen, die
            integrerende delen van de Overeenkomst vormen, in werking op de
            dertigste dag na de datum waarop ten minste acht landen en/of
            organisaties voor regionale economische integratie
            Overeenkomstsluitende Partij zijn geworden overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.
            Deze datum van inwerkingtreding moet minstens zestien maanden na de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">paragraaf 10.1</intref> genoemde datum vallen. Ten minste &#xE9;&#xE9;n van de
            bovengenoemde acht moet de Europese Gemeenschap, Japan of de
            Verenigde Staten van Amerika zijn.</al></lid>
          <lid><lidnr>11.3</lidnr><al> Voor landen of organisaties voor regionale economische
            integratie, die na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
            Overeenkomstsluitende Partij worden, treedt deze Overeenkomst in
            werking zestig dagen na de datum waarop dit land of deze organisatie
            voor regionale economische integratie zijn/haar akte van
            bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding nederlegt.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Opzegging van de overeenkomst</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>12.1</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij kan deze Overeenkomst
            opzeggen door middel van schriftelijke mededeling aan de Secretaris-Generaal.</al></lid>
          <lid><lidnr>12.2</lidnr><al>De opzegging van deze Overeenkomst door een
            Overeenkomstsluitende Partij wordt van kracht &#xE9;&#xE9;n jaar na de datum
            waarop de Secretaris-Generaal de mededeling overeenkomstig paragraaf
            12.1 van dit artikel heeft ontvangen.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Wijziging van de overeenkomst</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>13.1</lidnr><al> Een Partij kan wijzigingen van deze Overeenkomst en de
            bijlagen bij deze Overeenkomst voorstellen. De voorgestelde
            wijzigingen worden bij de Secretaris-Generaal ingediend, die ze
            doorzendt naar alle Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.2</lidnr><al>Een overeenkomstig paragraaf 13.1 van dit artikel
            doorgezonden voorgestelde wijziging wordt door het Uitvoerend Comit&#xE9;
            op zijn eerstvolgende vergadering behandeld.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.3</lidnr><al> Indien er met eenparigheid van stemmen van de aanwezige en
            stemmende Overeenkomstsluitende Partijen v&#xF3;&#xF3;r de wijziging wordt
            gestemd, wordt dit door het Uitvoerend Comit&#xE9; medegedeeld aan de
            Secretaris-Generaal, die vervolgens de wijziging toezendt aan alle
            Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid>
          <lid><lidnr>13.4</lidnr><al> Een krachtens paragraaf 13.3 van dit artikel toegezonden
            wijziging wordt geacht door alle Partijen te zijn aanvaard, indien
            geen enkele Partij bezwaar maakt binnen zes maanden na de datum van
            toezending. Indien er geen bezwaar is gemaakt, treedt de wijziging
            voor alle Partijen in werking drie maanden na het verstrijken van de
            in deze paragraaf genoemde zes maanden. </al></lid>
          <lid><lidnr>13.5</lidnr><al>Indien er tegen de voorgestelde wijziging bezwaar is
            gemaakt, deelt de Secretaris-Generaal dit zo spoedig mogelijk aan
            alle partijen mede. Indien er bezwaar is gemaakt, wordt de wijziging
            geacht niet te zijn aanvaard, en wordt zij op geen enkele wijze van kracht.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <al>De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties is depositaris van
            de Overeenkomst. Naast zijn andere functies als depositaris is het
            de taak van de Secretaris-Generaal om zo spoedig mogelijk de
            partijen in kennis te stellen van:</al>
          <lijst><li><li.nr>14.1.</li.nr><al>de opname of verwijdering van technische reglementen
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;</al></li><li><li.nr>14.2.</li.nr><al>de vastlegging of wijziging van mondiale technische
            reglementen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">artikel 6</intref>;</al></li><li><li.nr>14.3.</li.nr><al>ontvangen mededelingen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">artikel 7</intref>;</al></li><li><li.nr>14.4.</li.nr><al>ondertekeningen, aanvaardingen en toetredingen
            overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=10">10</intref>;</al></li><li><li.nr>14.5. </li.nr><al>ontvangen mededelingen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=9">artikel 9</intref>;</al></li><li><li.nr>14.6.</li.nr><al>de data waarop deze Overeenkomst voor de
            Overeenkomstsluitende Partijen van kracht wordt overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=11">artikel 11</intref>;</al></li><li><li.nr>14.7.</li.nr><al>ontvangen mededelingen van opzegging van deze Overeenkomst
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=12">artikel 12</intref>;</al></li><li><li.nr>14.8.</li.nr><al>de data van inwerkingtreding van eventuele wijzigingen van
            deze Overeenkomst overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=13">artikel 13</intref>;</al></li><li><li.nr>14.9.</li.nr><al>ontvangen mededelingen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=15">artikel 15</intref> met
            betrekking tot grondgebieden.</al></li></lijst>
          
          
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Uitbreiding van de overeenkomst tot grondgebieden</titel>
          </kop>
          <lid><lidnr>15.1</lidnr><al>Deze Overeenkomst strekt zich uit tot het grondgebied of de
            grondgebieden van een Overeenkomstsluitende Partij, voor de
            internationale betrekkingen waarvan genoemde Overeenkomstsluitende
            Partij verantwoordelijk is, tenzij de Overeenkomstsluitende Partij
            v&#xF3;&#xF3;r het van kracht worden van de Overeenkomst voor die Partij
            anders bepaalt.</al></lid>
          <lid><lidnr>15.2</lidnr><al> Een Overeenkomstsluitende Partij kan deze Overeenkomst voor
            ieder van deze grondgebieden afzonderlijk opzeggen overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=12">artikel 12</intref>. </al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Secretariaat</titel>
          </kop>
          <al>Het secretariaat van deze Overeenkomst wordt vervuld door de
            Uitvoerend Secretaris van de VN/ECE. De Uitvoerend Secretaris
            verricht de volgende secretariaatswerkzaamheden:</al>
          <lijst><li><li.nr>16.1.</li.nr><al>voorbereiding van de bijeenkomsten van het Uitvoerend Comit&#xE9;
            en de werkgroepen;</al></li><li><li.nr>16.2.</li.nr><al>doorzending aan de Overeenkomstsluitende Partijen van
            rapporten en andere informatie die overeenkomstig de bepalingen van
            deze Overeenkomst zijn ontvangen; en</al></li><li><li.nr>16.3</li.nr><al>vervulling van de door het Uitvoerend Comit&#xE9; toegewezen functies.</al></li></lijst>
          
          
        </artikel>
        
        
      </wettekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr>A</nr><titel>Definities</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst gelden de volgende definities:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> Met betrekking tot de krachtens deze Overeenkomst
                  opgestelde mondiale technische reglementen wordt onder<nadruk>
                  &#x201E;aanvaarden"</nadruk> verstaan de handeling waarbij een
                  Overeenkomstsluitende Partij toestaat dat producten die aan
                  een mondiaal technisch reglement voldoen op haar markt worden
                  gebracht zonder dat het mondiaal technisch reglement in haar
                  respectievelijke wetgeving en regelgeving wordt
                    opgenomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> Met betrekking tot de krachtens deze Overeenkomst
                  ontwikkelde mondiale technische reglementen wordt met<nadruk>
                  &#x201E;opnemen" </nadruk>bedoeld de invoering van een mondiaal technisch
                  reglement in de wetgeving en regelgeving van een
                  Overeenkomstsluitende Partij.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> Met betrekking tot de krachtens deze Overeenkomst
                  ontwikkelde mondiale technische reglementen wordt met
                  <nadruk>&#x201E;toepassen"</nadruk> de handeling bedoeld waarbij een
                  Overeenkomstsluitende Partij vanaf een bepaalde datum
                  overeenstemming met een mondiaal technisch reglement verplicht
                  stelt; met andere woorden, het op een bepaalde datum van
                  kracht laten worden van het reglement binnen het rechtsgebied
                  van de Overeenkomstsluitende Partij.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> Met<nadruk> &#x201E;artikel"</nadruk> wordt een artikel van deze Overeenkomst
                    bedoeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> Er is sprake van <nadruk>&#x201E;eenparigheid van stemmen"</nadruk>, wanneer
                  bij een stemming over een bepaalde zaak geen enkele aanwezige
                  en stemmende Overeenkomstsluitende Partij tegenstemt
                  overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.2 van artikel 7 van bijlage
                    B</intref>.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;Overeenkomstsluitende Partij"</nadruk> wordt bedoeld een
                  land of een organisatie voor regionale economische integratie
                  die partij is bij deze Overeenkomst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;uitrustingsstukken en onderdelen die kunnen worden
                  aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen"</nadruk> worden
                  uitrusting of onderdelen bedoeld met eigenschappen op het
                  gebied van veiligheid, milieubescherming, energie-effici&#xEB;ntie
                  of diefstalbeveiliging. Tot deze uitrusting en onderdelen
                  behoren onder meer uitlaatsystemen, banden, motoren,
                  geluiddempende voorzieningen, tegen diefstal beveiligde
                  alarminstallaties, signaalinrichtingen en kinderzitjes.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;vastgelegd mondiaal technisch reglement"</nadruk> wordt
                  bedoeld een technisch reglement dat is vastgelegd in het
                  Wereldregister overeenkomstig deze Overeenkomst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>9.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;opgenomen technisch reglement"</nadruk> wordt bedoeld een
                  nationaal of regionaal technisch reglement dat in het
                  Compendium of Candidates is opgenomen overeenkomstig deze
                  Overeenkomst. </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>10.</li.nr>
                <al> Met<nadruk> &#x201E;fabrikantenverklaring"</nadruk> wordt bedoeld de
                  wettelijke eis van de Overeenkomstsluitende Partij dat een
                  fabrikant van wielvoertuigen, uitrustingsstukken en onderdelen
                  die kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op wielvoertuigen
                  moet verklaren dat ieder voertuiguitrustingsstuk of onderdeel
                  dat de fabrikant in de handel brengt aan bepaalde technische
                  eisen voldoet.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;organisatie voor regionale economische
                  integratie"</nadruk> wordt bedoeld een door soevereine landen
                  opgerichte en daaruit bestaande organisatie die bevoegd is met
                  betrekking tot onder deze Overeenkomst vallende zaken, en die
                  het gezag heeft om met betrekking tot die zaken besluiten te
                  nemen die bindend zijn voor alle lidstaten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;Secretaris-Generaal"</nadruk> wordt bedoeld de
                  Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>13.</li.nr>
                <al> Met<nadruk> &#x201E;doorzichtige procedures"</nadruk> wordt bedoeld procedures
                  die tot doel hebben de bewustwording en de inspraak van het
                  publiek in het wetgevingsproces te bevorderen in het kader van
                  deze Overeenkomst. Zij omvatten publicatie van:</al>
              <lijst><li><li.nr>1. </li.nr><al>notulen van bijeenkomsten van de werkgroepen en het
                  Uitvoerend Comit&#xE9;; en</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>werkdocumenten en slotdocumenten.</al></li></lijst><al>Zij voorzien ook in de gelegenheid om standpunten en
                  argumenten naar voren te brengen op:</al><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>bijeenkomsten van werkgroepen door middel van
                  organisaties met een raadgevende status; en</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>bijeenkomsten van werkgroepen en van het Uitvoerend
                  Comit&#xE9; via voorafgaand overleg met vertegenwoordigers van de
                  Overeenkomstsluitende Partijen.</al></li></lijst></li>
            <li>
                <li.nr>14.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;typegoedkeuring"</nadruk> wordt bedoeld de schriftelijke
                  bevestiging door een Overeenkomstsluitende Partij (of een door
                  een Overeenkomstsluitende Partij aangewezen bevoegde
                  instantie) dat een voertuig en/of uitrustingsstuk en/of
                  onderdeel dat kan worden aangebracht en/of gebruikt op een
                  voertuig aan de bepaalde technische eisen voldoet, welke geldt
                  als allereerste vereiste waaraan bij het in de handel brengen
                  van het voertuig, het uitrustingsstuk of het onderdeel moet
                  worden voldaan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.</li.nr>
                <al> Met<nadruk> &#x201E;VN/ECE-reglementen"</nadruk> wordt bedoeld de krachtens de
                  Overeenkomst van 1958 aangenomen reglementen van de
                  Economische Commissie voor Europa van de Verenigde
                    Naties.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>16.</li.nr>
                <al> Met <nadruk>&#x201E;werkgroep"</nadruk> wordt bedoeld een onder de ECE
                  ressorterend technisch gespecialiseerd hulporgaan, dat tot
                  taak heeft aanbevelingen op te stellen inzake de vaststelling
                  van in het Wereldregister op te nemen geharmoniseerde of
                  nieuwe mondiale technische reglementen, en wijzigingen te
                  bestuderen van de in het Wereldregister opgenomen mondiale
                  technische reglementen. </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.</li.nr>
                <al> Met de <nadruk>&#x201E;Overeenkomst van 1958"</nadruk> wordt bedoeld de
                  Overeenkomst betreffende het aannemen van eenvormige
                  technische eisen voor wielvoertuigen, uitrustingsstukken en
                  onderdelen die kunnen worden aangebracht en/of gebruikt op
                  wielvoertuigen en de voorwaarden voor wederzijdse erkenning
                  van goedkeuringen verleend op basis van deze eisen.</al>
              </li></lijst>
            </tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr>B</nr><titel>Samenstelling en huishoudelijk reglement van het
              Uitvoerend Comit&#xE9;</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>De leden van het Uitvoerend Comit&#xE9; zijn uitsluitend
            Overeenkomstsluitende Partijen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Alle Overeenkomstsluitende Partijen zijn leden van het Uitvoerend Comit&#xE9;.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>3.1</lidnr><al>Onverminderd het bepaalde in paragraaf 3.2 van dit artikel
            heeft iedere Overeenkomstsluitende Partij een stem.</al></lid>
          <lid><lidnr>3.2</lidnr><al> Indien een organisatie voor regionale economische integratie
            en &#xE9;&#xE9;n of meer van haar lidstaten Overeenkomstsluitende Partijen
            zijn, heeft de organisatie voor economische integratie in zaken die
            onder haar bevoegdheid vallen het recht om te stemmen met een aantal
            stemmen dat gelijk is aan het aantal van haar lidstaten dat
            Overeenkomstsluitende Partij is. Een dergelijke organisatie maakt
            geen gebruik van haar stemrecht, wanneer &#xE9;&#xE9;n van haar lidstaten dit
            recht gebruikt, en omgekeerd.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>Om haar eigen stem te kunnen uitbrengen moet een
            Overeenkomstsluitende Partij aanwezig zijn. Een
            Overeenkomstsluitende Partij behoeft niet aanwezig te zijn, wanneer
            haar organisatie voor regionale economische integratie een stem uitbrengt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>5.1</lidnr><al>Voor een stemming is een quorum vereist van minstens de helft
            van alle Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid>
          <lid><lidnr>5.2</lidnr><al> Bij de bepaling van een quorum krachtens dit artikel en bij
            de bepaling van het aantal Overeenkomstsluitende Partijen dat nodig
            is voor &#xE9;&#xE9;n derde van de Overeenkomstsluitende Partijen die aanwezig
            zijn en stemmen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=7">paragraaf 7.1 van artikel 7</intref> van deze
            bijlage, worden een organisatie voor regionale economische
            integratie en haar lidstaten als &#xE9;&#xE9;n Overeenkomstsluitende Partij geteld.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>6.1</lidnr><al>Het Uitvoerend Comit&#xE9; kiest op de eerste zitting in een
            kalenderjaar uit zijn leden een voorzitter en een vice-voorzitter.
            De voorzitter en de vice-voorzitter worden met tweederde meerderheid
            gekozen door alle aanwezige en stemmende Overeenkomstsluitende
            Partijen. </al></lid>
          <lid><lidnr>6.2</lidnr><al> De voorzitter en de vice-voorzitter mogen niet meer dan twee
            jaar achtereen voor dezelfde Overeenkomstsluitende Partij geleverd
            worden. In geen enkel jaar mogen de voorzitter en de vice-voorzitter
            van dezelfde Overeenkomstsluitende Partij afkomstig zijn.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>7.1</lidnr><al> Voor het opnemen van nationale of regionale voorschriften in
            het Compendium of Candidates is hetzij &#xE9;&#xE9;n derde van de aanwezige en
            stemmende Overeenkomstsluitende Partijen vereist, hetzij &#xE9;&#xE9;n derde
            van het totale aantal uitgebrachte stemmen, naar gelang van wat het
            meest bevorderlijk is voor een positief stemmingsresultaat. In beide
            gevallen dient de stem van de Europese Gemeenschap, Japan of de
            Verenigde Staten, indien zij Overeenkomstsluitende Partij zijn, tot
            dat derde deel te behoren.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.2</lidnr><al>Voor de vastlegging van een mondiaal technisch reglement in
            het Wereldregister, de wijziging van een vastgelegd mondiaal
            technisch reglement en de wijziging van deze Overeenkomst is
            eenparigheid van stemmen van de aanwezige en stemmende
            Overeenkomstsluitende Partijen vereist. Een aanwezige en stemmende
            Overeenkomstsluitende Partij die bezwaar maakt in een aangelegenheid
            waarin voor aanname eenparigheid van stemmen vereist is, dient
            binnen 60 dagen na de datum van de stemming een schriftelijke
            verklaring voor haar bezwaar bij de Secretaris-Generaal in. Indien
            genoemde Overeenkomstsluitende Partij verzuimt binnen die termijn
            een verklaring te geven, wordt zij geacht te hebben voorgestemd in
            de zaak waarover gestemd is. Als alle Overeenkomstsluitende Partijen
            die hebben tegengestemd nalaten een verklaring te geven, wordt de
            stemming beschouwd als een stemming waarbij alle aanwezige en
            stemmende personen met eenparigheid van stemmen voor de zaak hebben
            gestemd. In dat geval wordt de datum van de stemming beschouwd als
            de eerste dag na die periode van 60 dagen.</al></lid>
          <lid><lidnr>7.3</lidnr><al> Alle overige zaken waarover een besluit moet worden genomen
            kunnen naar goeddunken van het Uitvoerend Comit&#xE9; worden beslist door
            middel van de stemprocedure van paragraaf 7.2 van dit artikel.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <al>Overeenkomstsluitende Partijen die zich van stemming onthouden
            worden beschouwd als niet-stemmend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <al>De Uitvoerend Secretaris roept het Uitvoerend Comit&#xE9; bijeen,
            wanneer er een stemming vereist is krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=6">6</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001512&amp;artikel=13">13</intref> van
            deze Overeenkomst of, wanneer dit nodig is voor de uitvoering van de
            werkzaamheden in het kader van deze Overeenkomst.</al>
        </artikel>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	