<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004504" dtdversie="2.0" id="10000039789" verdragnummer="009032" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse Regering en de Duitse Bondsregering inzake de uitwisseling van gegevens betreffende geestelijk gestoorden</intitule> 
   
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl">
<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Nr.</label>
						<nr status="officieel">I</nr>
						
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<tussenkop kopopmaak="cur">BOTSCHAFT DER BUNDESREPUBLIK</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> DEUTSCHLAND</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">DEN HAAG</tussenkop>
							<tussenkop kopopmaak="cur">RK 505-83</tussenkop>
							<al>1 Anlage</al>
							<al>Die Botschaft der Bundesrepublik Deutschland beehrt sich, dem Ministerium der Ausw&#xE4;rtigen Angelegenheiten folgendes mitzuteilen. Um die gegenseitige Benachrichtigung in den F&#xE4;llen sicherzustellen, in denen Staatsangeh&#xF6;rige des einen Staates, die an geistigen St&#xF6;rungen leiden, in eine Heilanstalt des anderen Staates aufgenommen werden, von dort entlassen werden oder dort sterben, unterbreitet die Regierung der Bundesrepublik Deutschland der Regierung des K&#xF6;nigreichs der Niederlande den Vorschlag, diese Materie durch eine Vereinbarung zu regeln, die folgenden Wortlaut haben soll:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>1.</li.nr>
									<al>In allen F&#xE4;llen, in denen Staatsangeh&#xF6;rige des einen Staates &#x2013; im folgenden Heimatstaat genannt &#x2013; die sich vor&#xFC;bergehend oder dauernd auf dem Gebiet des anderen Staates - im folgenden Aufenthaltsstaat genannt &#x2013; aufhalten und die an geistigen St&#xF6;rungen leiden, in eine Heilanstalt des Aufenthaltsstaates eingewiesen werden, von dort entlassen werden oder dort sterben, wird die Leitung der Heilanstalt die zust&#xE4;ndige Auslandsvertretung des Heimatstaates hiervon benachrichtigen.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>2.</li.nr>
									<al>F&#xFC;r die Benachrichtigung ist im Falle der Einweisung in eine Heilanstalt ein Formblatt nach dem beigef&#xFC;gten Muster zu verwenden. Im Falle der Entlassung oder des Todes erfolgt die Benachrichtigung formlos.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>3.</li.nr>
									<al>Die Benachrichtigung erfolgt in der Regel in der Sprache des Aufenthaltsstaates, doch soll die Verwendung der Sprache des Heimatstaates nicht ausgeschlossen sein.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>4.</li.nr>
									<al>Diese Vereinbarung tritt am Tage nach Eingang der niederl&#xE4;ndischen Antwortnote in Kraft und gilt f&#xFC;r die Dauer eines Jahres. Sie wird stillschweigend auf unbestimmte Zeit verl&#xE4;ngert, falls nicht eine der beiden Regierungen sp&#xE4;testens zwei Monate vor Ablauf dieses Jahres der anderen Regierung eine gegenteilige Mitteilung zukommen l&#xE4;sst.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>5.</li.nr>
									<al>Nach Ablauf des ersten Jahres kann diese Vereinbarung jederzeit schriftlich gek&#xFC;ndigt werden; sie tritt zwei Monate nach ihrer K&#xFC;ndigung ausser Kraft.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>6.</li.nr>
									<al>Diese Vereinbarung gilt auch f&#xFC;r das Land Berlin, sofern nicht die Regierung der Bundesrepublik Deutschland gegen&#xFC;ber der Regierung des K&#xF6;nigreichs der Niederlande innerhalb von drei Monaten nach Inkrafttreten der Vereinbarung eine gegenteilige Erkl&#xE4;rung abgibt.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>7.</li.nr>
									<al>Diese Vereinbarung gilt in Ansehung des K&#xF6;nigreichs der Niederlande nur f&#xFC;r dessen europ&#xE4;ischen Teil.</al>
									
								</li>
							</lijst>
							<al>Falls sich die Regierung des K&#xF6;nigreichs der Niederlande mit dem Vorschlag der Regierung der Bundesrepublik Deutschland einverstanden erkl&#xE4;rt, so w&#xFC;rden diese Verbalnote und die niederl&#xE4;ndische Antwortnote eine Vereinbarung zwischen der Regierung der Bundesrepublik Deutschland und der Regierung der Niederlande bilden.</al>
									<al>Die Botschaft benutzt auch diesen Anlass, dem Ministerium der Ausw&#xE4;rtigen Angelegenheiten den Ausdruck ihrer ausgezeichnetsten Hochachtung zu erneuern.</al>
									<al>Den Haag, den 13. Juli 1961</al><al><nadruk type="cur">An das Ministerium der</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Ausw&#xE4;rtigen Angelegenheiten</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Den Haag</nadruk></al>
							
							
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Anlage</label><titel status="officieel">Inhalt der Benachrichtigung &#xFC;ber die Anstaltsaufnahme</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Name des Pati&#xEB;nten</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Bezeichnung und Anschrift der Anstalt</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Privatpatient, F&#xFC;rsorgeempf&#xE4;nger, Straf- oder Untersuchungsgefangener</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Geschlecht, Geburtsort (einschl. Kreis oder Reg.Bez.) und
-datum</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Staatsangeh&#xF6;rigkeit (mit entsprechendem Nachweis)</al></li><li><li.nr>6)</li.nr><al>Pass-Nr.      ausgestellt      am von</al></li><li><li.nr>7)</li.nr><al>Beruf</al></li><li><li.nr>8)</li.nr><al>Wohnort im Aufenthaltsland z. Zt. der Anstaltsaufnahme</al></li><li><li.nr>9)</li.nr><al>Datum der Aufnahme</al></li><li><li.nr>10)</li.nr><al>Ist der Patient schon lange im Aufenthaltsland ans&#xE4;ssig oder erst
k&#xFC;rzlich eingereist?</al></li><li><li.nr>11)</li.nr><al>Name und Anschrift desjenigen, auf dessen Veranlassung der
Patient aufgenommen wurde</al></li><li><li.nr>12)</li.nr><al>Datum der &#xE4;rztlichen Bescheinigung f&#xFC;r die Einweisung mit
Nahme und Wohnort des bescheinigenden Arztes</al></li><li><li.nr>13)</li.nr><al>Letzter Wohnort im Heimatland</al></li><li><li.nr>14)</li.nr><al>Name und Anschrift des Ehegatten des Patienten (mit Geburtsort
und -datum sowie Aufenthaltsort)</al></li><li><li.nr>15)</li.nr><al>N&#xE4;here Angaben &#xFC;ber die Eltern (Name, Anschriften, Geburtsort,
Geburtsdarum und Wohnort) und, falls diese gestorben
sind, &#xFC;ber die n&#xE4;chsten Verwandten oder Freunde im Heimatland
(und im Aufenthaltsland)</al></li><li><li.nr>16)</li.nr><al>N&#xE4;here Angaben &#xFC;ber die Kinder (Namen und Wohnort)</al></li><li><li.nr>17)</li.nr><al>N&#xE4;here Angaben &#xFC;ber den etwaigen gesetzlichen Vertreter (Aussohuss,
Vormund usw.)</al></li><li><li.nr>18)</li.nr><al>Kurzer Krankenbericht in gesondertem verschlossenem Schreiben
f&#xFC;r den Vertrauens- oder Amtsarzt</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
					<kop>
						<label>Nr.</label>
						<nr status="officieel">II</nr>
						
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<tussenkop kopopmaak="cur">MINISTERIE VAN BUITENLANDSE ZAKEN</tussenkop>
							<tussenkop kopopmaak="cur">DIRECTIE VERDRAGEN</tussenkop>
							<tussenkop kopopmaak="cur">DVE/VB-102666</tussenkop>
							<al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken biedt zijn complimenten aan de Ambassade der Bondsrepubliek Duitsland aan en heeft de eer de ontvangst te bevestigen van Haar nota nr. RK 505-83 van 13 juli j.l., waarvan de tekst in Nederlandse vertaling als volgt luidt:</al>
							<al>&#x201E;De Ambassade der Bondsrepubliek Duitsland heeft de eer het Ministerie van Buitenlandse Zaken het volgende mede te delen: Teneinde de uitwisseling van gegevens te verzekeren in gevallen waarin onderdanen van de ene staat die geestelijk gestoord zijn in een verpleeginrichting van de andere staat worden opgenomen, of daaruit worden ontslagen, dan wel daar overlijden, stelt de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden voor, deze materie te regelen door middel van een Overeenkomst, die als volgt luidt:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>1.</li.nr>
									<al>In alle gevallen waarin onderdanen van de ene staat - hierna te noemen &#x201E;land van herkomst&#x201D;- die zich tijdelijk of duurzaam op het grondgebied van de andere staat - hierna te noemen &#x201E;land van verblijf&#x201D; - bevinden en geestelijk gestoord zijn, in een verpleeginrichting van het land van verblijf worden opgenomen, daaruit worden ontslagen, of daar overlijden, zal de leiding van de verpleeginrichting de bevoegde buitenlandse vertegenwoordiging van het land van herkomst daarvan mededeling doen.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>2.</li.nr>
									<al>Voor deze mededeling wordt in geval van opneming in een verpleeginrichting een formulier gebruikt overeenkomstig bijgevoegd model. Mededeling van ontslag of overlijden is aan geen vorm gebonden.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>3.</li.nr>
									<al>De mededeling geschiedt als regel in de taal van het land van verblijf, doch het gebruik van de taal van het land van herkomst wordt niet uitgesloten.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>4.</li.nr>
									<al>Deze Overeenkomst treedt op de dag na ontvangst van de Nederlandse antwoordnota in werking en blijft gedurende een jaar van kracht. Zij wordt stilzwijgend voor onbeperkte tijd verlengd, tenzij &#xE9;&#xE9;n van beide Regeringen uiterlijk twee maanden voor afloop van dat jaar de andere Regering mededeling doet van het tegendeel.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>5.</li.nr>
									<al>Na afloop van het eerste jaar kan deze Overeenkomst te allen tijde schriftelijk worden opgezegd; zij treedt twee maanden na opzegging buiten werking.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>6.</li.nr>
									<al>Deze Overeenkomst geldt tevens voor het Land Berlijn, indien de Regering der Bondsrepubliek Duitsland niet binnen drie maanden na de inwerkingtreding van de Overeenkomst de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden mededeling doet van het tegendeel.</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>7.</li.nr>
									<al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft geldt deze Overeenkomst alleen voor het grondgebied in Europa.</al>
									
								</li>
							</lijst>
							<al>Indien de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden met het voorstel van de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland instemt, vormen deze nota en de Nederlandse antwoordnota een overeenkomst tussen de Regering der Bondsrepubliek Duitsland en de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden.&#x201D;</al>
									<al>Het Ministerie heeft de eer de Ambassade mede te delen, dat de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden instemt met het hierboven weergegeven voorstel van de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland. Mitsdien beschouwt het Ministerie de aangehaalde nota van de Ambassade en het onderhavige antwoord als een overeenkomst tussen de beide Regeringen.</al>
									<al>'s-Gravenhage, 18 juli 1961</al><al><nadruk type="cur">Aan de Ambassade van de</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Bondsrepubliek Duitsland </nadruk></al><al><nadruk type="cur">'s-Gravenhage</nadruk></al>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><titel status="officieel">Formulier voor mededeling van opneming in een verpleeginrichting</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Naam van de pati&#xEB;nt.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Naam en adres van de inrichting.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Particulier pati&#xEB;nt, on- of minvermogende; aangeven of pati&#xEB;nt
op grond van een strafvonnis een straftijd uitzit of zich in voorlopige
hechtenis bevindt.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Geslacht, geboorteplaats (onder aanduiding van &#x201E;Kreis&#x201D; of
&#x201E;Reg. Bezirk&#x201D; of provincie) en -datum.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Nationaliteit (met schriftelijk bewijsstuk).</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Nummer paspoort ........ uitgegeven op .......... door ........</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Beroep.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Woonplaats in land van verblijf ten tijde van de opneming in de
verpleeginrichting.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Datum van opneming.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Verblijft de pati&#xEB;nt reeds lang in het land van verblijf of is hij
eerst onlangs binnengekomen?</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Naam en adres van degene, op wiens bevel de pati&#xEB;nt werd
opgenomen.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Datum van de medische verklaring voor de opneming met naam
en woonplaats van de arts die de verklaring heeft afgegeven.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Laatste woonplaats in het land van herkomst.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>Naam en adres van de echtgeno(o)t(e) van de pati&#xEB;nt (onder
vermelding van geboorteplaats en -datum, alsmede van de plaats
van verblijf).</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>Nadere gegevens over de ouders (naam, adressen, geboorteplaats,
geboortedatum en woonplaats) of indien deze zijn overleden,
over de naaste bloedverwanten of vrienden in het land
van herkomst (en in het land van verblijf).</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>Nadere gegevens over de kinderen (namen en woonplaats).</al></li><li><li.nr>17.</li.nr><al>Nadere gegevens over de eventuele wettelijke vertegenwoordiger
(commissie, voogd, enz.).</al></li><li><li.nr>18.</li.nr><al>Korte ziektegeschiedenis in een afzonderlijk schrijven, in gesloten
couvert, voor de controlerende geneesheer of ambtshalve
bevoegde arts bijvoegen.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag> 
</wetgeving>
  	