<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003697" dtdversie="2.0" id="10000031719" verdragnummer="002816" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement between the Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland on the international carriage of passengers by road</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland betreffende het internationale personenvervoer over de weg</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Agreement between the Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland on the international carriage of passengers by road</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland;</al><al>Desiring to promote the development of road passenger transport between their two countries in the interest of their economic relations;</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>For the purposes of this Agreement:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>the term &#x201C;carrier&#x201D; shall mean any physical or legal person who, in either the Netherlands or the United Kingdom, is authorised in accordance with the laws and regulations of one of the two Countries to carry passengers by road for hire or reward;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>the term &#x201C;passenger vehicle&#x201D; shall mean any mechanically propelled road vehicle which:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>is constructed or adapted for use on the roads for the age of passengers;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>has at least eight seats in addition to that of the driver;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>is registered in the territory of one Contracting Party and owned or operated by or on behalf of any carrier authorised in that territory to carry passengers.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">(1)</lidnr><al>A carrier authorised in the territory of one Contracting Party shall be permitted to carry out the following forms of international passenger transport without being required to be licensed for that purpose in accordance with the law of the other Contracting Party:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>&#x201C;closed-door&#x201D; tours; that is, services to or through the territory of the other Contracting Party on which a passenger vehicle enters and leaves that territory without any passengers being picked up or set down in that territory;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>&#x201C;inward services&#x201D;; that is, services on which a group of passengers is brought into the territory of the other Contracting Party for a temporary stay and the passenger vehicle leaves that territory empty, or on a service covered by (c) below;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>&#x201C;outward services&#x201D;; that is, services on which a passenger vehicle is used to enter the territory of the other Contracting Party empty or on a service covered by (b) above and carries to the territory in which the carrier is authorised a group of passengers each of whom:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>has been carried to the territory of the other Contracting Party by that carrier; and</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>before being so carried, had concluded a contract for both journeys in the territory of the Contracting Party in which the carrier is authorised.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr><al>The replacement by another passenger vehicle of a passenger vehicle which has become unserviceable while engaged on any of the above services shall also be permitted without the need for a licence.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>A passenger transport operation, other than one of those referred to in Article 2 of this Agreement, which is performed by a carrier authorised in the territory of one Contracting Party in the territory of the other Contracting Party shall be subject to licensing in accordance with the national laws and regulations in force in that territory.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">(1)</lidnr><al>In the event of any infringement of the laws and regulations concerning road transport and road traffic in force in the territory of one Contracting Party the appropriate authority of the other Contracting Party shall, at the request of the appropriate authority of the Contracting Party in whose territory the infringement occurred, take such measures as it considers appropriate in respect of such infringement.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr><al>The provisions of this Article shall be without prejudice to any lawful sanctions which may be applied by the Courts or enforcement authorities in the territory in which the infringement occurred.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>The appropriate authorities of the Contracting Parties shall consult each other on all problems arising from the implementation of this Agreement.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">(1)</lidnr><al>With respect to the Kingdom of the Netherlands, this Agreement shall apply only to the territory of the Kingdom in Europe.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr><al>With respect to the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland this Agreement shall apply to England, Wales, Scotland and Northern Ireland.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">(1)</lidnr><al>This Agreement shall enter into force on the thirtieth day after the Contracting Parties have informed each other in writing that the measures necessary to give effect to the Agreement in their respective territories have been taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr><al>The Agreement shall remain in force for a period of one year after its entry into force, and shall continue in force from year to year unless denounced by one of the Contracting Parties. A Contracting Party desirous of terminating the Agreement shall give three months' notice thereof to the other Contracting Party.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto by their respective Governments, have signed this Agreement.</al><al>DONE in duplicate at London, this 4th day of November, 1971 in the English language.</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the Netherlands:</nadruk></al><al>(sd.) W. J. G. GEVERS</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland:</nadruk></al><al>(sd.) LOTHIAN</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland betreffende het internationale personenvervoer over de weg</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland;</al><al>Verlangende de ontwikkeling van het personenvervoer over de weg tussen hun beide landen in het belang van hun economische betrekkingen te bevorderen;</al></preambule><afkondiging><al>Zijn als volgt overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>onder &#x201E;vervoerder&#x201D; iedere natuurlijke persoon of rechtspersoon aan wie, in Nederland dan wel in het Verenigd Koninkrijk, overeenkomstig de wetten en voorschriften van een van beide landen vergunning is verleend tot het verrichten van beroepsvervoer van personen over de weg;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>onder &#x201E;autobus&#x201D; elk van een mechanisch voortbewegingsmiddel voorzien wegvoertuig, dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>is gebouwd of omgebouwd voor het vervoer van personen over de weg;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>tenminste acht zitplaatsen heeft behalve die van de bestuurder;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>is ingeschreven op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende Partij en eigendom is van dan wel wordt gebruikt door of namens een vervoerder aan wie op dat grondgebied vergunning tot het verrichten van personenvervoer is verleend.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1)</lidnr><al>Een vervoerder aan wie op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende Partij vergunning is verleend zal, zonder dat overeenkomstig de wet van de andere Overeenkomstsluitende Partij hiervoor het bezit van een vergunning wordt ge&#xEB;ist, worden toegestaan de volgende vormen van internationaal personenvervoer te verrichten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>&#x201E;gesloten rondritten&#x201D;; d.w.z, ritten naar of over het grondgebied n de andere Overeenkomstsluitende Partij, waarbij een autobus dat grondgebied binnenkomt en verlaat, zonder dat passagiers op dat grondgebied worden opgenomen of afgezet;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>&#x201E;brengritten&#x201D;; d.w.z, ritten, waarbij een groep personen op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij wordt gebracht voor een tijdelijk verblijf en de autobus leeg of met een rit zoals omschreven onder e) dat grondgebied verlaat;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>&#x201E;haalritten&#x201D;; d.w.z, ritten, waarbij een autobus het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij leeg of met een rit zoals omschreven onder b) binnenkomt en naar het grondgebied waarop aan de vervoerder vergunning is verleend, een groep personen vervoert, van wie ieder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>is vervoerd naar het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij door die vervoerder; en</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>alvorens aldus te worden vervoerd, een overeenkomst had gesloten voor beide ritten op het grondgebied van de Overeenkomstsluitende Partij, waarop aan de vervoerder vergunning is verleend.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2)</lidnr><al>Zonder vergunning is ook toegestaan de vervanging van een autobus, die onbruikbaar is geworden tijdens het verrichten van een van bovengenoemde ritten, door een andere autobus.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>Personenvervoer, anders dan dat genoemd in artikel 2 van deze Overeenkomst, dat door een vervoerder aan wie vergunning is verleend op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende Partij, op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij wordt verricht, is onderworpen aan een vergunning overeenkomstig de nationale wetten en voorschriften, die op dat grondgebied van kracht zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1)</lidnr><al>In geval van een inbreuk op de wetten en voorschriften betreffende wegvervoer en wegverkeer, die van kracht zijn op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende Partij, zal de bevoegde auto^ riteit van de andere Overeenkomstsluitende Partij, op verzoek van de bevoegde autoriteit van de Overeenkomstsluitende Partij op wiens grondgebied de inbreuk plaatsvond, de maatregelen nemen die zij passend acht met betrekking tot een zodanige inbreuk.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2)</lidnr><al>De bepalingen van dit artikel laten onverlet de wettige straffen, die kunnen worden opgelegd door de gerechtelijke autoriteitien of andere instanties, belast (met de handhaving van de wet, op het grondgebied waarop de inbreuk plaatsvond.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>De bevoegde autoriteiten van de Overeenkomstsluitende Partijen zullen elkaar raadplegen over alle vraagstukken, die uit de toepassing van deze Overeenkomst voortvloeien.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1)</lidnr><al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is deze Overeenkomst alleen van toepassing op het in Europa gelegen grondgebied van het Koninkrijk.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2)</lidnr><al>Wat het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland betreft, is deze Overeenkomst van toepassing op Engeland, Wales, Schotland en Noord-Ierland.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1)</lidnr><al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de dertigste dag nadat de Overeenkomstsluitende Partijen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld, dat de noodzakelijke maatregelen voor de inwerkingstelling van de Overeenkomst in hun onderscheiden gebieden zijn genomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2)</lidnr><al>De Overeenkomst zal voor een tijdvak van een jaar na haar inwerkingtreding van kracht zijn en zal van jaar tot jaar van kracht blijven behoudens opzegging door een der Overeenkomstsluitende Partijen.</al><al>Een Overeenkomstsluitende Partij, die deze Overeenkomst wenst te be&#xEB;indigen zal dit drie maanden van te voren aan de andere Overeenkomstsluitende Partij mededelen.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, hiertoe behoorlijk gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Londen, de vierde dag van november 1971, in twee exemplaren in de Engelse taal.</al><al><nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk></al><al>(w.g.) W. G. J. GEVERS</al><al><nadruk type="cur">Voor de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland:</nadruk></al><al>(w.g.) LOTHIAN</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	