<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005771" dtdversie="2.0" id="10000052459" verdragnummer="006699" xml:lang="nl" soort="verdrag">
  
  
  
  <alias-titels><alias-titel>0vereenkomst tusschen Nederland en Portugal betreffende luchtvervoer.</alias-titel></alias-titels><intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Portugese Republiek betreffende luchtvervoer</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Overeenkomst tusschen Nederland en Portugal betreffende
luchtvervoer.</titel></kop><aanhef><preambule><al>De Regeeringen van Nederland en Portugal geleid door den
wensch het burgerlijke luchtvervoer tusschen Nederlandsche en
Portugeesche gebiedsdeelen te bevorderen, en gelet op de
resolutie, onderteekend op 7 December 1944 op de Internationale
Burgerlijke Luchtvaart Conferentie te Chicago, Illinois, U. S. A.,
tot aanneming van een standaardmodel van een overeenkomst
voor voorloopige luchtroutes en diensten, sluiten hierbij de
volgende Overeenkomst betreffende de in de bijlagen aangegeven
luchtdiensten tusschen haar onderscheidenlijke grondgebieden,
welke diensten aan de volgende bepalingen zullen zijn onderworpen.</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>De overeenkomstsluitende partijen verleenen de rechten, opgesomd
in de hierbij aangehechte Bijlage, welke vereischt zijn
om de daarin omschreven internationale burgerlijke luchtlijnen
en diensten in te stellen, onverschillig of zulke diensten onmiddellijk
dan wel op een later tijdstip, naar verkiezing van de overeenkomstsluitende
partij, aan welke de rechten worden verleend,
zullen worden geopend.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">a)</lidnr><al>Elk van de aldus omschreven luchtdiensten zal in exploitatie
worden genomen, zoodra de overeenkomstsluitende partij,
aan welke krachtens artikel 1 het recht is verleend, &#xE9;&#xE9;n of meer
luchtvaartmaatschappijen voor de betreffende route aan te
wijzen, aan een luchtvaartmaatschappij voor zoodanige route
machtiging heeft verleend en de overeenkomstsluitende partij,
welke het recht verleent, zal overeenkomstig artikel 7 van deze
Overeenkomst, verplicht zijn aan de betreffende luchtvaartmaatschappij
of luchtvaartmaatschappijen de passende exploitatievergunning
te verleenen, mits van de aldus aangewezen
luchtvaartmaatschappij kan worden verlangd, dat zij, alvorens
het haar zal zijn toegestaan de exploitaties als bedoeld in deze
Overeenkomst, aan te vangen, ten overstaan van de bevoegde
luchtvaartautoriteiten van de overeenkomstsluitende partij,
welke de rechten, overeenkomstig de wetten en voorschriften,welke gewoonlijk door deze autoriteiten worden toegepast, verleent,
haar bevoegdheid bewijst en mits de opening van de
luchtdiensten in gebieden, waar vijandelijkheden plaats hebben
of die militair bezet zijn of in gebieder, welke daarvan den
weerslag ondervinden, onderworpen zal zijn aan de goedkeuring
van de bevoegde militaire autoriteiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">b)</lidnr><al>Het is wel te verstaan, dat elke overeenkomstsluitende
partij, aan welke krachtens deze Overeenkomst commercieele
rechten zijn verleend, deze zoo spoedig mogelijk moet uitoefenen,
behoudens in geval zij daartoe tijdelijk niet in staat is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop><al>Exploitatierechten, welke vroeger mochten zijn verleend door
een van de overeenkomstsluitende partijen aan een Staat, die
niet partij is bij deze Overeenkomst, of aan een luchtvaartmaatschappij,
blijven onder dezelfde voorwaarden van kracht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop><al>Teneinde bevoorrechtende praktijken te voorkomen en gelijkheid
van behandeling te verzekeren, wordt overeengekomen, dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Elk van de overeenkomstsluitende partijen kan opleggen
of doen opleggen, billijke en redelijke kosten voor het gebruik
van luchthavens en andere faciliteiten.</al><al>Elk van de overeenkomstsluitende partijen neemt echter op
zich, dat deze kosten niet hooger zullen zijn dan die, welke
zouden worden betaald voor het gebruik van zoodanige luchthavens
en faciliteiten door haar eigen luchtvaartuigen, gebezigd
op soortgelijke internationale diensten.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Op motorbrandstof, smeeroli&#xEB;n en reservedeelen ingevoerd
in, of aan boord genomen van luchtvaartuigen op het grondgebied
van de eene overeenkomstsluitende partij door de andere
overeenkomstsluitende partij of haar onderdanen, en uitsluitend
bestemd voor gebruik door luchtvaartuigen van de andere overeenkomstsluitende
partij, zullen ten aanzien van het heffen
van invoerrechten, inspectiekosten, of andere nationale rechten
of kosten door de overeenkomstsluitende partij, op wier grondgebied
zij zijn ingevoerd, worden toegepast de nationale regelingen
en de meestbegunstigingsclausule.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Luchtvaartuigen, welke gebruikt worden op de overeengekomen
luchtdiensten, voorraden van motorbrandstof, smeeroli&#xEB;n,
reservedeelen, gewone uitrustingsstukken en proviand,
welke aan boord blijven van burgerlijke luchtvaartuigen van de
luchtvaartmaatschappijen van de overeenkomstsluitende partijen,
welke gemachtigd zijn, de luchtlijnen en diensten te onderhouden, omschreven in de Bijlage, zullen bij aankomst
op, of het vertrek uit het grondgebied van de andere overeenkomstsluitende
partij, zijn vrijgesteld van douanerechten, inspectiekosten
of soortgelijke rechten of kosten, zelfs wanneer
zulke voorraden worden gebruikt of verbruikt door deze luchtvaartuigen
bij vluchten binnen dat grondgebied.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>De aldus vrijgestelde goederen mogen slechts worden
gelost met goedkeuring van de douaneautoriteiten van de andere
overeenkomstsluitende partij. Deze goederen, die weer moeten
worden uitgevoerd, zullen tot wederuitvoer onder toezicht van
de douane blijven.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop><al>Bewijzen van luchtwaardigheid, bewijzen van geschiktheid,
uitgereikt of geldig verklaard door de eene overeenkomstsluitende
partij, zullen door de andere overeenkomstsluitende partij
als geldig worden erkend voor de exploitatie van de luchtlijnen
en diensten, omschreven in de Bijlage. Elke overeenkomstsluitende
partij behoudt zich evenwel het recht voor voor vluchten
boven haar eigen grondgebied de erkenning van bewijzen
van geschiktheid, door een anderen Staat aan haar eigen onderdanen
uitgereikt, te weigeren.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">(a)</lidnr><al>De wetten en voorschriften van de eene overeenkomstsluitende
partij betreffende de toelating tot of het vertrek uit
haar grondgebied van luchtvaartuigen, gebezigd in de internationale
luchtvaart of betreffende de exploitatie van en het
vliegen met zulke luchtvaartuigen gedurende het verblijf binnen
haar grondgebied, zullen van toepassing zijn op de luchtvaartuigen
van de andere overeenkomstsluitende partij en zullen
door deze luchtvaartuigen moeten worden nagekomen bij het
binnenkomen of verlaten van, of gedurende het verblijf binnen
het grondgebied van die partij.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">(b)</lidnr><al>De wetten en voorschriften van een overeenkomstsluitende
partij betreffende de toelating tot, of het vertrek uit
haar grondgebied van passagiers, bemanningen of lading van
luchtvaartuigen, zooals voorschriften betreffende toelating, in- en
uitklaring, immigratie, paspoorten, douane en quarantaine,
zullen door of vanwege deze passagiers, bemanningen of lading
bij binnenkomst in, vertrek uit, of tijdens het verblijf binnen
het grondgebied van die partij moeten worden nagekomen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><al>Elke overeenkomstsluitende partij behoudt zich het recht
voor een luchtvaartmaatschappij van de andere overeenkomstsluitende partij een bewijs of vergunning te onthouden, of deze
te herroepen, in elk geval, waarin niet tot haar genoegen is gebleken,
dat het overwegende eigendomsrecht en het daadwerkelijke
toezicht berusten bij onderdanen van een van beide overeenkomstsluitende
partijen, dan wel in geval een luchtvaartmaatschappij
in gebreke blijft de wetten omschreven in artikel 6
van deze Overeenkomst, van den Staat, over welks grondgebied
zij luchtdiensten onderhoudt na te komen of aan haar verplichtingen
ingevolge deze Overeenkomst te voldoen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><al>Deze Overeenkomst, en alle daarmede in verband staande
contracten, zullen bij de Voorloopige Internationale Burgerlijke
Luchtvaart Organisatie worden geregistreerd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop><al>Indien een van de overeenkomstsluitende partijen het wenschelijk
acht de routes of voorwaarden, vermeld in de bijbehoorende
Bijlage, te wijzigen, mag zij verzoeken, dat de bevoegde
luchtvaartautoriteiten van de beide overeenkomstsluitende partijen
overleg plegen, welk overleg moet aanvangen binnen den
termijn van zestig dagen vanaf den datum van het verzoek.</al><al>Wanneer deze autoriteiten wederzijds tot overeenstemming
geraken omtrent nieuwe of herziene voorwaarden, welke de
Bijlage raken, zullen haar aanbevelingen terzake van kracht
worden, nadat deze door een uitwisseling van diplomatieke
nota's bevestigd zijn geworden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop><al>Alle geschillen tusschen de overeenkomstsluitende partijen
betreffende de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst
of van de daarbij behoorende Bijlage, zullen ter beslissing worden
voorgelegd aan den Tijdelijken Raad, in overeenstemming
met de bepalingen van artikel III, sectie 6 (8) van de Tijdelijke
Overeenkomst inzake de Internationale Burgerlijke Luchtvaart,
onderteekend te Chicago op 7 December 1944, tenzij de overeenkomstsluitende
partijen overeenkomen het geschil te regelen
door het voor te leggen aan een Scheidsgerecht, of een ander
persoon of lichaam, benoemd in onderling overleg tusschen
de overeenkomstsluitende partijen. De overeenkomstsluitende
partijen verbinden zich, zich aan de gegeven beslissing te
houden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop><al>Indien een algemeen multilateraal luchtvaartverdrag, dat door
beide overeenkomstsluitende partijen wordt aanvaard, van kracht wordt, zal deze Overeenkomst aldus gewijzigd worden,
dat zij met de bepalingen van genoemd verdrag zal overeenstemmen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop><al>Elke der overeenkomstsluitende partijen kan te allen tijde
aan de andere kennis geven, indien zij deze Overeenkomst
wenscht te be&#xEB;indigen. Zulk een kennisgeving zal tegelijkertijd
ter kennis worden gebracht van de Voorloopige Internationale
Burgerlijke Luchtvaart Organisatie.</al><al>Indien zulk een kennisgeving wordt gedaan, zal deze Overeenkomst
ophouden van kracht te zijn twaalf maanden na den
dag van ontvangst van de kennisgeving door de andere overeenkomstsluitende
partij, tenzij de kennisgeving van opzegging
in onderling overleg wordt ingetrokken, voordat deze termijn
is verstreken.</al><al>Bij afwezigheid van ontvangstbevestiging door de andere
overeenkomstsluitende partij, wordt de kennisgeving geacht te
zijn ontvangen 14 dagen na de ontvangst van de kennisgeving
door de Voorloopige Internationale Burgerlijke Luchtvaart
Organisatie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr></kop><al>Deze Overeenkomst zal in werking treden op den dag van
onderteekening.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Gedaan te Lissabon op 12 April 1946 in drievoud in de
Nederlandsche, Portugeesche en Engelsche taal, welke gelijkelijk authentiek zijn.</al><al>Voor de Portugeesche Regeering, <nadruk type="cur">A. O. Salazar.</nadruk></al><al>Voor de Nederlandsche Regeering, <nadruk type="cur">P. A. van Buttingha
Wichers.</nadruk></al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl"><kop><label>BIJLAGE.</label></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De luchtvaartmaatschappij(en), die de luchtdiensten op
de routes, opgesomd in Lijst I van deze Bijlage, zal (zullen)
onderhouden, zal (zullen) worden aangewezen door de Portugeesche
Regeering.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De luchtvaartmaatschappij(en), die de luchtdiensten op
de routes, opgesomd in Lijst II van deze Bijlage, zal (zullen)
onderhouden, zal (zullen) worden aangewezen door Nederlandsche
Regeering.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Ten aanzien van de exploitatie van de luchtdiensten op de
routes, opgesomd in Lijst I, zullen aan de aangewezen Portugeesche
luchtvaartmaatschappij(en), genoemd in paragraaf 1
hierboven, op Nederlandsch grondgebied worden verleend het
recht van overvliegen en van landingen voor niet-commercieele
doeleinden, alsook het recht, in internationaal verkeer passagiers,
vracht en post op te nemen en af te zetten, zooals hierna bepaald,
en het recht tot het gebruik op de genoemde routes van
luchtvaartterreinen en bijkomstige faciliteiten, bestemd voor
internationaal verkeer.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Ten aanzien van de exploitatie van de luchtdiensten op
de routes, opgesomd in Lijst II, zullen aan de aangewezen
Nederlandsche luchtvaartmaatschappij (en), genoemd in paragraaf
2 hierboven, op Portugeesch grondgebied worden verleend
het recht van overvliegen en van landingen voor niet-commercieele
doeleinden, alsook het recht, in internationaal verkeer
passagiers, vracht en post op te nemen of af te zetten, zooals
hierna bepaald, en het recht tot het gebruik op de genoemde
routes van luchtvaartterreinen en bijkomstige faciliteiten, bestemd
voor internationaal verkeer.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De luchtvervoersgelegenheid, geboden aan het reizende
publiek, moet nauw verband houden met de behoefte van het
publiek aan zoodanig vervoer.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Aan de luchtvaartmaatschappijen van de beide landen
zal een eerlijke en gelijke gelegenheid worden gegeven om op
elke route tusschen hun onderscheidenlijke grondgebieden, beschreven
in de Ovreenkomst en de Bijlage, diensten te onderhouden.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Bij de exploitatie door de luchtvaartmaatschappijen van
elk van beide Regeeringen van de hoofdlijnen, beschreven in
Lijst I en II van deze Bijlage, zullen de belangen van de luchtvaartmaatschappijen
van de andere Regeering in acht genomen worden opdat de diensten, welke laatstbedoelde luchtvaartmaatschappijen
onderhouden op alle of een gedeelte van dezelfde
routes, niet onredelijk worden getroffen.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Beide Regeeringen gaan uit van de opvatting, dat luchtdiensten,
ingesteld door een aangewezen luchtvaartmaatschappij
krachtens de Overeenkomst en deze Bijlage, als hun eerste
doel behouden de verschaffing van vervoerscapaciteit, welke
alleszins voldoet aan de behoeften aan vervoersgelegenheid
tusschen het land, welks nationaliteit de aangewezen luchtvaartmaatschappij
bezit en het land van uiteindelijke bestemming
van het verkeer. Het recht om op zulke luchtdiensten in internationaal
verkeer passagiers, vracht en post op te nemen of af
te zetten, bestemd voor en komende uit derde landen, op een
plaats of plaatsen op de routes, opgesomd in deze Bijlage, zal
worden toegepast, in overeenstemming met de algemeene beginselen
van ordelijke ontwikkeling, welke beide Regeeringen onderschrijven
en zal onderworpen zijn aan het algemeene beginsel,
dat de vervoerscapciteit verband moet houden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>met de verkeersbehoeften tusschen het land van herkomst
en de landen van bestemming;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>met de eischen, welke de exploitatie van doorgaande
luchtlijnen stelt; en</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>met de verkeersbehoeften van het gebied, waarover de
luchtlijn voert, nadat rekening is gehouden met de plaatselijke
en regionale diensten.</al></li></lijst></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Ingeval een route of gedeelte van een route, zooals vermeld
in Lijst I en II van deze Bijlage, bediend zou worden
door de luchtvaartmaatschappijen van beide overeenkomstsluitende partijen, zullen de betrokken luchtvaartmaatschappijen
met elkaar overleg plegen, teneinde tot een vorm van
samenwerking op deze route of gedeelte van zulk een route
te komen. Indien over een vorm van samenwerking overeenstemming
wordt bereikt, zal deze aan de bevoegde luchtvaartautoriteiten
der betreffende overeenkomstsluitende partijen ter
goedkeuring worden voorgelegd.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Met betrekking tot de paragrafen 8 en 9 van deze Bijlage
erkent de Nederlandsche Regeering formeel den zeer specialen
aard van de luchtdiensten tusschen Portugal en Brazili&#xEB;, welke
geacht zullen worden hetzelfde karakter te hebben als de diensten,
genoemd in de laatste categorie van letter <nadruk type="cur">c</nadruk>) van paragraaf
8.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Tarieven zullen in overeenstemming met de volgende
paragrafen worden vastgesteld op een redelijk peil, daarbij
behoorlijk rekening houdende met alle terzake dienende factoren
zooals exploitatiekosten, redelijke winst, en de tarieven, door andere luchtvaartmaatschappijen geheven, alsmede de hoedanigheden van elken dienst.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Tarieven, te berekenen op routes of gedeelten van een
route, welke door de luchtvaartmaatschappijen van de beide
overeenkomstsluitende partijen worden ge&#xEB;xploiteerd, zullen in
eersten aanleg tusschen deze luchtvaartmaatschappijen worden
overeengekomen. Alle op deze wijze overeengekomen tarieven
zullen onderworpen worden aan de goedkeuring van de luchtvaartautoriteiten
van de betreffende overeenkomstsluitende
partijen. Bij het vaststellen van deze tarieven zal rekening
worden gehouden met de aanbevelingen van de &#x201E;International
Air Transport Association&#x201D;.</al><al>In geval van verschil van meening tusschen de luchtvaartmaatschappijen,
zullen de overeenkomstsluitende partijen
trachten overeenstemming te bereiken. In geval zulk een overeenstemming
niet bereikt kan worden, zal de procedure van
artikel 10 van de Overeenkomst worden toegepast.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Het is wel te verstaan, dat deze Overeenkomst geen
der overeenkomstsluitende partijen zal beletten regelingen te
treffen tot verdeeling van het verkeer met een der landen,
betrokken bij de routes, genoemd in Lijst I en II.</al></li></lijst><al><nadruk type="cur">Salazar.</nadruk></al><al><nadruk type="cur">P. A. van Buttingha Wichers.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Routelijst</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>I.</li.nr><al>Te onderhouden route door de aangewezen Portugese luchtvaartmaatschappij(en) in beide richtingen:</al><al>Lissabon en/of Oporto - Amsterdam - verder gelegen plaatsen</al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al>Te onderhouden route door de aangewezen Nederlandse luchtvaartmaatschappij(en) in beide richtingen:</al><al>Amsterdam - Lissabon en/of Oporto - verder gelegen plaatsen.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Opmerking 1</nadruk>   </tussenkop><al>Ongeacht de bepalingen van de Overeenkomst en haar Bijlage zal (zullen) de door elke Overeenkomstsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij(en) het recht hebben op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij in internationaal verkeer passagiers, vracht en post op te nemen of af te zetten, bestemd voor of komende uit de in de Routelijst niet nader aangeduide verder gelegen plaatsen, doch alleen voor wat betreft die plaatsen waarover tussen de luchtvaartautoriteiten van de beide Overeenkomstsluitende Partijen overeenstemming is bereikt.</al><tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Opmerking 2</nadruk>   </tussenkop><al>In alle of in &#xE9;&#xE9;n van de luchtdiensten kunnen plaatsen komen te vervallen.</al><tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Opmerking 3</nadruk>   </tussenkop><al>Aan alle of aan &#xE9;&#xE9;n van de luchtdiensten kunnen plaatsen op het grondgebied van derde landen worden toegevoegd, echter zonder dat daaruit verkeersrechten voortvloeien tussen dergelijke plaatsen en het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij, tenzij anders wordt overeengekomen.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	