<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005396" dtdversie="2.0" id="10000048709" verdragnummer="011112" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Convention for the safeguarding of the intangible cultural heritage</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag inzake de bescherming van het immaterieel cultureel erfgoed

</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Convention
for the safeguarding of the intangible cultural
heritage</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The
General Conference of the United Nations Educational, Scientific and
Cultural Organization hereinafter referred to as UNESCO, meeting in
Paris, from 29 September to 17 October 2003, at its 32nd
session,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Referring to </nadruk>existing
international human rights instruments, in particular to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001008" compleet="nee">Universal
Declaration on Human Rights</extref> of 1948, the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001016" compleet="nee">International Covenant on
Economic, Social and Cultural Rights</extref> of 1966, and the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001017" compleet="nee">International
Covenant on Civil and Political Rights</extref> of
1966,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering </nadruk>the importance of
the intangible cultural heritage as a mainspring of cultural diversity
and a guarantee of sustainable development, as underscored in the
UNESCO Recommendation on the Safeguarding of Traditional Culture and
Folklore of 1989, in the UNESCO Universal Declaration on Cultural
Diversity of 2001, and in the Istanbul Declaration of 2002 adopted by
the Third Round Table of Ministers of
Culture,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering </nadruk>the
deep-seated interdependence between the intangible cultural heritage
and the tangible cultural and natural
heritage,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Recognizing </nadruk>that the
processes of globalization and social transformation, alongside the
conditions they create for renewed dialogue among communities, also
give rise, as does the phenomenon of intolerance, to grave threats of
deterioration, disappearance and destruction of the intangible cultural
heritage, in particular owing to a lack of resources for safeguarding
such heritage,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Being aware </nadruk>of the
universal will and the common concern to safeguard the intangible
cultural heritage of humanity,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Recognizing
</nadruk>that communities, in particular indigenous communities, groups
and, in some cases, individuals, play an important role in the
production, safeguarding, maintenance and recreation of the intangible
cultural heritage, thus helping to enrich cultural diversity and human
creativity,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Noting </nadruk>the far-reaching
impact of the activities of UNESCO in establishing normative
instruments for the protection of the cultural heritage, in particular
the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003974" compleet="nee">Convention for the Protection of the World Cultural and Natural
Heritage</extref> of 1972,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Noting further
</nadruk>that no binding multilateral instrument as yet exists for the
safeguarding of the intangible cultural
heritage,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering </nadruk>that existing
international agreements, recommendations and resolutions concerning
the cultural and natural heritage need to be effectively enriched and
supplemented by means of new provisions relating to the intangible
cultural heritage,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering </nadruk>the
need to build greater awareness, especially among the younger
generations, of the importance of the intangible cultural heritage and
of its safeguarding,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering
</nadruk>that the international community should contribute, together
with the States Parties to this Convention, to the safeguarding of such
heritage in a spirit of cooperation and mutual
assistance,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Recalling
</nadruk>UNESCO&#x2019;s programmes relating to the intangible cultural
heritage, in particular the Proclamation of Masterpieces of the Oral
and Intangible Heritage of
Humanity,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Considering </nadruk>the
invaluable role of the intangible cultural heritage as a factor in
bringing human beings closer together and ensuring exchange and
understanding among them,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Adopts
</nadruk>this Convention on this seventeenth day of October
2003.</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">GENERAL PROVISIONS</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Purposes
of the
Convention</titel>
            </kop>
            <al>The
purposes of this Convention
are:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>to
safeguard the intangible cultural heritage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>to ensure respect for the intangible cultural
heritage of the communities, groups and individuals
concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>to raise awareness at the
local, national and international levels of the importance of the
intangible cultural heritage, and of ensuring mutual appreciation
thereof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>to provide for
international cooperation and
assistance.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Definitions</titel>
            </kop>
            <al>For
the purposes of this
Convention,</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>The
&#x201C;intangible cultural heritage&#x201D; means the practices,
representations, expressions, knowledge, skills &#x2013; as well as the
instruments, objects, artefacts and cultural spaces associated
therewith &#x2013; that communities, groups and, in some cases,
individuals recognize as part of their cultural heritage. This
intangible cultural heritage, transmitted from generation to
generation, is constantly recreated by communities and groups in
response to their environment, their interaction with nature and their
history, and provides them with a sense of identity and continuity,
thus promoting respect for cultural diversity and human creativity. For
the purposes of this Convention, consideration will be given solely to
such intangible cultural heritage as is compatible with existing
international human rights instruments, as well as with the
requirements of mutual respect among communities, groups and
individuals, and of sustainable development.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>The &#x201C;intangible cultural heritage&#x201D;,
as defined in paragraph 1 above, is manifested inter alia in the
following
domains:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a)</li.nr>
                    <al>oral
traditions and expressions, including language as a vehicle of the
intangible cultural heritage;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b)</li.nr>
                    <al>performing arts;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c)</li.nr>
                    <al>social practices, rituals and festive
events;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d)</li.nr>
                    <al>knowledge and practices
concerning nature and the universe;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e)</li.nr>
                    <al>traditional
craftsmanship.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>&#x201C;Safeguarding&#x201D; means measures aimed
at ensuring the viability of the intangible cultural heritage,
including the identification, documentation, research, preservation,
protection, promotion, enhancement, transmission, particularly through
formal and non-formal education, as well as the revitalization of the
various aspects of such heritage.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>&#x201C;States Parties&#x201D; means States which
are bound by this Convention and among which this Convention is in
force.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>This Convention applies
mutatis mutandis to the territories referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">Article 33</intref> which
become Parties to this Convention in accordance with the conditions set
out in that Article. To that extent the expression &#x201C;States
Parties&#x201D; also refers to such
territories.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Relationship
to other international
instruments</titel>
            </kop>
            <al>Nothing
in this Convention may be interpreted
as:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>altering
the status or diminishing the level of protection under the 1972
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003974" compleet="nee">Convention concerning the Protection of the World Cultural and Natural
Heritage</extref> of World Heritage properties with which an item of the
intangible cultural heritage is directly associated; or</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>affecting the rights and obligations of States
Parties deriving from any international instrument relating to
intellectual property rights or to the use of biological and ecological
resources to which they are parties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">ORGANS OF THE CONVENTION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">General
Assembly of the States
Parties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>A
General Assembly of the States Parties is hereby established,
hereinafter referred to as &#x201C;the General Assembly&#x201D;. The
General Assembly is the sovereign body of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The General Assembly shall
meet in ordinary session every two years. It may meet in extraordinary
session if it so decides or at the request either of the
Intergovernmental Committee for the Safeguarding of the Intangible
Cultural Heritage or of at least one-third of the States
Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The
General Assembly shall adopt its own Rules of
Procedure.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Intergovernmental
Committee for the Safeguarding of the Intangible Cultural
Heritage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>An
Intergovernmental Committee for the Safeguarding of the Intangible
Cultural Heritage, hereinafter referred to as &#x201C;the
Committee&#x201D;, is hereby established within UNESCO.</al>
              <al>It
shall be composed of representatives of 18 States Parties, elected by
the States Parties meeting in General Assembly, once this Convention
enters into force in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=34">Article 34</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The number of States
Members of the Committee shall be increased to 24 once the number of
the States Parties to the Convention reaches
50.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Election
and terms of office of States Members of the
Committee</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
election of States Members of the Committee shall obey the principles
of equitable geographical representation and rotation.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>States Members of the
Committee shall be elected for a term of four years by States Parties
to the Convention meeting in General Assembly.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>However, the term of
office of half of the States Members of the Committee elected at the
first election is limited to two years. These States shall be chosen by
lot at the first election.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Every two years, the
General Assembly shall renew half of the States Members of the
Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>It
shall also elect as many States Members of the Committee as required to
fill vacancies.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>A State Member of the
Committee may not be elected for two consecutive terms.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>States Members of the
Committee shall choose as their representatives persons who are
qualified in the various fields of the intangible cultural
heritage.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Functions
of the
Committee</titel>
            </kop>
            <al>Without
prejudice to other prerogatives granted to it by this Convention, the
functions of the Committee shall be
to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>promote
the objectives of the Convention, and to encourage and monitor the
implementation thereof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>provide
guidance on best practices and make recommendations on measures for the
safeguarding of the intangible cultural heritage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>prepare and submit to the General Assembly for
approval a draft plan for the use of the resources of the Fund, in
accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=25">Article 25</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>seek
means of increasing its resources, and to take the necessary measures
to this end, in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=25">Article 25</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>prepare and submit to the General Assembly for
approval operational directives for the implementation of this
Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>examine, in accordance
with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">Article 29</intref>, the reports submitted by States Parties, and to
summarize them for the General Assembly;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>examine requests submitted by States Parties, and
to decide thereon, in accordance with objective selection criteria to
be established by the Committee and approved by the General Assembly
for:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>inscription
on the lists and proposals mentioned under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=16">Articles 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=17">17</intref> and
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=18">18</intref>;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>the granting of international
assistance in accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=22">Article
22</intref>.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Working
methods of the
Committee</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
Committee shall be answerable to the General Assembly. It shall report
to it on all its activities and decisions.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The Committee shall adopt
its own Rules of Procedure by a two-thirds majority of its
Members.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The
Committee may establish, on a temporary basis, whatever ad hoc
consultative bodies it deems necessary to carry out its
task.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>The
Committee may invite to its meetings any public or private bodies, as
well as private persons, with recognized competence in the various
fields of the intangible cultural heritage, in order to consult them on
specific matters.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Accreditation
of advisory
organizations</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
Committee shall propose to the General Assembly the accreditation of
nongovernmental organizations with recognized competence in the field
of the intangible cultural heritage to act in an advisory capacity to
the Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The Committee shall also
propose to the General Assembly the criteria for and modalities of such
accreditation.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">The
Secretariat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
Committee shall be assisted by the UNESCO Secretariat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The Secretariat shall
prepare the documentation of the General Assembly and of the Committee,
as well as the draft agenda of their meetings, and shall ensure the
implementation of their
decisions.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">SAFEGUARDING OF THE INTANGIBLE CULTURAL HERITAGE AT THE NATIONAL LEVEL</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Role
of States
Parties</titel>
            </kop>
            <al>Each
State Party
shall:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>take
the necessary measures to ensure the safeguarding of the intangible
cultural heritage present in its territory;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>among the safeguarding measures referred to in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=2">Article 2, paragraph 3</intref>, identify and define the various elements of the
intangible cultural heritage present in its territory, with the
participation of communities, groups and relevant nongovernmental
organizations.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Inventories</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>To
ensure identification with a view to safeguarding, each State Party
shall draw up, in a manner geared to its own situation, one or more
inventories of the intangible cultural heritage present in its
territory. These inventories shall be regularly updated.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>When each State Party
periodically submits its report to the Committee, in accordance with
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">Article 29</intref>, it shall provide relevant information on such
inventories.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Other
measures for
safeguarding</titel>
            </kop>
            <al>To
ensure the safeguarding, development and promotion of the intangible
cultural heritage present in its territory, each State Party shall
endeavour
to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>adopt
a general policy aimed at promoting the function of the intangible
cultural heritage in society, and at integrating the safeguarding of
such heritage into planning programmes;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>designate or establish one or more competent
bodies for the safeguarding of the intangible cultural heritage present
in its territory;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>foster scientific,
technical and artistic studies, as well as research methodologies, with
a view to effective safeguarding of the intangible cultural heritage,
in particular the intangible cultural heritage in danger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>adopt appropriate legal, technical,
administrative and financial measures aimed
at:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>fostering
the creation or strengthening of institutions for training in the
management of the intangible cultural heritage and the transmission of
such heritage through forums and spaces intended for the performance or
expression thereof;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>ensuring
access to the intangible cultural heritage while respecting customary
practices governing access to specific aspects of such
heritage;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(iii)</li.nr>
                    <al>establishing
documentation institutions for the intangible cultural heritage and
facilitating access to
them.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Education,
awareness-raising and
capacity-building</titel>
            </kop>
            <al>Each
State Party shall endeavour, by all appropriate means,
to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>ensure
recognition of, respect for, and enhancement of the intangible cultural
heritage in society, in particular
through:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>educational,
awareness-raising and information programmes, aimed at the general
public, in particular young people;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>specific educational and training programmes
within the communities and groups concerned;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(iii)</li.nr>
                    <al>capacity-building activities for the
safeguarding of the intangible cultural heritage, in particular
management and scientific research; and</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(iv)</li.nr>
                    <al>non-formal means of transmitting
knowledge;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>keep the
public informed of the dangers threatening such heritage, and of the
activities carried out in pursuance of this Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>promote education for the protection of natural
spaces and places of memory whose existence is necessary for expressing
the intangible cultural
heritage.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Participation
of communities, groups and
individuals</titel>
            </kop>
            <al>Within
the framework of its safeguarding activities of the intangible cultural
heritage, each State Party shall endeavour to ensure the widest
possible participation of communities, groups and, where appropriate,
individuals that create, maintain and transmit such heritage, and to
involve them actively in its
management.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">SAFEGUARDING OF THE INTANGIBLE CULTURAL HERITAGE AT THE INTERNATIONAL LEVEL</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Representative
List of the Intangible Cultural Heritage of
Humanity</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In
order to ensure better visibility of the intangible cultural heritage
and awareness of its significance, and to encourage dialogue which
respects cultural diversity, the Committee, upon the proposal of the
States Parties concerned, shall establish, keep up to date and publish
a Representative List of the Intangible Cultural Heritage of
Humanity.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The
Committee shall draw up and submit to the General Assembly for approval
the criteria for the establishment, updating and publication of this
Representative List.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">List
of Intangible Cultural Heritage in Need of Urgent
Safeguarding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>With
a view to taking appropriate safeguarding measures, the Committee shall
establish, keep up to date and publish a List of Intangible Cultural
Heritage in Need of Urgent Safeguarding, and shall inscribe such
heritage on the List at the request of the State Party
concerned.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The
Committee shall draw up and submit to the General Assembly for approval
the criteria for the establishment, updating and publication of this
List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In cases
of extreme urgency &#x2013; the objective criteria of which shall be
approved by the General Assembly upon the proposal of the Committee
&#x2013; the Committee may inscribe an item of the heritage concerned
on the List mentioned in paragraph 1, in consultation with the State
Party concerned.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Programmes,
projects and activities for the safeguarding of the intangible cultural
heritage</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>On
the basis of proposals submitted by States Parties, and in accordance
with criteria to be defined by the Committee and approved by the
General Assembly, the Committee shall periodically select and promote
national, subregional and regional programmes, projects and activities
for the safeguarding of the heritage which it considers best reflect
the principles and objectives of this Convention, taking into account
the special needs of developing countries.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>To this end, it shall
receive, examine and approve requests for international assistance from
States Parties for the preparation of such proposals.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The Committee shall
accompany the implementation of such projects, programmes and
activities by disseminating best practices using means to be determined
by it.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">INTERNATIONAL COOPERATION AND ASSISTANCE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Cooperation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>For
the purposes of this Convention, international cooperation includes,
inter alia, the exchange of information and experience, joint
initiatives, and the establishment of a mechanism of assistance to
States Parties in their efforts to safeguard the intangible cultural
heritage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Without prejudice to the
provisions of their national legislation and customary law and
practices, the States Parties recognize that the safeguarding of
intangible cultural heritage is of general interest to humanity, and to
that end undertake to cooperate at the bilateral, subregional, regional
and international levels.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Purposes
of international
assistance</titel>
            </kop>
            <al>International
assistance may be granted for the following
purposes:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the
safeguarding of the heritage inscribed on the List of Intangible
Cultural Heritage in Need of Urgent Safeguarding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the preparation of inventories in the sense of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=11">Articles 11</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=12">12</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>support for
programmes, projects and activities carried out at the national,
subregional and regional levels aimed at the safeguarding of the
intangible cultural heritage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>any
other purpose the Committee may deem
necessary.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Forms
of international
assistance</titel>
            </kop>
            <al>The
assistance granted by the Committee to a State Party shall be governed
by the operational directives foreseen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=7">Article 7</intref> and by the
agreement referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=24">Article 24</intref>, and may take the following
forms:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>studies
concerning various aspects of safeguarding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the provision of experts and
practitioners;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>the training of all
necessary staff;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>the elaboration of
standard-setting and other measures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>the creation and operation of
infrastructures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>the supply of
equipment and know-how;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>other forms
of financial and technical assistance, including, where appropriate,
the granting of low-interest loans and
donations.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Conditions
governing international
assistance</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
Committee shall establish the procedure for examining requests for
international assistance, and shall specify what information shall be
included in the requests, such as the measures envisaged and the
interventions required, together with an assessment of their
cost.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
emergencies, requests for assistance shall be examined by the Committee
as a matter of priority.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In order to reach a
decision, the Committee shall undertake such studies and consultations
as it deems necessary.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Requests
for international
assistance</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Each
State Party may submit to the Committee a request for international
assistance for the safeguarding of the intangible cultural heritage
present in its territory.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Such a request may also be
jointly submitted by two or more States Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The request shall include
the information stipulated in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=22">Article 22, paragraph 1</intref>, together with
the necessary documentation.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Role
of beneficiary States
Parties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In
conformity with the provisions of this Convention, the international
assistance granted shall be regulated by means of an agreement between
the beneficiary State Party and the Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>As a general rule, the
beneficiary State Party shall, within the limits of its resources,
share the cost of the safeguarding measures for which international
assistance is provided.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The beneficiary State
Party shall submit to the Committee a report on the use made of the
assistance provided for the safeguarding of the intangible cultural
heritage.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">INTANGIBLE CULTURAL HERITAGE FUND</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Nature
and resources of the
Fund</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>A
&#x201C;Fund for the Safeguarding of the Intangible Cultural
Heritage&#x201D;, hereinafter referred to as &#x201C;the Fund&#x201D;,
is hereby established.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The Fund shall consist of
funds-in-trust established in accordance with the Financial Regulations
of UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The
resources of the Fund shall consist
of:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>contributions
made by States Parties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>funds
appropriated for this purpose by the General Conference of
UNESCO;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>contributions, gifts or
bequests which may be made
by:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>(i)</li.nr>
                      <al>other
States;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>(ii)</li.nr>
                      <al>organizations and
programmes of the United Nations system, particularly the United
Nations Development Programme, as well as other international
organizations;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>(iii)</li.nr>
                      <al>public or private
bodies or individuals;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>any interest due on the resources of the
Fund;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>funds raised through
collections, and receipts from events organized for the benefit of the
Fund;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>any other resources authorized
by the Fund&#x2019;s regulations, to be drawn up by the
Committee.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>The use of resources by
the Committee shall be decided on the basis of guidelines laid down by
the General Assembly.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>The Committee may accept
contributions and other forms of assistance for general and specific
purposes relating to specific projects, provided that those projects
have been approved by the Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>No political, economic or
other conditions which are incompatible with the objectives of this
Convention may be attached to contributions made to the
Fund.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Contributions
of States Parties to the
Fund</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Without
prejudice to any supplementary voluntary contribution, the States
Parties to this Convention undertake to pay into the Fund, at least
every two years, a contribution, the amount of which, in the form of a
uniform percentage applicable to all States, shall be determined by the
General Assembly. This decision of the General Assembly shall be taken
by a majority of the States Parties present and voting which have not
made the declaration referred to in paragraph 2 of this Article. In no
case shall the contribution of the State Party exceed 1% of its
contribution to the regular budget of UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>However, each State
referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=32">Article 32</intref> or in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">Article 33</intref> of this Convention may
declare, at the time of the deposit of its instruments of ratification,
acceptance, approval or accession, that it shall not be bound by the
provisions of paragraph 1 of this Article.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>A State Party to this
Convention which has made the declaration referred to in paragraph 2 of
this Article shall endeavour to withdraw the said declaration by
notifying the Director-General of UNESCO. However, the withdrawal of
the declaration shall not take effect in regard to the contribution due
by the State until the date on which the subsequent session of the
General Assembly opens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In order to enable the
Committee to plan its operations effectively, the contributions of
States Parties to this Convention which have made the declaration
referred to in paragraph 2 of this Article shall be paid on a regular
basis, at least every two years, and should be as close as possible to
the contributions they would have owed if they had been bound by the
provisions of paragraph 1 of this Article.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Any State Party to this
Convention which is in arrears with the payment of its compulsory or
voluntary contribution for the current year and the calendar year
immediately preceding it shall not be eligible as a Member of the
Committee; this provision shall not apply to the first election. The
term of office of any such State which is already a Member of the
Committee shall come to an end at the time of the elections provided
for in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=6">Article 6</intref> of this
Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Voluntary
supplementary contributions to the
Fund</titel>
            </kop>
            <al>States
Parties wishing to provide voluntary contributions in addition to those
foreseen under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=26">Article 26</intref> shall inform the Committee, as soon as
possible, so as to enable it to plan its operations
accordingly.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">International
fund-raising
campaigns</titel>
            </kop>
            <al>The
States Parties shall, insofar as is possible, lend their support to
international fund-raising campaigns organized for the benefit of the
Fund under the auspices of
UNESCO.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">REPORTS</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">Reports
by the States
Parties</titel>
            </kop>
            <al>The
States Parties shall submit to the Committee, observing the forms and
periodicity to be defined by the Committee, reports on the legislative,
regulatory and other measures taken for the implementation of this
Convention.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Reports
by the
Committee</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>On
the basis of its activities and the reports by States Parties referred
to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">Article 29</intref>, the Committee shall submit a report to the General
Assembly at each of its sessions.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The report shall be
brought to the attention of the General Conference of
UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">TRANSITIONAL CLAUSE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">Relationship
to the Proclamation of Masterpieces of the Oral and Intangible Heritage
of
Humanity</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>The
Committee shall incorporate in the Representative List of the
Intangible Cultural Heritage of Humanity the items proclaimed
&#x201C;Masterpieces of the Oral and Intangible Heritage of
Humanity&#x201D; before the entry into force of this
Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The
incorporation of these items in the Representative List of the
Intangible Cultural Heritage of Humanity shall in no way prejudge the
criteria for future inscriptions decided upon in accordance with
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=16">Article 16, paragraph 2</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>No further Proclamation
will be made after the entry into force of this
Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">Ratification,
acceptance or
approval</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>This
Convention shall be subject to ratification, acceptance or approval by
States Members of UNESCO in accordance with their respective
constitutional procedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The instruments of
ratification, acceptance or approval shall be deposited with the
Director-General of UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Accession</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>This
Convention shall be open to accession by all States not Members of
UNESCO that are invited by the General Conference of UNESCO to accede
to it.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>This
Convention shall also be open to accession by territories which enjoy
full internal self-government recognized as such by the United Nations,
but have not attained full independence in accordance with General
Assembly resolution 1514 (XV), and which have competence over the
matters governed by this Convention, including the competence to enter
into treaties in respect of such matters.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The instrument of
accession shall be deposited with the Director-General of
UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">Entry
into force</titel>
            </kop>
            <al>This
Convention shall enter into force three months after the date of the
deposit of the thirtieth instrument of ratification, acceptance,
approval or accession, but only with respect to those States that have
deposited their respective instruments of ratification, acceptance,
approval, or accession on or before that date. It shall enter into
force with respect to any other State Party three months after the
deposit of its instrument of ratification, acceptance, approval or
accession.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">Federal
or non-unitary constitutional
systems</titel>
            </kop>
            <al>The
following provisions shall apply to States Parties which have a federal
or non-unitary constitutional
system:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>with
regard to the provisions of this Convention, the implementation of
which comes under the legal jurisdiction of the federal or central
legislative power, the obligations of the federal or central government
shall be the same as for those States Parties which are not federal
States;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>with regard to the
provisions of this Convention, the implementation of which comes under
the jurisdiction of individual constituent States, countries, provinces
or cantons which are not obliged by the constitutional system of the
federation to take legislative measures, the federal government shall
inform the competent authorities of such States, countries, provinces
or cantons of the said provisions, with its recommendation for their
adoption.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">Denunciation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Each
State Party may denounce this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The denunciation shall be
notified by an instrument in writing, deposited with the
Director-General of UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The denunciation shall
take effect twelve months after the receipt of the instrument of
denunciation. It shall in no way affect the financial obligations of
the denouncing State Party until the date on which the withdrawal takes
effect.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">Depositary
functions</titel>
            </kop>
            <al>The
Director-General of UNESCO, as the Depositary of this Convention, shall
inform the States Members of the Organization, the States not Members
of the Organization referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">Article 33</intref>, as well as the United
Nations, of the deposit of all the instruments of ratification,
acceptance, approval or accession provided for in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=32">Articles 32</intref> and 33,
and of the denunciations provided for in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=36">Article
36</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">Amendments</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>A
State Party may, by written communication addressed to the
Director-General, propose amendments to this Convention. The
Director-General shall circulate such communication to all States
Parties. If, within six months from the date of the circulation of the
communication, not less than one half of the States Parties reply
favourably to the request, the Director-General shall present such
proposal to the next session of the General Assembly for discussion and
possible adoption.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Amendments shall be
adopted by a two-thirds majority of States Parties present and
voting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Once
adopted, amendments to this Convention shall be submitted for
ratification, acceptance, approval or accession to the States
Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Amendments shall enter
into force, but solely with respect to the States Parties that have
ratified, accepted, approved or acceded to them, three months after the
deposit of the instruments referred to in paragraph 3 of this Article
by two-thirds of the States Parties.</al>
              <al>Thereafter, for each State
Party that ratifies, accepts, approves or accedes to an amendment, the
said amendment shall enter into force three months after the date of
deposit by that State Party of its instrument of ratification,
acceptance, approval or accession.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>The procedure set out in
paragraphs 3 and 4 shall not apply to amendments to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=5">Article 5</intref>
concerning the number of States Members of the Committee. These
amendments shall enter into force at the time they are
adopted.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>A
State which becomes a Party to this Convention after the entry into
force of amendments in conformity with paragraph 4 of this Article
shall, failing an expression of different intention, be
considered:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>as
a Party to this Convention as so amended; and</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>as a Party to the unamended Convention in relation
to any State Party not bound by the
amendments.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">Authoritative
texts</titel>
            </kop>
            <al>This
Convention has been drawn up in Arabic, Chinese, English, French,
Russian and Spanish, the six texts being equally
authoritative.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">Registration</titel>
            </kop>
            <al>In
conformity with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">Article 102 of the Charter of the United Nations</extref>, this
Convention shall be registered with the Secretariat of the United
Nations at the request of the Director-General of
UNESCO.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  <verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag
inzake de bescherming van het immaterieel cultureel
erfgoed</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De
Algemene Conferentie van de Organisatie van de Verenigde Naties voor
Onderwijs, Wetenschap en Cultuur, hierna aangeduid als UNESCO,
bijeengekomen te Parijs van 29 september tot en met 17 oktober 2003
tijdens haar twee&#xEB;ndertigste
zitting,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Verwijzend</nadruk> naar bestaande
internationale instrumenten inzake mensenrechten, met name de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001008" compleet="nee">Universele Verklaring van de Rechten van de Mens</extref> uit 1948, het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001016" compleet="nee">Internationaal Verdrag inzake economische, sociale en culturele rechten</extref>
uit 1966 en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001017" compleet="nee">Internationaal Verdrag inzake burgerrechten en
politieke rechten</extref> uit
1966,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> het belang van het
immaterieel cultureel erfgoed als drijvende kracht achter culturele
diversiteit en als waarborg voor duurzame ontwikkeling, zoals benadrukt
in de Aanbeveling inzake de bescherming van traditionele cultuur en
folklore van UNESCO uit 1989, in de Universele Verklaring betreffende
culturele diversiteit van UNESCO uit 2001 en in de Verklaring van
Istanbul uit 2002, aangenomen door de Derde Rondetafel van ministers
van Cultuur,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> de
diepgewortelde onderlinge afhankelijkheid tussen immaterieel cultureel
erfgoed en materieel en natuurlijk
erfgoed,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Erkennend</nadruk> dat de processen
van globalisering en sociale transformatie niet alleen de voorwaarden
scheppen voor een hernieuwde dialoog tussen gemeenschappen, maar, net
als het verschijnsel van intolerantie, ook leiden tot een ernstige
dreiging van achteruitgang, verdwijning en vernietiging van het
immaterieel cultureel erfgoed, met name als gevolg van een gebrek aan
middelen om dergelijk erfgoed te
beschermen,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Zich bewust</nadruk> van de
algemene wil en de gemeenschappelijke zorg het immaterieel cultureel
erfgoed van de mensheid te
beschermen,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Erkennend</nadruk> dat
gemeenschappen, met name inheemse gemeenschappen, groepen en, in
sommige gevallen individuen, een belangrijke rol spelen bij het
produceren, beschermen, onderhouden en opnieuw cre&#xEB;ren van
immaterieel cultureel erfgoed, en aldus bijdragen aan de verrijking van
de culturele diversiteit en menselijke
creativiteit,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Gelet op</nadruk> de
verreikende effecten van de activiteiten van UNESCO bij het vaststellen
van normatieve instrumenten voor de bescherming van het cultureel
erfgoed, met name de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003974" compleet="nee">Overeenkomst inzake de bescherming van het
cultureel en natuurlijk erfgoed van de wereld</extref> uit
1972,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voorts gelet</nadruk> op het feit dat
er tot op heden geen bindend multilateraal instrument bestaat voor de
bescherming van het immaterieel cultureel
erfgoed,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> dat bestaande
internationale overeenkomsten, aanbevelingen en resoluties inzake het
cultureel en natuurlijk erfgoed op doeltreffende wijze dienen te worden
verrijkt en aangevuld door middel van nieuwe bepalingen die betrekking
hebben op het immaterieel cultureel
erfgoed,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> de noodzaak
meer bewustzijn te kweken, met name onder de jongere generaties, van
het belang van het immaterieel cultureel erfgoed en de bescherming
ervan,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> dat de
internationale gemeenschap, samen met de staten die partij zijn bij dit
Verdrag, dient bij te dragen aan de bescherming van dit erfgoed in een
geest van samenwerking en wederzijdse
bijstand,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Herinnerend </nadruk>aan de
UNESCO-programma&#x2019;s die betrekking hebben op het immaterieel
cultureel erfgoed, met name de Proclamatie van meesterwerken van het
oraal en immaterieel erfgoed van de
mensheid,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Overwegend</nadruk> de onschatbare
rol van het immaterieel cultureel erfgoed als een factor die mensen
bindt en uitwisseling en begrip tussen hen
waarborgt,</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Neemt</nadruk> dit Verdrag
<nadruk type="cur">aan</nadruk> op 17 oktober
2003.</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Doelstellingen
van het
Verdrag</titel>
            </kop>
            <al>De
doelstellingen van dit Verdrag
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
beschermen van het immaterieel cultureel erfgoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het waarborgen van respect voor het immaterieel
cultureel erfgoed van de betrokken gemeenschappen, groepen en
individuen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het op lokaal, nationaal
en internationaal niveau verhogen van het bewustzijn van het belang van
het immaterieel cultureel erfgoed en het waarborgen van de wederzijdse
waardering ervan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het voorzien in
internationale samenwerking en
bijstand.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
            </kop>
            <al>Voor
de toepassing van dit
Verdrag:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>wordt
verstaan onder &#x201E;immaterieel cultureel erfgoed&#x201D; de
praktijken, voorstellingen, uitdrukkingen, kennis, vaardigheden
&#x2013; met inbegrip van de bijbehorende instrumenten, voorwerpen,
artefacten en culturele ruimtes &#x2013; die gemeenschappen, groepen
en, in sommige gevallen, individuen erkennen als deel van hun cultureel
erfgoed. Dit immaterieel cultureel erfgoed, dat van generatie op
generatie wordt overgedragen, wordt voortdurend opnieuw gecre&#xEB;erd
door gemeenschappen en groepen in reactie op hun omgeving, hun
interactie met de natuur en hun geschiedenis en geeft hun een gevoel
van identiteit en continu&#xEF;teit; hierdoor wordt het respect voor
culturele diversiteit en menselijke creativiteit bevorderd. Voor de
toepassing van dit Verdrag wordt uitsluitend immaterieel cultureel
erfgoed in aanmerking genomen dat verenigbaar is met bestaande
internationale instrumenten op het gebied van mensenrechten en met de
vereisten van wederzijds respect tussen gemeenschappen, groepen en
individuen alsmede van duurzame ontwikkeling.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>manifesteert het &#x201E;immaterieel cultureel
erfgoed&#x201D; zoals omschreven in het eerste lid van dit artikel,
zich onder andere op de volgende
gebieden:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>orale
tradities en uitdrukkingen, met inbegrip van taal als middel om
immaterieel cultureel erfgoed over te brengen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>uitvoerende kunsten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>sociale praktijken, rituelen en feestelijke
gebeurtenissen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>kennis en praktijken
betreffende de natuur en het universum;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>traditionele ambachten.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>wordt verstaan onder &#x201E;bescherming&#x201D;
het nemen van maatregelen gericht op het waarborgen van de
levensvatbaarheid van het immaterieel cultureel erfgoed, met inbegrip
van identificatie, documentatie, onderzoek, behoud, bescherming,
bevordering, versterking, overdracht, met name door formeel en
niet-formeel onderwijs, alsmede het revitaliseren van de diverse aspecten
van dit erfgoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>wordt verstaan
onder &#x201E;staten die partij zijn&#x201D; de staten die door dit
Verdrag gebonden zijn en waar dit Verdrag van kracht is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>Dit Verdrag is van overeenkomstige toepassing op
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">artikel 33</intref> bedoelde gebieden die partij bij dit Verdrag worden in
overeenstemming met de in dat artikel vervatte voorwaarden. De
uitdrukking &#x201E;staten die partij zijn&#x201D; heeft in zoverre ook
betrekking op dergelijke
gebieden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Verhouding
tot andere internationale
instrumenten</titel>
            </kop>
            <al>Niets
in dit Verdrag mag zodanig worden uitgelegd
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
status of het beschermingsniveau van goederen, die tot het
werelderfgoed behoren uit hoofde van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003974" compleet="nee">Overeenkomst inzake de
bescherming van het cultureel en natuurlijk erfgoed</extref> van 1972 en waarmee een
onderdeel van het immaterieel cultureel erfgoed direct in verband wordt
gebracht, wordt veranderd of verlaagd; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>afbreuk wordt gedaan aan de rechten en
verplichtingen van de staten die partij zijn, voortvloeiend uit
internationale instrumenten, die betrekking hebben op
intellectuele-eigendomsrechten of het gebruik van biologische of
ecologische bronnen, waarbij zij partij
zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">ORGANEN VAN HET VERDRAG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Algemene
Vergadering van de staten die partij
zijn</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
Algemene Vergadering van de staten die partij zijn, hierna te noemen
&#x201E;de Algemene Vergadering&#x201D;, wordt hierbij opgericht. De
Algemene Vergadering is het hoogste orgaan van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De Algemene Vergadering
komt eens in de twee jaar in gewone zitting bijeen. Zij kan in
buitengewone zitting bijeenkomen indien zij daartoe besluit, of indien
het Intergouvernementele Comit&#xE9; voor de bescherming van het
immaterieel cultureel erfgoed of ten minste een derde van de staten die
partij zijn, daarom verzoekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De Algemene Vergadering
stelt haar eigen reglement van orde vast.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Intergouvernementeel
Comit&#xE9; voor de bescherming van het immaterieel cultureel
erfgoed</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
Intergouvernementeel Comit&#xE9; voor de bescherming van het
immaterieel cultureel erfgoed, hierna te noemen &#x201E;het
Comit&#xE9;&#x201D;, wordt hierbij binnen UNESCO opgericht.</al>
              <al>Het
Comit&#xE9; is samengesteld uit afgevaardigden van 18 staten die partij
zijn, die gekozen worden door de staten die partij zijn in de Algemene
Vergadering, zodra dit Verdrag in werking treedt in overeenstemming met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=34">artikel 34</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
aantal staten dat lid is van het Comit&#xE9; wordt tot 24 uitgebreid
zodra 50 staten partij bij het Verdrag zijn
geworden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Verkiezing
en zittingstermijn van de staten die lid zijn van het
Comit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
verkiezing van de staten die lid zijn van het Comit&#xE9; dient te
geschieden op basis van de beginselen van een billijke geografische
spreiding en roulatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De staten die lid zijn van
het Comit&#xE9; worden gekozen voor een termijn van vier jaar door de
staten die partij zijn bij het Verdrag wanneer zij bijeenkomen in de Algemene
Vergadering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
zittingstermijn van de helft van de tijdens de eerste verkiezing
gekozen staten die lid zijn van het Comit&#xE9; is evenwel beperkt tot
twee jaar. Deze staten worden tijdens de eerste verkiezing door middel
van loting aangewezen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Om de twee jaar gaat de
Algemene Vergadering over tot vervanging van de helft van de staten die
lid zijn van het Comit&#xE9;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De Algemene Vergadering
kiest tevens het benodigde aantal staten om vacatures in het
Comit&#xE9; te vervullen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een staat die lid is van
het Comit&#xE9; kan niet voor twee achtereenvolgende termijnen worden
gekozen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De
staten die lid zijn van het Comit&#xE9; kiezen als hun
vertegenwoordigers personen die gekwalificeerd zijn op de diverse
terreinen die tot het immaterieel cultureel erfgoed
behoren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Taken
van het
Comit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <al>Onverminderd
de overige bevoegdheden waarmee het uit hoofde van dit Verdrag is
bekleed, heeft het Comit&#xE9; de volgende
taken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
stimuleren van de doelstellingen van het Verdrag en het stimuleren en
monitoren van de uitvoering ervan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het geven van richtsnoeren over
voorbeeldpraktijken en het doen van aanbevelingen inzake maatregelen
voor de bescherming van het immaterieel cultureel
erfgoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het opstellen en ter
goedkeuring aan de Algemene Vergadering voorleggen van een ontwerpplan
voor de inzet van de middelen van het Fonds in overeenstemming met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=25">artikel 25</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het zoeken naar manieren
om zijn middelen te vergroten en hiertoe de nodige maatregelen nemen in
overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=25">artikel 25</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het
opstellen en ter goedkeuring aan de Algemene Vergadering voorleggen van
operationele richtlijnen voor de uitvoering van dit
Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het bestuderen, in
overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, van de verslagen die zijn ingediend
door de staten die partij zijn en deze ten behoeve van de Algemene
Vergadering samenvatten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het
onderzoeken van door de staten die partij zijn ingediende verzoeken en
hierover een besluit nemen, in overeenstemming met door het Comit&#xE9;
vast te stellen en door de Algemene Vergadering goed te keuren
objectieve selectiecriteria
voor:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>opname
in de lijsten en voorstellen die in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=16">artikelen 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=17">17</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=18">18</intref> worden
genoemd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>het toekennen van
internationale bijstand in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=22">artikel
22</intref>.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Werkmethoden
van het
Comit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; legt verantwoording af aan de Algemene Vergadering. Het
Comit&#xE9; brengt de Algemene Vergadering verslag uit van al zijn
activiteiten en besluiten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; stelt zijn
eigen reglement van orde vast met een twee derde meerderheid van zijn
leden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; kan, op tijdelijke basis, elk ad hoc-adviesorgaan instellen
dat het nodig acht om zijn taak te vervullen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; kan elke
publieke of private instelling en elke natuurlijke persoon met erkende
deskundigheid op de diverse terreinen die tot het immaterieel cultureel
erfgoed behoren, voor zijn vergaderingen uitnodigen om hen te
raadplegen over specifieke
aangelegenheden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Accreditatie
van
adviesorganen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; legt de accreditatie van niet-gouvernementele organisaties
met erkende deskundigheid op het gebied van het immaterieel cultureel
erfgoed voor aan de Algemene Vergadering. Deze organisaties zullen het
Comit&#xE9; van adviezen voorzien.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; legt
tevens de criteria en bepalingen voor een dergelijke accreditatie voor
aan de Algemene Vergadering.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Het
secretariaat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; wordt bijgestaan door het UNESCO-secretariaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het secretariaat bereidt
de documentatie van de Algemene Vergadering en van het Comit&#xE9;
voor, alsmede de ontwerpagenda voor hun vergaderingen, en draagt zorg voor de
uitvoering van hun besluiten.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">BESCHERMING
VAN HET IMMATERIEEL CULTUREEL ERFGOED OP NATIONAAL NIVEAU</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Rol
van de staten die partij
zijn</titel>
            </kop>
            <al>Elke staat
die partij
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>neemt
de maatregelen die nodig zijn om de bescherming te waarborgen van het
immaterieel cultureel erfgoed dat op zijn grondgebied aanwezig
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>identificeert en definieert, als
een van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, bedoelde maatregelen inzake
bescherming, de verschillende elementen van het op zijn grondgebied
aanwezige immaterieel cultureel erfgoed, met de medewerking van
gemeenschappen, groepen en relevante niet-gouvernementele
organisaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Inventarissen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Om
de identificatie ten behoeve van bescherming te waarborgen, maakt elke
staat die partij is, op een wijze die afgestemd is op zijn eigen
situatie, een of meer inventarissen van het op zijn grondgebied
aanwezige immaterieel cultureel erfgoed. Deze inventarissen worden
regelmatig bijgewerkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het verslag dat elke
staat die partij is, periodiek bij het Comit&#xE9; indient, in
overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, wordt relevante informatie over
dergelijke inventarissen
opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Overige
maatregelen voor
bescherming</titel>
            </kop>
            <al>Teneinde
het op zijn grondgebied aanwezige immaterieel cultureel erfgoed te
beschermen, te ontwikkelen en te promoten streeft elke staat die partij
is
ernaar:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>algemeen
beleid aan te nemen dat gericht is op het bevorderen van de functie van
het immaterieel cultureel erfgoed in de maatschappij en op het
integreren van de bescherming van dergelijk erfgoed in
planningsprogramma&#x2019;s;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een of
meer bevoegde organen aan te wijzen of in te stellen voor de
bescherming van het op zijn grondgebied aanwezige immaterieel cultureel
erfgoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wetenschappelijk, technisch
en artistiek onderzoek alsmede onderzoeksmethodieken te bevorderen met
het oog op doeltreffende bescherming van het immaterieel cultureel
erfgoed, met name het immaterieel cultureel erfgoed dat wordt
bedreigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>passende wettelijke,
technische, administratieve en financi&#xEB;le maatregelen aan te nemen
gericht op
het:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>bevorderen
van het opzetten of versterken van instellingen voor opleiding in het
beheer van het immaterieel cultureel erfgoed en het overdragen van
dergelijk erfgoed via fora en ruimtes die bestemd zijn voor de
voorstelling of uitdrukking daarvan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>waarborgen van toegang tot het immaterieel
cultureel erfgoed waarbij de gebruikelijke praktijken voor toegang tot
specifieke aspecten van dergelijk erfgoed worden
gerespecteerd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>iii.</li.nr>
                    <al>instellen van
documentatiecentra voor immaterieel cultureel erfgoed en het bevorderen
van de toegankelijkheid
daartoe.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Educatie,
bewustwording en
capaciteitsopbouw</titel>
            </kop>
            <al>Elke
staat die partij is streeft ernaar, door inzet van alle ge&#xEB;igende
middelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
erkenning van, het respect voor en de bevordering van het immaterieel
cultureel erfgoed in de maatschappij te waarborgen, met name
door:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>educatieve
programma&#x2019;s, bewustwordings- en informatieprogramma&#x2019;s
gericht op het algemene publiek, met name jongeren;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>specifieke educatieve programma&#x2019;s en
trainingsprogramma&#x2019;s binnen de betrokken gemeenschappen en
groepen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>iii.</li.nr>
                    <al>capaciteitsopbouw voor de
bescherming van het immaterieel cultureel erfgoed, met name op het vlak
van beheer en wetenschappelijk onderzoek; en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>iv.</li.nr>
                    <al>niet-formele middelen voor
kennisoverdracht;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
publiek op de hoogte te houden van de gevaren die dergelijk erfgoed
bedreigen en van de activiteiten die worden uitgevoerd ingevolge dit
Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>educatie te bevorderen voor
de bescherming van natuurlijke ruimten en plaatsen van herinnering
waarvan het bestaan noodzakelijk is om het immaterieel cultureel
erfgoed tot uitdrukking te
brengen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Deelname
van gemeenschappen, groepen en
individuen</titel>
            </kop>
            <al>Binnen
het kader van zijn activiteiten voor de bescherming van het immaterieel
cultureel erfgoed, streeft elke staat die partij is ernaar de breedst
mogelijke deelname te waarborgen van gemeenschappen, groepen en, waar
van toepassing, individuen die dergelijk erfgoed cre&#xEB;ren, in stand
houden en overdragen, en hen actief bij het beheer ervan te
betrekken.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">BESCHERMING
VAN HET IMMATERIEEL CULTUREEL ERFGOED OP INTERNATIONAAL NIVEAU</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Representatieve
Lijst van het immaterieel cultureel erfgoed van de
mensheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Om
een betere zichtbaarheid van het immaterieel cultureel erfgoed en het
besef van de betekenis ervan te waarborgen en een dialoog aan te
moedigen waarin culturele diversiteit wordt gerespecteerd, stelt
het Comit&#xE9;, op voorstel van de betrokken staten die partij zijn,
een Representatieve Lijst van het immaterieel cultureel erfgoed van de
mensheid op, houdt deze actueel en publiceert deze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; werkt de
criteria uit voor het opstellen, actueel houden en publiceren van deze
Representatieve Lijst en legt deze ter goedkeuring aan de Algemene
Vergadering voor.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Lijst
van immaterieel cultureel erfgoed dat dringend bescherming behoeft</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Om
passende maatregelen inzake bescherming te kunnen nemen, stelt het
Comit&#xE9; een lijst op van het immaterieel cultureel erfgoed dat dringend bescherming behoeft, houdt deze actueel en
publiceert deze. Het Comit&#xE9; neemt dergelijk erfgoed op in de Lijst
op verzoek van de betrokken staat die partij is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; werkt de
criteria uit voor het opstellen, actueel houden en publiceren van deze
Lijst en legt deze ter goedkeuring aan de Algemene Vergadering
voor.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In zeer
dringende gevallen &#x2013; waarvan de objectieve criteria worden
goedgekeurd door de Algemene Vergadering op voorstel van het
Comit&#xE9; &#x2013; kan het Comit&#xE9; een item van het betreffende
erfgoed in de in het eerste lid genoemde Lijst opnemen, in overleg met
de betrokken staat die partij
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Programma&#x2019;s,
projecten en activiteiten voor de bescherming van het immaterieel
cultureel
erfgoed</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op
basis van voorstellen ingediend door de staten die partij zijn en in
overeenstemming met criteria die dienen te worden opgesteld door het
Comit&#xE9; en goedgekeurd door de Algemene Vergadering, selecteert en
bevordert het Comit&#xE9; regelmatig nationale, subregionale en
regionale programma&#x2019;s, projecten en activiteiten voor de
bescherming van het erfgoed die naar zijn mening de beginselen en
doelstellingen van dit Verdrag het best weerspiegelen, daarbij rekening
houdend met de bijzondere behoeften van ontwikkelingslanden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Daartoe ontvangt het
Comit&#xE9; aanvragen voor internationale bijstand voor de
voorbereiding van dergelijke voorstellen van staten die partij zijn,
onderzoekt deze en keurt deze goed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; begeleidt
de implementatie van dergelijke projecten, programma&#x2019;s en
activiteiten door voorbeeldpraktijken te verspreiden op de wijze die
door het Comit&#xE9; wordt
bepaald.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">INTERNATIONALE SAMENWERKING EN
BIJSTAND</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Samenwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor
de doelstellingen van dit Verdrag wordt onder internationale
samenwerking onder andere verstaan het uitwisselen van informatie en
ervaringen, gezamenlijke initiatieven en het instellen van een
mechanisme om staten die partij zijn bij te staan bij hun inspanningen
het immaterieel cultureel erfgoed te beschermen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd de bepalingen
van hun nationale wetgeving en hun gewoonterecht en praktijken,
erkennen de staten die partij zijn dat de bescherming van immaterieel
cultureel erfgoed in het algemeen belang van de mensheid is en
verbinden zij zich daartoe op bilateraal, subregionaal, regionaal en
internationaal niveau samen te
werken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Doelstellingen
van internationale
bijstand</titel>
            </kop>
            <al>Internationale
bijstand kan voor de volgende doelstellingen worden
verleend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
bescherming van het erfgoed dat is opgenomen in de Lijst van het
immaterieel cultureel erfgoed dat dringend bescherming behoeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
opstellen van inventarissen in de zin van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=11">artikelen 11</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=12">12</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ondersteuning voor
programma&#x2019;s, projecten en activiteiten die op nationaal,
subregionaal en regionaal niveau worden uitgevoerd en bedoeld zijn om
het immaterieel cultureel erfgoed te beschermen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>elk ander doel dat het Comit&#xE9; nodig
acht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Vormen
van internationale
bijstand</titel>
            </kop>
            <al>Op de
bijstand die het Comit&#xE9; verleent aan een staat die partij is zijn
de operationele richtlijnen zoals voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=7">artikel 7</intref> en de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=24">artikel 24</intref> bedoelde overeenkomst van toepassing. Deze bijstand kan de
volgende vormen
aannemen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onderzoeken
naar verschillende aspecten van bescherming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de inzet van deskundigen en
beoefenaars;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het trainen van al het
benodigde personeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het uitwerken
van normatieve en andere maatregelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het oprichten en beheren van
infrastructuren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het leveren van
uitrusting en kennis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>overige vormen
van financi&#xEB;le en technische bijstand, met inbegrip van, wanneer
van toepassing, het toekennen van leningen tegen lage rente en
donaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Voorwaarden
voor internationale
bijstand</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; werkt de procedure uit voor het onderzoeken van aanvragen
om internationale bijstand en specificeert welke informatie in de aanvragen dient te worden opgenomen, zoals de beoogde maatregelen en
benodigde ingrepen, tezamen met een raming van de kosten
daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
noodgevallen worden aanvragen om bijstand door het Comit&#xE9; met
voorrang onderzocht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Om tot een besluit te
komen voert het Comit&#xE9; de onderzoeken uit en wint het de adviezen
in die het nodig acht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Aanvragen
om internationale
bijstand</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Elke
staat die partij is kan bij het Comit&#xE9; een aanvraag om
internationale bijstand indienen ten behoeve van de bescherming van het
immaterieel cultureel erfgoed dat op zijn grondgebied aanwezig
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
dergelijke aanvraag kan ook gezamenlijk worden ingediend door twee of
meer staten die partij zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een aanvraag dient de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid</intref>, vermelde informatie te bevatten, tezamen met de
nodige documentatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Rol
van begunstigde staten die partij
zijn</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In
overeenstemming met de bepalingen van dit Verdrag, wordt de toegekende
internationale bijstand geregeld door middel van een overeenkomst
tussen de begunstigde staat die partij is en het
Comit&#xE9;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
de regel draagt de begunstigde staat die partij is, binnen de grenzen
van zijn middelen, bij in de kosten van de maatregelen voor de
bescherming waarvoor de internationale bijstand wordt
verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
begunstigde staat die partij is dient bij het Comit&#xE9; een verslag
in over het gebruik van de bijstand die is verleend voor de bescherming
van het immaterieel cultureel
erfgoed.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">FONDS VOOR HET IMMATERIEEL CULTUREEL ERFGOED</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Aard
en middelen van het
Fonds</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Hierbij
wordt een &#x201E;Fonds voor de bescherming van het immaterieel
cultureel erfgoed&#x201D;, hierna te noemen &#x201E;het Fonds&#x201D;,
ingesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
Fonds bestaat uit <nadruk type="cur">funds-in-trust</nadruk> ingesteld
in overeenstemming met het Financieel Reglement van UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De middelen van het Fonds
bestaan
uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bijdragen
van staten die partij zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>fondsen
die door de Algemene Conferentie van UNESCO voor dit doel worden
toegewezen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bijdragen, giften of
legaten die afkomstig kunnen zijn
van:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>andere
staten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>organisaties en
programma&#x2019;s van het systeem van de Verenigde Naties, met name
het Ontwikkelingsprogramma van de Verenigde Naties, alsmede andere
internationale organisaties;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>iii.</li.nr>
                      <al>publieke of private instellingen of
individuen;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>enige
verschuldigde rente op de middelen van het Fonds;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>ingezamelde fondsen en opbrengsten van evenementen
die ten behoeve van het Fonds zijn georganiseerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>alle andere middelen die zijn toegestaan krachtens
het reglement van het Fonds, dat door het Comit&#xE9; zal worden
opgesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De middelen worden door
het Comit&#xE9; ingezet op basis van door de Algemene Vergadering
bepaalde richtlijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het Comit&#xE9; mag
bijdragen en andere vormen van bijstand aanvaarden voor algemene en
specifieke doelen die met specifieke projecten verband houden, op
voorwaarde dat deze projecten door het Comit&#xE9; zijn
goedgekeurd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Geen politieke,
economische of andere voorwaarden die onverenigbaar zijn met de
doelstellingen van dit Verdrag, mogen worden verbonden aan bijdragen
aan het Fonds.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Bijdragen
aan het Fonds van de staten die partij
zijn</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Zonder
afbreuk te doen aan aanvullende vrijwillige bijdragen, verbinden de
staten die partij zijn bij dit Verdrag zich ertoe ten minste elke twee
jaar een bijdrage aan het Fonds te betalen. De hoogte van het bedrag,
in de vorm van een gelijk percentage dat op alle staten van toepassing
is, wordt door de Algemene Vergadering bepaald. Het besluit van de
Algemene Vergadering wordt genomen bij een meerderheid van de staten
die partij zijn, die aanwezig zijn en hun stem uitbrengen en die niet
de in het tweede lid van dit artikel bedoelde verklaring hebben
afgelegd. In geen geval mag de bijdrage van een staat die partij is
hoger zijn dan 1% van zijn bijdrage aan de gewone begroting van
UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Elke
staat die bedoeld wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=32">artikel 32</intref> of in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">artikel 33</intref> van dit Verdrag
kan evenwel op het moment van nederlegging van zijn akte van
bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding verklaren dat hij
niet gebonden is door de bepalingen van het eerste lid van dit
artikel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
staat die partij is bij dit Verdrag die de in het tweede lid van dit
artikel bedoelde verklaring heeft afgelegd, streeft ernaar genoemde
verklaring in te trekken door de Directeur-Generaal van UNESCO daarvan
in kennis te stellen. Het intrekken van de verklaring heeft evenwel
geen gevolgen voor de door de staat verschuldigde bijdrage tot de datum
waarop de volgende zitting van de Algemene Vergadering
aanvangt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Teneinde het Comit&#xE9;
in staat te stellen zijn werkzaamheden effectief te plannen, worden de
bijdragen van de staten die partij zijn bij dit Verdrag die de in het
tweede lid van dit artikel bedoelde verklaring hebben afgelegd,
regelmatig, maar ten minste elke twee jaar, betaald. Deze bijdragen
dienen de bijdragen, die zij verschuldigd zouden zijn indien zij
gebonden zouden zijn door de bepalingen van het eerste lid van dit
artikel, zo dicht mogelijk te benaderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Elke staat die partij is
bij dit Verdrag die achterstallig is met de betaling van zijn
verplichte of vrijwillige bijdrage voor het lopende jaar en het
onmiddellijk daaraan voorafgaande kalenderjaar, is niet verkiesbaar als
lid van het Comit&#xE9;; deze bepaling is niet van toepassing bij de
eerste verkiezing. De zittingstermijn van een dergelijke staat die
reeds lid is van het Comit&#xE9; wordt be&#xEB;indigd op het tijdstip
waarop de verkiezing wordt gehouden, die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van dit Verdrag
is voorzien.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Vrijwillige
bijdragen aan het
Fonds</titel>
            </kop>
            <al>De staten
die partij zijn die een vrijwillige bijdrage willen leveren in
aanvulling op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=26">artikel 26</intref> voorziene bijdragen, stellen het
Comit&#xE9; hiervan zo spoedig mogelijk in kennis zodat het zijn
werkzaamheden dienovereenkomstig kan
plannen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Internationale
campagnes voor het werven van
fondsen</titel>
            </kop>
            <al>De
staten die partij zijn verlenen voor zover mogelijk steun aan
internationale campagnes voor het werven van fondsen die onder
auspici&#xEB;n van UNESCO ten behoeve van het Fonds worden
georganiseerd.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">VERSLAGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">Verslagen
van de staten die partij
zijn</titel>
            </kop>
            <al>De staten
die partij zijn dienen bij het Comit&#xE9; verslagen in van de
wetgevende, regelgevende en andere maatregelen die genomen zijn voor de
uitvoering van dit Verdrag en nemen daarbij de door het Comit&#xE9;
bepaalde vormen en frequentie in
acht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Verslagen
van het
Comit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op
basis van zijn activiteiten en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=29">artikel 29</intref> bedoelde verslagen van
de staten die partij zijn, legt het Comit&#xE9; een verslag voor aan de
Algemene Vergadering telkens wanneer hij in zitting
bijeenkomt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
verslag wordt onder de aandacht gebracht van de Algemene Conferentie
van UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">OVERGANGSBEPALING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">Verhouding
tot de Proclamatie van meesterwerken van het oraal en immaterieel
erfgoed van de
mensheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
Comit&#xE9; neemt in de Representatieve Lijst van het immaterieel
cultureel erfgoed van de mensheid de items op die voor de
inwerkingtreding van dit Verdrag zijn uitgeroepen tot
&#x201E;meesterwerken van het oraal en immaterieel erfgoed van de
mensheid&#x201D;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het opnemen van deze items
in de Representatieve Lijst van het immaterieel cultureel erfgoed van
de mensheid doet op geen enkele wijze afbreuk aan de criteria voor
toekomstige inschrijvingen waartoe in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=16">artikel 16,
tweede lid</intref>, wordt besloten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Er wordt geen verdere
proclamatie gedaan na de inwerkingtreding van dit
Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">Bekrachtiging,
aanvaarding of
goedkeuring</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd door de
lidstaten van UNESCO in overeenstemming met hun onderscheiden
grondwettelijke procedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De akten van
bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring dienen te worden nedergelegd
bij de Directeur-Generaal van
UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Toetreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag staat open voor toetreding door alle staten die geen lid zijn
van UNESCO, die door de Algemene Conferentie van UNESCO worden
uitgenodigd ertoe toe te treden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dit Verdrag staat tevens
open voor toetreding door gebieden die een door de Verenigde Naties als
dusdanig erkende volledige interne autonomie genieten, maar niet
volledig onafhankelijk zijn overeenkomstig Resolutie 1514 (XV) van de
Algemene Vergadering, en die bevoegd zijn voor de aangelegenheden die
in dit Verdrag worden geregeld, alsook om over deze aangelegenheden
verdragen te sluiten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De akte van toetreding
dient te worden nedergelegd bij de Directeur-Generaal van
UNESCO.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <al>Dit
Verdrag treedt in werking drie maanden na de datum van de nederlegging
van de dertigste akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
toetreding, evenwel uitsluitend ten aanzien van die staten die hun
onderscheiden akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
toetreding op of voor die datum hebben nedergelegd. Voor elke andere staat die partij is, treedt het in werking
drie maanden na de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of
toetreding.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">Federale
of niet-unitaire constitutionele
stelsels</titel>
            </kop>
            <al>De
volgende bepalingen zijn van toepassing op staten die partij zijn met
een federaal of niet-unitair constitutioneel
systeem:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten
aanzien van de bepalingen van dit Verdrag, waarvan de toepassing tot de
bevoegdheid van de federale of centrale wetgevende macht behoort, zijn
de verplichtingen van de federale of centrale regering dezelfde als die
voor staten die partij zijn, die geen federale staten zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten aanzien van de bepalingen van dit Verdrag,
waarvan de toepassing tot de bevoegdheid behoort van de afzonderlijke
staten, landen, provincies of kantons die door het constitutionele
stelsel van de federatie niet verplicht zijn wetgevende maatregelen te
treffen, stelt de federale regering de bevoegde autoriteiten van
dergelijke staten, landen, provincies of kantons in kennis van genoemde
bepalingen, tezamen met haar aanbeveling deze aan te
nemen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">Opzegging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Elke
staat die partij is kan dit Verdrag opzeggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De opzegging wordt door
middel van een schriftelijke akte ter kennis gebracht en bij de
Directeur-Generaal van UNESCO nedergelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De opzegging wordt van
kracht twaalf maanden na ontvangst van de akte van opzegging. Dit heeft
in geen geval gevolgen voor de financi&#xEB;le verplichtingen van de
opzeggende staat die partij is tot de datum waarop de opzegging van
kracht wordt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">Taken
van de
depositaris</titel>
            </kop>
            <al>De
Directeur-Generaal van UNESCO stelt, als depositaris van dit Verdrag,
de staten die lid zijn van de Organisatie, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=33">artikel 33</intref> bedoelde
staten die geen lid zijn van de Organisatie en de Verenigde Naties in
kennis van de nederlegging van alle akten van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding zoals voorzien in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=32">artikelen
32</intref> en 33 en van alle opzeggingen zoals voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=36">artikel
36</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">Wijzigingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
staat die partij is kan door middel van een schriftelijke mededeling
gericht aan de Directeur-Generaal voorstellen doen tot wijziging van
dit Verdrag. De Directeur-Generaal verzendt deze mededeling aan alle
staten die partij zijn. Indien, binnen zes maanden na de datum van
verzending van de mededeling, ten minste de helft van de staten die
partij zijn instemt met het verzoek, legt de Directeur-Generaal een
dergelijk voorstel voor aan de volgende zitting van de Algemene
Vergadering voor bespreking en eventuele aanneming ervan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wijzigingen worden
aangenomen door een twee derde meerderheid van de staten die partij
zijn die aanwezig zijn en hun stem uitbrengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Zodra wijzigingen van dit
Verdrag zijn aangenomen worden zij ter bekrachtiging, aanvaarding,
goedkeuring of toetreding voorgelegd aan de staten die partij
zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor de
staten die partij zijn die deze wijzigingen hebben bekrachtigd,
aanvaard, goedgekeurd of die ertoe zijn toegetreden, treden zij in
werking drie maanden na de nederlegging van de in het derde lid van dit
artikel bedoelde akten door twee derde van de staten die partij zijn.</al><al>Vervolgens treedt de genoemde wijziging voor elke staat die partij is
die deze bekrachtigt, aanvaardt, goedkeurt of ertoe toetreedt in
werking drie maanden na de datum van de nederlegging door die staat die
partij is van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
toetreding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
procedure vervat in het derde en vierde lid is niet van toepassing op
wijzigingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005396&amp;artikel=5">artikel 5</intref> betreffende het aantal staten dat lid is van
het Comit&#xE9;. Deze wijzigingen treden in werking op het tijdstip
waarop zij worden aangenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een staat die partij wordt
bij dit Verdrag na de inwerkingtreding van wijzigingen overeenkomstig
het vierde lid van dit artikel wordt, tenzij hij blijk geeft van een andere bedoeling,
geacht:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>partij
te zijn bij het aldus gewijzigde Verdrag; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>partij te zijn bij het ongewijzigde Verdrag ten
aanzien van elke staat die partij is die niet gebonden is door de
wijzigingen.</al>
                </li>
              </lijst>
              
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">Authentieke
teksten</titel>
            </kop>
            <al>Dit
Verdrag is opgesteld in de Arabische, de Chinese, de Engelse, de
Franse, de Russische en de Spaanse taal, waarbij de zes teksten gelijkelijk authentiek zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">Registratie</titel>
            </kop>
            <al>In
overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">artikel 102 van het Handvest van de Verenigde
Naties</extref> wordt dit Verdrag geregistreerd bij het Secretariaat van de
Verenigde Naties op verzoek van de Directeur-Generaal van
UNESCO.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	