<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001727" dtdversie="2.0" id="10000007389" verdragnummer="010302" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
    Bulgarije inzake de export van socialezekerheidsuitkeringen</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
          Bulgarije inzake de export van socialezekerheidsuitkeringen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Bulgarije,</al>
          <al>Hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens betrekkingen op het gebied van sociale
            zekerheid tot stand te brengen;</al>
          <al>Geleid door de wens de samenwerking tussen de twee staten ter
            waarborging van de handhaving van de wetgeving van het ene land
            inzake de export van socialezekerheidsuitkeringen in het andere land
            te regelen;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt onder de volgende
              termen verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr><al>&#x201E;grondgebied":</al>
                <al>met betrekking tot het Koninkrijk der Nederlanden: het
                  grondgebied van het Koninkrijk in Europa;</al>
                <al>met betrekking tot de Republiek Bulgarije: het grondgebied
                  van de Republiek Bulgarije;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr><al>&#x201E;wetgeving":</al>
                <al>de wetten en voorschriften met betrekking tot de takken van
                  sociale zekerheid genoemd in artikel 2;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr><al>&#x201E;bevoegde autoriteit":</al>
                <al>in het geval van het Koninkrijk der Nederlanden, de minister
                  van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van Nederland;</al>
                <al>in het geval van de Republiek Bulgarije, de minister van
                  Arbeid en Sociaal Beleid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr><al>&#x201E;bevoegd orgaan":</al>
                <al>met betrekking tot het Koninkrijk der Nederlanden
                  betreffende de takken van sociale zekerheid bedoeld in artikel
                  2, eerste lid, onder 1.1, 1.2 en 1.3: het Uitvoeringsinstituut
                  werknemersverzekeringen; betreffende de takken van sociale
                  zekerheid bedoeld in artikel 2, eerste lid, onder 1.4, 1.5 en
                  1.6: de Sociale verzekeringsbank; met betrekking tot de
                  Republiek Bulgarije het Nationaal Instituut voor Sociale Zekerheid;</al>
                <al>of elke organisatie bevoegd tot het uitvoeren van een taak
                  die momenteel wordt uitgevoerd door voornoemde organen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr><al>&#x201E;uitkering": elke uitkering of elk pensioen uit
                  hoofde van de wetgeving van een van de Verdragsluitende Partijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr><al>&#x201E;uitkeringsgerechtigde": een persoon die een
                  uitkering aanvraagt of recht heeft op een uitkering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr><al>&#x201E;gezinslid": een persoon omschreven of als zodanig
                  erkend door de wetgeving van een van de Verdragsluitende Partijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.</li.nr><al>&#x201E;wonen": gewoonlijk wonen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>9.</li.nr><al>&#x201E;verblijven": tijdelijk verblijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>10.</li.nr><al>&#x201E;informatie": gegevens met betrekking tot
                  identiteit, adres, gezinssituatie, werk, opleiding, inkomen
                  uit werk of socialezekerheidsuitkeringen, gezondheidstoestand,
                  overlijden en hechtenis of andere gegevens die relevant zijn
                  voor de uitvoering van dit Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.</li.nr><al>&#x201E;instantie": diensten verantwoordelijk voor
                  bevolkingsregisters, geboorte-, overlijdens-, huwelijks- en
                  handelsregisters, belastingautoriteiten, arbeidsbureaus,
                  scholen en andere onderwijsinstellingen, politie,
                  gevangeniswezen, immigratiediensten of elke andere organisatie
                  die verantwoordelijk is voor de desbetreffende informatie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Andere in dit Verdrag gebruikte termen hebben de betekenis die
              daaraan in de toegepaste wetgeving wordt gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Materi&#xEB;le werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag is van toepassing:</al>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> ten aanzien van het Koninkrijk der Nederlanden, op de
              Nederlandse wetgeving inzake de volgende takken van sociale verzekering:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.1</li.nr><al> ziekte- en moederschapsuitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.2</li.nr><al> arbeidsongeschiktheidsuitkeringen voor werknemers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.3</li.nr><al> arbeidsongeschiktheidsuitkeringen voor zelfstandigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.4</li.nr><al> ouderdomspensioenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.5</li.nr><al> nabestaandenuitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.6</li.nr><al> kinderbijslagen.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Ten aanzien van de Republiek Bulgarije, op de wetgeving inzake
              de volgende takken van sociale zekerheid:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>2.1</li.nr><al> pensioenuitkeringen overeenkomstig het tijdvak waarin
                  premie werd betaald en ouderdomspensioenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.2</li.nr><al> arbeidsongeschiktheidsuitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.3</li.nr><al> nabestaandenuitkeringen; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.4</li.nr><al> pensioenuitkeringen die geen verband houden met arbeid.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Personele werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <al>Tenzij anders wordt bepaald, is dit Verdrag van toepassing op een
            uitkeringsgerechtigde alsmede op een lid van zijn gezin, voorzover
            hij woont of verblijft op het grondgebied van een van de
            Verdragsluitende Partijen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Export van uitkeringen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Tenzij in dit Verdrag anders is bepaald, is een bepaling van de
              wetgeving van een Verdragsluitende Partij die de betaling van een
              uitkering beperkt uitsluitend omdat een uitkeringsgerechtigde of
              een lid van zijn gezin buiten het grondgebied van die
              Verdragsluitende Partij woont of verblijft, niet van toepassing
              ten aanzien van een uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn
              gezin die respectievelijk dat op het grondgebied van de andere
              Verdragsluitende Partij woont of verblijft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het eerste lid is niet van toepassing op de Nederlandse
              Toeslagenwet van 6 november 1986.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het eerste lid laat onverlet Nederlandse wetgeving tot
              invoering van beperkingen ten aanzien van de betaling van
              kinderbijslagen met betrekking tot kinderen die wonen of
              verblijven buiten het grondgebied van het Koninkrijk der
              Nederlanden, of tot uitsluiting van de betaling daarvan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Identificatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Om het recht op een uitkering of op de betaling van een
              uitkering ingevolge de Bulgaarse of de Nederlandse wetgeving vast
              te stellen, dient een uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn
              gezin zich te identificeren door overlegging van een officieel
              identiteitsbewijs aan het bevoegde orgaan op het grondgebied
              waarvan de betrokken persoon woont of verblijft. Een officieel
              identiteitsbewijs is een paspoort of enig ander geldig
              identiteitsbewijs dat is afgegeven op het grondgebied waar de
              betrokken persoon woont of verblijft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het betrokken bevoegde orgaan identificeert de
              uitkeringsgerechtigde of het lid van zijn gezin aan de hand van
              een officieel identiteitsbewijs. Het bevoegde orgaan stelt het
              bevoegde orgaan van de andere Verdragsluitende Partij ervan in
              kennis dat de identiteit van de uitkeringsgerechtigde of van het
              lid van zijn gezin is geverifieerd, door toezending van een
              gewaarmerkt afschrift van het offici&#xEB;le identiteitsbewijs. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Verificatie van aanvragen en betalingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Ten aanzien van de behandeling van een aanvraag om een
              uitkering of de betaling van een uitkering, verifieert het
              bevoegde orgaan van een Verdragsluitende Partij op verzoek van het
              bevoegde orgaan van de andere Verdragsluitende Partij de
              informatie met betrekking tot een uitkeringsgerechtigde of een lid
              van zijn gezin. Indien nodig wordt deze verificatie tezamen met de
              instanties verricht. Het bevoegde orgaan van deze Verdragsluitende
              Partij doet een verklaring inzake verificatie tezamen met de
              originelen of gewaarmerkte afschriften van de relevante stukken
              toekomen aan het bevoegde orgaan van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Onverminderd het eerste lid brengt het bevoegde orgaan van een
              Verdragsluitende Partij, zonder voorafgaand verzoek en voor zover
              mogelijk, het bevoegde orgaan van de andere Verdragsluitende
              Partij op de hoogte van wijzigingen in de informatie aangaande een
              uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn gezin.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De bevoegde organen van de Verdragsluitende Partijen kunnen
              zich rechtstreeks tot zowel elkaar als tot de
              uitkeringsgerechtigde, een lid van zijn gezin of een
              vertegenwoordiger van de betrokken persoon wenden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Onverminderd het eerste lid is het diplomatieke of consulaire
              vertegenwoordigers en de bevoegde organen van een Verdragsluitende
              Partij toegestaan zich rechtstreeks in verbinding te stellen met
              de instanties van de andere Verdragsluitende Partij teneinde het
              recht op een uitkering of de betaling van een uitkering te verifi&#xEB;ren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Bij de uitvoering van dit Verdrag zijn de instanties elkaar
              behulpzaam en handelen zij als betrof het de uitvoering van hun
              eigen wetgeving. De administratieve bijstand die door de
              instanties wordt verleend, is kosteloos. De bevoegde autoriteiten
              van de Verdragsluitende Partijen kunnen echter overeenkomen dat
              bepaalde kosten worden vergoed.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Medisch onderzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Op verzoek van het bevoegde orgaan van een Verdragsluitende
              Partij wordt het medisch onderzoek ten aanzien van een
              uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn gezin die
              respectievelijk dat woont of verblijft op het grondgebied van de
              andere Verdragsluitende Partij, verricht door het bevoegde orgaan
              van de laatstgenoemde Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Teneinde de arbeidsgeschiktheid van een uitkeringsgerechtigde
              of een lid van zijn gezin vast te stellen, maakt het bevoegde
              orgaan van een Verdragsluitende Partij gebruik van de door het
              bevoegde orgaan van de andere Verdragsluitende Partij verstrekte
              medische rapporten en administratieve gegevens. Het bevoegde
              orgaan van de eerstbedoelde Verdragsluitende Partij kan een
              uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn gezin evenwel verzoeken
              een medisch onderzoek te ondergaan door een arts naar keuze van
              het orgaan of op het grondgebied waar het bevoegde orgaan is gevestigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De uitkeringsgerechtigde of een lid van zijn gezin geeft gehoor
              aan ieder verzoek zich te melden voor een medisch onderzoek.
              Indien de betrokken persoon om medische redenen niet in staat is
              te reizen naar het grondgebied van de andere Verdragsluitende
              Partij, stelt hij het bevoegde orgaan van die Verdragsluitende
              Partij daarvan onverwijld in kennis. In dat geval dient hij een
              geneeskundige verklaring over te leggen, afgegeven door een arts
              die daartoe is aangewezen door het bevoegde orgaan op het
              grondgebied waarvan hij woont of verblijft. Deze verklaring dient
              als bewijs van de medische gronden voor de onmogelijkheid te
              reizen alsmede de verwachte duur daarvan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Erkenning van beslissingen en uitspraken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Een voor tenuitvoerlegging vatbare beslissing door een bevoegd
              orgaan in een van de Verdragsluitende Partijen en een in verband
              daarmee gedane, voor tenuitvoerlegging vatbare uitspraak van een
              rechter met betrekking tot de terugvordering van onverschuldigde
              betalingen of de inning van socialeverzekeringspremies en
              administratieve boeten ingevolge de toepasselijke wetgeving wordt
              erkend door de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een beslissing of uitspraak als bedoeld in het eerste lid wordt
              niet erkend indien erkenning in strijd zou zijn met de openbare
              orde in de staat waar erkenning wordt beoogd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Uit hoofde van het eerste en tweede lid erkende, voor
              tenuitvoerlegging vatbare beslissingen en uitspraken worden door
              de andere Verdragsluitende Partij ten uitvoer gelegd in
              overeenstemming met haar wettelijke regelingen inzake de
              tenuitvoerlegging ervan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Terugvordering van onverschuldigde betalingen en
              administratieve boetes</titel>
          </kop>
          <al>Indien een bevoegd orgaan een voor tenuitvoerlegging vatbare
            beslissing heeft genomen in de zin van artikel 8 en de
            desbetreffende uitkeringsgerechtigde een uitkering ontvangt van een
            bevoegd orgaan van de andere Verdragsluitende Partij, kan het
            eerstbedoelde bevoegde orgaan verzoeken dat de desbetreffende
            betaling of de administratieve boete wordt verrekend met in die
            Verdragsluitende Partij achterstallige bedragen of bedragen die nog
            verschuldigd zijn aan de uitkeringsgerechtigde. Het laatstgenoemde
            bevoegde orgaan brengt het bedrag in mindering binnen de grenzen van
            de door dat bevoegde orgaan toegepaste wet inzake de uitvoering van
            overeenkomstige beslissingen en maakt het bedrag over aan het
            eerstgenoemde bevoegde orgaan dat recht heeft op teruggave.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Bescherming van gegevens</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Wanneer, ingevolge dit Verdrag, de bevoegde autoriteiten,
              bevoegde organen of instanties van een Verdragsluitende Partij
              persoonlijke gegevens mededelen aan de bevoegde autoriteiten of
              bevoegde organen van de andere Verdragsluitende Partij, is deze
              mededeling onderworpen aan de wettelijke bepalingen inzake de
              bescherming van persoonsgegevens als neergelegd door de
              Verdragsluitende Partij die de gegevens verstrekt. Elke daarop
              volgende overdracht dan wel opslag, wijziging of vernietiging van
              de gegevens is onderworpen aan de bepalingen van de wetgeving
              inzake de bescherming van persoonsgegevens van de ontvangende
              Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het gebruik van persoonsgegevens voor andere doelen dan die van
              sociale zekerheid is onderworpen aan de goedkeuring van de
              betrokken persoon of in overeenstemming met andere waarborgen
              waarin de nationale wetgeving voorziet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoering van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>De bevoegde organen van beide Verdragsluitende Partijen kunnen
            door middel van aanvullende regelingen maatregelen vaststellen voor
            de uitvoering van dit Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Taal</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag kunnen de bevoegde
              autoriteiten, bevoegde organen en instanties van de
              Verdragsluitende Partijen rechtstreeks met elkaar communiceren in
              de Engelse taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Geen enkel document wordt geweigerd op grond van het enkele
              feit dat het is opgesteld in een offici&#xEB;le taal van een
              Verdragsluitende Partij. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>De bevoegde autoriteiten van beide Verdragsluitende Partijen
            verrichten alle redelijke inspanningen om geschillen die
            voortvloeien uit de uitlegging of toepassing van dit Verdrag in
            onderlinge overeenstemming op te lossen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen stellen elkaar schriftelijk in
              kennis van de voltooiing van hun respectieve wettelijke of
              constitutionele procedures vereist voor de inwerkingtreding van
              dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand volgend op de datum van de laatste kennisgeving, met dien
              verstande dat voor het Koninkrijk der Nederlanden artikel 4 met
              terugwerkende kracht in werking treedt vanaf 1 januari 2003.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het Koninkrijk der Nederlanden zal artikel 4 voorlopig
              toepassen vanaf de eerste dag van de tweede maand volgend op de
              datum van ondertekening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Territoriale toepassing</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag slechts
            van toepassing op het grondgebied van het Koninkrijk in Europa.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag kan te allen tijde worden be&#xEB;indigd door middel van
            een schriftelijke kennisgeving aan de andere Verdragsluitende
            Partij. In geval van be&#xEB;indiging blijft dit Verdrag van kracht tot
            het einde van het kalenderjaar volgend op het jaar waarin de
            kennisgeving van be&#xEB;indiging door de andere Verdragsluitende Partij
            is ontvangen.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Sofia, op 9 februari 2005, in tweevoud, in de
            Nederlandse, de Bulgaarse en de Engelse taal, zijnde alle teksten
            gelijkelijk authentiek. In geval van verschillen bij de
            interpretatie van de bepalingen van dit Verdrag is de Engelse versie gezaghebbend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>HENRIETTE BARONES VAN LYNDEN</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Bulgarije</nadruk>
          </al>
          <al>CHRISTINA CHRISTOVA</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	