<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003631" dtdversie="2.0" id="10000031059" verdragnummer="002415" soort="verdrag"><intitule>Notawisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake de samenvoeging van de grenscontrole aan de grensovergang Wymeer-Bellingwolde</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
<verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label><nr status="officieel">LXVII</nr>

</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">AUSW&#xC4;RTIGES AMT</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">510-511.13 NLD</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">Verbalnote    </tussenkop><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt beehrt sich, der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft unter Bezugnahme auf Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens vom 30. Mai 1958 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem K&#xF6;nigreich der Niederlande &#xFC;ber die Zusammenlegung der Grenzabfertigung und &#xFC;ber die Einrichtung von Gemeinschafts- oder Betriebswechselbahnh&#xF6;fen an der deutsch-niederl&#xE4;ndischen Grenze mitzuteilen, dass die Regierung der Bundesrepublik Deutschland das Schreiben des Bundesministers der Finanzen vom 18. September 1973 - IIIB 8-Z 1108 (Nie) - 45/73 - und das Schreiben des Niederl&#xE4;ndischen Ministers der Finanzen vom 18. Oktober 1973 - B 73/ 20499 - zur Kenntnis genommen hat, durch welches gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 4 Buchstabe a) des Abkommens folgende Vereinbarung getroffen wird:</al></tekst><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><al>Am Grenz&#xFC;bergang Wymeer-Bellingwolde werden die deutsche und die niederl&#xE4;ndische Grenzabfertigung auf deutschem Gebiet zusammengelegt.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><al>Die Zone im Sinne des Artikels 3 des Abkommens umfasst:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>die zur Durchf&#xFC;hrung der Grenzabfertigung erforderlichen Dienstr&#xE4;ume und Anlagen sowie</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>einen Abschnitt der Strasse von Bellingwolde nach Wymeer von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 110 Metern gemessen in Richtung Wymeer vom Schnittpunkt der gemeinsamen Grenze mit der Achse der Strasse.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">III</nr></kop><al>Diese Vereinbarung wird gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens best&#xE4;tigt und in Kraft gesetzt. Der Zeitpunkt des Inkrafttretens wird in den diplomatischen Noten festgelegt.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">IV</nr></kop><al>Diese Vereinbarung kann jederzeit auf diplomatischem Wege gek&#xFC;ndigt werden. Sie tritt sechs Monate nach ihrer K&#xFC;ndigung ausser Kraft.</al></divisie><tekst status="goed"><al>Die Regierung der Bundesrepublik Deutschland geht davon aus, dass die vorstehende Vereinbarung gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens vom 30. Mai 1958 durch diese Verbalnote und die Antwortnote der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft best&#xE4;tigt wird, und dass die Vereinbarung am 21. Dezember 1973 in Kraft tritt.</al><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt benutzt diesen Anlass, die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft erneut seiner ausgezeichneten Hochachtung zu versichern.</al><al>Bonn, den 21. Dezember 1973</al><al><nadruk type="cur">An die</nadruk></al><al><nadruk type="cur">K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label><nr status="officieel">LXVIII</nr>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">No.13598</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="vet">Nota-verbaal</nadruk>    </tussenkop><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden heeft de eer aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland de ontvangst te bevestigen van zijn nota-verbaal no. 510511.13 NLD dd. 21 december 1973, waarvan de inhoud in de Nederlandse vertaling als volgt luidt:</al><al>&#x201E;Het Ministerie van Buitenlandse Zaken heeft de eer de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden, onder verwijzing naar artikel 1, lid 5 van de Overeenkomst van 30 mei 1958 tussen de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden nopens de samenvoeging van de grenscontrole en de instelling van gemeenschappelijke spoorwegstations of van grensaflosstations aan de Duits-Nederlandse grens, mede te delen, dat de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland kennis heeft genomen van de brief van de Bondsminister van Financi&#xEB;n van 18 september 1973, III B 8-Z 1108 (Nie) - 45/73 en van de brief van de Nederlandse Minister van Financi&#xEB;n van 18 oktober 1973 - B 73/20499 - waarbij overeenkomstig artikel 1, lid 4, sub a van de Overeenkomst de volgende regeling wordt getroffen.</al></tekst><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><al>Aan de grensovergang Wymeer-Bellingwolde wordt de Duitse en de Nederlandse grenscontrole op Duits grondgebied samengevoegd.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><al>De zone in de zin van artikel 3 van de Overeenkomst omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>de voor de uitvoering van de grenscontrole benodigde dienstvertrekken en installaties alsook</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>een gedeelte van de weg van Bellingwolde naar Wymeer vanaf de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 110 m, gemeten in de richting Wymeer vanaf het snijpunt der gemeenschappelijke grens met de middellijn van de weg.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">III</nr></kop><al>Deze regeling wordt overeenkomstig artikel 1, lid 5 van de Overeenkomst bevestigd en in werking gesteld. Het tijdstip van het in werking treden wordt in de diplomatieke nota's vastgelegd.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">IV</nr></kop><al>Deze regeling kan te allen tijde langs diplomatieke weg worden opgezegd. Zij treedt zes maanden na opzegging buiten werking.</al></divisie><tekst status="goed"><al>De regering van de Bondsrepubliek Duitsland gaat ervan uit dat bovenstaande regeling overeenkomstig artikel 1, lid 5, van de Overeenkomst van 30 mei 1958 wordt bevestigd door deze nota-verbaal en de antwoordnota van de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden en dat deze regeling op 21 december 1973 in werking treedt&#x201D;.</al><al>De Ambassade heeft de eer het Ministerie van Buitenlandse Zaken mede te delen, dat de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden ermede instemt, dat de verbaalnota van het Ministerie en deze antwoordnota de in artikel 1, lid 5, van de Overeenkomst bedoelde bevestiging vormen van de hierboven aangehaalde briefwisseling tussen de Bondsminister van Financi&#xEB;n en de Nederlandse Minister van Financi&#xEB;n en dat deze regeling op 21 december 1973 in werking treedt.</al><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden maakt van deze gelegenheid gebruik het Ministerie van Buitenlandse Zaken van de Bondsrepubliek Duitsland haar bijzondere hoogachting te betuigen.</al><al>Bonn, 21 december 1973.</al><al><nadruk type="cur">Aan het Ministerie van</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Buitenlandse Zaken van de</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Bondsrepubliek Duitsland</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Bonn.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	